<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - finance</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy finance 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:40:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>이호현 기후부 차관 “비수도권, 데이터센터 유치 위한 과감한 지원 필요”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678697</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678697</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:01:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]이호현 기후에너지환경부 제2차관은 세계 에너지 고위급 회의에서 “수도권에 집중된 데이터센터 문제를 해결하기 위해, 비수도권 등 전력 공급 여유 지역에 데이터센터를 유치하는 과감한 입지 정책 및 행·재정적 지원의 필요하다”고 강조했다. 이 차관은 18~19일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 ‘2026 국제에너지기구(IEA) 각료이사회’ 가운데 ‘에너지와 인공지능(AI)’을 주제로 진행된 정부와 산업계간 대화 세션에서 이같이 말했다. 이어 데이터센터 운영의 에너지 효율을 극대화하기 위해 AI 기반 에너지 관리 솔루션을 활용한 냉각 시스템 최적화, 고효율 냉각기술 도입, 중전압 직류배전망(MVDC) 기술 개발을 제안하고 국제에너지기구 차원의 중장기 기술 협력을 촉구했다고 기후부는 설명했다. 또 이 차관은 이번 각료회의에서 전기화 및 AI 시대에 대응한 전력수급 패러다임 전환의 필요성을 강조하고, 전력망 안보 강화와 재생에너지, 원전 등 무탄소 전원 활용에 대한 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화성 ASF·봉화·구례 AI 동시 발생…가축 방역 ‘비상’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678694</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678694</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:48:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=최은지 기자] 가축 전염병인 아프리카돼지열병(ASF)과 고병원성 조류인플루엔자(AI)가 경기와 경북, 전남 지역에서 잇따라 발생하며 방역 당국에 비상이 걸렸다. 아프리카돼지열병·고병원성 조류인플루엔자 중앙사고수습본부(중수본)는 19일 경기 화성시 소재 돼지농장에서 ASF가 발생하고, 경북 봉화군 산란계 농장과 전남 구례군 육용오리 농장에서 고병원성 AI가 각각 확진됐다고 밝혔다. 화성시 농장에서 발생한 ASF는 올해 들어 16번째 사례다. 중수본은 즉시 해당 농장에 초동방역팀과 역학조사반을 투입해 출입을 통제하고 살처분과 소독 등 긴급 방역 조치에 돌입했다. 아울러 화성시와 인접한 5개 시·군의 돼지농장, 도축장, 사료공장에 대해 24시간 동안 일시이동중지(Standstill) 명령을 내렸다. 방역 당국은 발생 농장 반경 10㎞ 내 방역대 64개 농장과 역학 관련 79개 농장을 대상으로 긴급 정밀검사를 실시할 계획이다. 또한 전국 5300개 돼지농장의 폐사체와 운반 차량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;업무 효율성 높이고 고객도 만족&quot;... 인공지능 전환 속도 내는 은행권</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602192112206102</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602192112206102</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:12:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>은행권이 인공지능 전환(AX) 잰걸음에 나섰다. 인공지능(AI)이 직원의 업무 효율을 끌어올리는 것은 물론 고객 편의성도 향상시키고 있다. 19일 업계에 따르면 우리은행은 지난해 11월 도입한 AI &apos;M365 코파일럿(Copilot)&apos;이 다양한 업무에 활용되면서 업무 효율을 높이고 있다. 우리은행은 업무망에 AI를 안착시키기 위해 철저한 준비 과정을 거쳤다. 먼저 지난해 4월 직원을 대상으로 코파일럿의 주요 기능을 소개하며, 도입 필요성에 대한 공감대를 형성했다. 이후 두 달 동안 업무 대체 활용사례를 발굴하고, 도입 절차를 공유했다. 10월에는 금융보안원의 보안평가·테스트를 거쳐 보안 안전성을 확보했다. 데이터 암호화, 정보유출방지(DLP) 등 다양한 보안 솔루션을 적용해 개인정보 유출을 원천 차단한 것이다. 직원 550여명을 대상으로 파일럿 테스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BC카드, 신임 대표이사에 김영우 전 KT 전무 내정</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219204207912</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219204207912</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:43:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김영우 신임 BC카드 대표이사 내정자(왼쪽) [사진=BC카드]
        
        
        
        BC카드가 신임 대표이사에 김영우 전 KT 전무를 내정했다.
        
        BC카드는 임원후보추천위원회가 김 전 전무를 최원석 현 대표에 이은 최고경영자(CEO) 후보로 단독 추천했다고 19일 공시했다.
        
        임추위는 김 전 전무에 대해 재무와 전략, 글로벌 사업, 신사업 등 경영 전반의 다양한 역할을 성공적으로 수행한 경영전문가라고 평가했다. 금융 관련 경험과 지식을 갖추고 BC카드의 비전을 공유할 수 있는 적임자라는 판단이다.
        
        김 전 전무는 KT에서 글로벌사업개발본부장과 글로벌사업본부장, 그룹경영실장 등을 거쳤고, 2023년 5월부터 2024년 3월까지는 BC카드 기타비상무이사로 재직한 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BC카드, 차기 수장 후보에 김영우 전 KT 전무 발탁</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678677</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678677</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:04:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=최은지 기자] BC카드가 차기 최고경영자(CEO) 후보로 김영우 전 KT 그룹경영실장(전무)을 추천하며 경영 승계 절차에 돌입했다. 비씨카드 임원후보추천위원회는 19일 회의를 열고 차기 CEO 후보로 김영우 후보자를 최종 추천했다고 밝혔다. 임추위는 최고경영자 경영승계 계획 수립 및 후보군 구성, 자격 요건 검증 등의 역할을 수행해왔으며, 금융에 대한 경험과 지식을 갖추고 당사의 비전을 공유할 수 있는 인물을 심의해왔다. 임추위는 김 후보자의 경력과 업적을 종합적으로 검토한 결과, 재무와 전략은 물론 글로벌 및 신사업 등 경영 전반에서 다양한 역할을 성공적으로 수행한 경영 전문가라고 평가했다. 특히 금융 분야에 대한 깊은 지식을 바탕으로 비씨카드의 미래 비전을 실현할 수 있는 최적의 경영자로 판단했다는 설명이다. 또한, 임추위는 김 후보자가 리더십과 조직 관리 능력, 원활한 커뮤니케이션 역량 및 인품 등 최고경영자가 갖춰야 할 적극적 요건을 두루 갖추고 있다고 보았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정관 산업장관, 설 연휴 직후 석유·가스 안전·보안시설 불시 점검</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678675</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678675</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:56:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]산업통상부는 김정관 장관이 설 연휴 직후인 19일 오후 경기 평택에 위치한 한국가스공사 LNG생산기지와 한국석유공사 비축기지를 불시 점검하고 현장 직원들을 격려했다고 밝혔다. 이번 불시 점검은 최근 이란의 호르무즈 해협 일시 봉쇄 등 국제 정세 불안이 커지는 가운데 석유·가스 비축시설 관리 및 보안 상태를 확인하기 위해 실시됐다. 김 장관은 정문 출입 규정 점검을 시작으로 상황실, 서버·관제실, 비축시설 등을 점검하며 비축유 보유현황과 재난 대응 체계를 직접 확인했다. 특히 드론을 활용한 기반시설 공격 가능성에 대비해 탐지 및 드론 무력화시스템 구축 여부 등을 중점적으로 살폈다. 김 장관은 “최근 국제 정세가 불안정한 상황에서 비상시 비축 석유·가스를 즉시 활용할 수 있도록 철저히 준비해달라”며 “안전과 보안은 국민 생활 안정뿐만 아니라 기업의 지속 가능한 성장에 필수적인 요소인 만큼 평시 대응은 물론 유사시 신속한 대응체계 구축에도 온 힘을 쏟아달라”고 당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위, ‘밀가루 담합’ 제재 착수…심사보고서 발송</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678667</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678667</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:10:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 공정거래위원회가 밀가루 가격 담합 의혹에 대한 조사를 마무리하고 심의 절차에 들어간다. 19일 업계에 따르면 공정위는 최근 대한제분·CJ제일제당·사조동아원·대선제분·삼양사·삼화제분·한탑 등 제분업체 7곳에 제재 의견을 담은 심사보고서(검찰의 공소장 격)를 발송했다. 공정위는 지난해 10월부터 제분업체들이 원가 상승을 이유로 밀가루 가격을 잇달아 인상하는 과정에서 업체 간 가격과 인상 시기를 조율하는 담합이 있었는지를 조사해 왔다. 약 4개월 만에 조사를 마친 것은 생활물가와 직결된 담합 행위를 신속히 바로잡겠다는 의지를 드러낸 것으로 해석된다. 공정위는 조만간 전원회의를 열고 제재 여부와 수위를 결정할 방침이다. 주병기 공정위원장은 최근 브리핑에서 “조만간 조사가 완료될 것”이라며 “2월 중에 (전원회의 상정이) 이뤄질 것”이라고 밝혔다. 앞서 공정위는 담합 효과가 완전히 해소됐는지를 면밀히 따져 피해를 신속히 회복하기 위해 ‘가격 재결정 명령’을 적극 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;청춘으로 하나되자&quot; 신한銀 대학생 홍보대사 출범</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191903419480</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191903419480</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:03:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>신한은행이 서울 중구 신한은행 본점에서 &apos;제44기 신한은행 대학생 홍보대사(신대홍)&apos; 발대식을 19일 개최했다. 이번 44기 신대홍은 서류 및 면접전형을 거쳐 전국 각 지역 대표 대학생 100명이 선발됐다. 44기 신대홍은 이날 발대식 이후 경기 용인시 신한은행 연수원 &apos;블루캠퍼스&apos;로 이동해 다양한 프로그램에 참여하며 본격적인 활동을 시작한다.  stand@fnnews.com 서지윤 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증시 변동성에 투자자 관망↑…CMA 잔고 역대 최대·예금도 회복세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219140821555</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219140821555</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:40:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        
        [사진=아주경제]
        
        
        
        
        종합자산관리계좌(CMA) 잔고가 사상 최대치를 기록했다. 증시 변동성이 확대되는 가운데 자금을 완전히 빼기보다는 언제든 재진입할 수 있도록 근거리에서 대기하는 등 투자자들의 관망세가 짙어지는 모양새다.
        
        19일 금융투자협회에 따르면 지난 13일 기준 CMA 잔고는 역대 최대 규모인 106조368억원으로 집계됐다. 약 한 달 전인 1월 22일 96조1291억원과 비교하면 10조원가량 늘었다. 증시가 연초 이후 급등락을 거듭하자 투자자들이 자금을 시장 인근에서 매수 타이밍을 저울질하고 있는 것으로 보인다.
        
        이날 4.94% 오른 코스피는 이달 들어 극심한 변동성을 보였다.&amp;amp;nbsp; 이달 초에는&amp;amp;nbsp;이틀간(2~3일) 613포인트 오르내렸으며, 코스피의 변동성을 보여주는 코스피200변동성지수(VKOSPI) 또한 지난 4일 50.14까지 치솟아 6년 만에 최고치를 나타냈다. 이어 지난 5일과 6일 각각 3.57%, 2.49%씩 하락한 후 9일에는 4%대 오름세를 보였다.&amp;amp;nbsp;
        
        CMA는 수시 입출금이 가능해 사실상 현금과 유사한 대기 자금 성격을 띤다. 예금처럼 장기간 묶어두기보다는 증시 흐름이 다시 강해질 경우 곧바로 투자에 나설 수 있는 &amp;amp;lsquo;탄약&amp;amp;rsquo;을 비축해 두는 것이다. 최근 증시 열기가 완전히 식지 않은 상황에서 조정 가능성도 동시에 거론되자, 투자자들이 한 발 물러서되 시장을 완전히 떠나지는 않는 전략을 취하고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        수급 측면에서도 숨 고르기 양상을 보이고 있다. 이달 들어 13일까지 개인투자자는 코스피 시장에서 9027억원 순매도를 기록 중이다. 지수가 단기적으로 고점 부담을 안은 상황에서 현금 비중을 늘리는 전략을 택한 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        은행권으로의 자금 이동도 있었다. 증시 변동성이 부각되면서 안정성을 중시하는 자금이 예금으로 분산된 것으로 풀이된다. 지난 12일 기준 5대 시중은행 정기예금 잔액은 940조946억원으로 집계됐는데 이는 지난달 말 936조8730억원에서 이달 들어 3조2216억원 늘어난 규모다. 앞서 정기예금은 1월 한 달간 2조4133억원 빠진 바 있고 지난해 12월에는 32조7035억원 급감세를 보였다. 업계에서는 이 자금 중 상당수가 증시로 이동한 것으로 분석했다.
        
        다만 조금 더 직접적인 증시 대기 자금인 투자자예탁금은 앞서 역대 최고치를 꾸준히 경신해 왔지만 최근에는 감소세를 보이고 있다. 지난 2일 111조2965억원으로 역대 최고치를 기록했던 투자자예탁금은 13일 기준으로는 99조원대까지 줄어든 상태다. 투자자예탁금이 줄고 CMA가 늘어난 점은 자금이 증권사 계좌 내 대기보다는 보다 유연한 형태로 이동했음을 보여준다.
        
        김유미 키움증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;유동성이 실물보다 금융시장에 머무는 구조로 전환되고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;정책 효과가 자산시장에 우선 반영되는 비대칭성이 확대되고 정책 타이밍에 따른 리스크가 커지고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특판은 커녕 연 2%?... 은행 담장 넘는 세뱃돈</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191831466730</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191831466730</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:32:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        설맞이 고금리 특판이 자취를 감추면서 명절 이후 시중자금의 향방에 관심이 쏠린다. 예·적금 평균 기본금리가 2%대에 머무른 데다 이벤트 상품 역시 까다로운 조건을 내세우고 있어 저축의 매력도는 떨어진 상황이다. 반면 코스피지수가 연일 사상 최고치를 넘어서면서 세뱃돈 대신, 주식을 사주는 부모들도 늘어나는 모습이다. 
        
        19일 은행연합회에 따르면 KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 등 5대 시중은행의 1년 만기 정기예금 최고금리는 2.55~2.90%에 형성돼 있다. 우대조건을 모두 충족시키지 않고도 받을 수 있는 기본금리는 2.05~2.90% 수준에 머물렀다. 
        
        1년 만기 적금의 경우 최고금리는 2.60~3.55%으로, 예금보다는 높다. 그러나 기본금리는 2.10~2.95%로 정기예금과 큰 차이가 없다. 과거 설 시즌에는 한시적으로 연 5%에 육박하는
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대출모집인 1社 전속의무 폐지 검토… &apos;금리 쇼핑&apos;시대 오나</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191831380297</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191831380297</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대출모집인이 1개 금융회사 대출상품만 취급할 수 있도록 한 규정이 폐지될 전망이다. 여러 회사의 상품을 한 번에 놓고 비교할 수 있는 길이 열리면서 소비자 권익이 증대될 것으로 기대된다. 은행권에서는 대출모집인 간의 과당경쟁 등으로 인한 불완전판매가 늘어날 수 있다는 우려가 나온다. 19일 금융권에 따르면 금융위원회는 대출모집인 1사 전속의무를 폐지하는 방안을 검토하고 있다. 지난 2023년 10월 규제개혁위원회가 1사 전속의무 폐지를 권고한 후 3년여 만이다. 현행 &apos;금융소비자 보호에 관한 감독 규정&apos;에 따르면 대출모집인이 대출모집 업무 위탁계약을 맺을 수 있는 금융회사를 1개사로 제한하고 있다. 대출모집인이 1개 금융사의 대출 상품만 중개할 수 있다. 대출모집인이 수수료 수입을 늘리기 위해 소비자에게 불리한 상품을 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나銀 &apos;하나원큐·기업뱅킹&apos; 개편 완료</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191831340918</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191831340918</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>하나은행이 차세대 디지털 플랫폼 구축사업 &apos;프로젝트 FIRST&apos;를 성공적으로 구축했다고 19일 밝혔다. 프로젝트 FIRST는 모바일·기업뱅킹·상품·마케팅 등 업무시스템 전반을 아우르는 차세대 디지털 플랫폼 개선 사업이다. &apos;다시 하나답게 손님 속으로&apos;라는 방향성을 갖고 손님경험 강화, 디지털 플랫폼 혁신, 기반 인프라 고도화를 중심으로 추진한다. 이를 통해 개인과 기업 손님을 모두 만족시킬 수 있는 디지털 채널과 업무 시스템 전반을 재정비했다. 하나은행은 대표 모바일 앱 하나원큐를 이날 새로 선보였다. 새로운 하나원큐는 통합 자산관리 중심의 화면 구조를 적용하고, 주요 금융 서비스의 접근성을 높였다. 이용 동선을 간소화해 손님이 쉽고 빠르게 원하는 서비스를 이용할 수 있도록 개선했다. 하나원큐를 이용하는 손님들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 인프라펀드 만든다... SOC·첨단산업육성 1조 투입</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191831313653</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191831313653</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KB금융그룹은 첨단산업 육성과 지역 균형 발전, 청년 일자리 창출을 위한 1조원 규모의 &apos;KB국민성장인프라펀드&apos;를 결성한다고 19일 밝혔다. 이번 펀드는 정부의 150조원 규모 국민성장펀드 추진계획에 발맞춰 국가 전략 인프라 사업을 안정적으로 지원하고, 민간투자의 마중물 역할을 하고자 조성됐다. KB금융은 펀드에 그룹의 자본력과 전문적인 장기 투자·운용 역량을 집약시켰다. KB국민은행, KB손해보험, KB라이프생명 등 주요 계열사가 출자자로 참여해 1조원 전액을 100% 그룹 자본으로 조달한다. 펀드 운용은 국내 1호 토종 상장 인프라펀드 &apos;발해인프라펀드&apos;를 통해 전문성을 인정받은 KB자산운용이 맡는다. 펀드는 금융위원회와 회계기준원 등에서 지난해 8월 회계기준을 명확화한 &apos;영구 폐쇄형 인프라펀드&apos; 구조를 채택했다. 만기 없는 환매금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핀테크, 소상공인 상생 전략은 &apos;판로·자금&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191831247696</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191831247696</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:31:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>핀테크 3사(네이버페이·카카오페이·토스)가 가맹점 수수료 지원, 소상공인 판로 확대 등을 앞세워 영세 가맹점을 위한 포용금융에 나서고 있다. 은행권의 포용금융이 중·저신용자 대출 등 신용공급에 무게를 둔 것과 달리, 핀테크업체들은 마케팅 지원 등 소상공인의 매출 기반 확대를 돕는 방식으로 포용금융 모델을 확장하고 있다. 19일 금융권에 따르면 카카오페이는 소상공인 상생캠페인 &apos;오래오래함께가게&apos;를 통해 지난해 말 기준 264개 소상공인 브랜드에 40만명 이상의 고객을 연결했다. &apos;오래오래함께가게&apos;는 카카오페이와 함께일하는재단이 2023년부터 시작한 캠페인으로, 오프라인 팝업스토어에서 시작해 소상공인 브랜드 전용 온라인몰을 구축하면서 판로 확장을 지원하고 있다. 카카오페이는 소상공인의 경제적·시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명, 작년 인수한 해외법인 &apos;쌍끌이 흑자&apos;…배당·건전성은 과제</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219142252580</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219142252580</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:59:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 영등포구 한화생명 본사 전경 [사진=한화생명]
        
        
        
        한화생명이 지난해 인수한 해외 자회사가 일제히 흑자를 달성하며 글로벌 시장에서 승전보를 울리고 있다. 저출산&amp;amp;middot;고령화로 국내 수익성이 한계에 직면한 가운데 김동원 사장이 추진해 온 공격적인 인수합병(M&amp;amp;amp;A) 전략이 통했다. 이제는 중단된 배당 재개, 건전성 지표 개선 등 산적한 과제 해결에 역량을 집중할 것으로 전망된다.
        
        19일 금융권에 따르면 한화생명은 지난해 경영권을 확보한 인도네시아 노부은행과 미국 증권사 벨로시티가 모두 연간 기준 흑자를 달성했다. 구체적인 경영실적은 오는 23일 발표될 예정이며 작년 3분기 말까지 순이익을 고려하면 500억원을 웃돌 전망이다.
        &amp;amp;nbsp;
        통상 인수 초기에는 투자 확대와 사업 포트폴리오 재편 등에 따른 일회성 비용 때문에 흑자를 내지 못하는 점을 고려하면 유의미한 성과다.
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 한화생명은 지난해 공격적인 해외 M&amp;amp;amp;A를 추진했다. 그 결과 노부은행 지분 40%를 인수하며 국내 보험사 최초로 해외 은행업에 진출하는 한편 벨로시티 지분 75%를 확보하며 다시 한번 국내 보험사 최초로 미국 증권업 진출이라는 선례를 만들었다.
        
        이처럼 해외 투자에서 1년도 채 되지 않아 성과를 거둔 배경에는 김동원 사장의 진두지휘가 주 요인으로 꼽힌다. 그의 리더십이 성과 창출 속도를 높였다는 평가다.&amp;amp;nbsp;지난달에도 그는 최고글로벌책임자(CGO)로서 스위스 다보스에서 열린 &amp;amp;lsquo;2026 세계경제포럼&amp;amp;rsquo;에 직접 참석해 주요 인사들과 글로벌 협력과 사업 기회를 논의하는 등 해외 사업 전면에 나서고 있다.
        
        한편 국내 보험시장 수익성이 한계에 다다랐다는 판단도 해외 M&amp;amp;amp;A를 추진하게 된 배경이 된 것으로 보인다. 실제 자회사를 제외한 한화생명 자체 순이익은 부진할 것으로 전망된다. 지난해 별도 기준 순이익 컨센서스(증권사 추정치 평균)는 4173억원으로 2024년(7206억원) 대비 42%가량 급감할 것으로 보인다. 예실차(예상 보험금과 실제 지급액 차이) 악화 등으로 보험이익이 줄고 변액보험 헤지(위험 분산) 비용 반영 등으로 투자이익이 감소한 영향이다.
        &amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        이에 따라 앞으로는 본업 경쟁력 회복을 비롯해 주주환원책 강화, 건전성 지표 개선 등 과제에 집중할 전망이다. 제도상 배당 가능 이익이 없어 2025년까지 2년 연속 배당금 미지급이 예상된다. 또 내년부터 시행되는 새 건전성 규제인 기본자본 지급여력(K-ICS&amp;amp;middot;킥스) 비율상 한화생명은 당국 권고치(50%)를 간신히 넘는 57% 수준을 나타내고 있다.&amp;amp;nbsp;이에 따라 자본 확충을 통해 기본자본 킥스 비율을 높여야 하는 상황이다.&amp;amp;nbsp;금융권 관계자는 &amp;amp;ldquo;보험사 전체적으로 실적이 둔화하는 추세&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;배당 여력도 당국이 규제를 완화하지 않는 이상 2025년 결산 배당은 대부분 힘들다고 본다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비씨카드, 차기 대표에 김영우 전 KT 전무 내정</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191736246152</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191736246152</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:48:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 비씨카드 차기 사장에 김영우 전 KT 전무가 내정됐다.  
        19일 금융권에 따르면 비씨카드는 최원석 대표 후임으로 김 전 전무를 단독 추천했다고 공시했다. 김 내정자는 3월 정기 주주총회를 거쳐 사장으로 정식 선임될 예정이다. 
        김 내정자는 연세대 화학공학과를 졸업하고 미국 펜실베이니아대에서 경영학 석사(MBA)를 취득했다. 이후 KT에서 15년 이상 재직하며 Transformation 부문 그룹경영실장, 기업부문 글로벌사업본부장 등을 역임했다. 특히 재무실 자금, 기업설명(IR) 담당 임원으로 활동하며 재무, 출자관리, 사업전략 등 경영 전반에 걸친 전문역량을 쌓아왔다. 
        또한 김 내정자는 2021년 7월부터 약 2년간 케이뱅크 기타비상무이사로 참여하는 등 금융업권에 대한 실무 경험도 보유하고 있어 비씨카드 수장의 적임자로 평가된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[류소현의 주주톡]상폐 목적 공개매수 늘었지만 성사는 &apos;숙제&apos;…주주권리 시대의 새 변수</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219170629784</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219170629784</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:48:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        연초부터 상장폐지를 목적으로 한 공개매수가 잇따르고 있습니다. 다만 성사까지 이어지는 사례는 많지 않아요. 공정한 수익을 보장받길 원하는 주주들의 목소리가 커지면서 공개매수를 둘러싼 줄다리기도 길어지는 분위기입니다. 공개매수 이후 포괄적 주식교환으로 방향을 트는 전략이 대두되면서 논쟁은 한층 복잡해질 전망입니다.
        
        19일 금융투자업계에 따르면 올해 들어 상장폐지를 목적으로 공개매수를 진행한 기업 가운데 1차 공개매수에서 상장폐지 요건인 지분 95%를 확보한 곳은 현재까지 전무한 상태입니다. 중국계 기업 로스웰은 이달 10일까지 2차 공개매수를 진행했으나 95% 확보에는 이르지 못했습니다. 에코마케팅은 1차 공개매수에서 지분율 확보에 실패하고 2차 공개매수를 오는 25일까지 진행할 예정입니다.&amp;amp;nbsp;
        
        신세계푸드 역시 1차 공개매수만으로는 요건을 충족하지 못했어요. 신세계푸드는 공개매수를 통해 기존 최대주주인 이마트의 지분 55.47%에 더해 10%대 지분을 추가 확보하는 데 그쳤습니다. 이후 2차 공개매수 대신 포괄적 주식교환을 통해 완전자회사로 편입한 뒤 상장폐지를 추진하겠다는 방침을 밝히면서 논란을 예고하고 있습니다.
        
        포괄적 주식교환은 상법상 제도입니다. 주주총회 특별 결의 사안으로 의결권의 3분의 2 이상 동의를 얻으면 모회사와 자회사 간 주식을 교환하거나 현금을 지급해 잔여 지분을 취득할 수 있습니다. 원칙적으로 대주주는 상장폐지를 위해 95% 이상 지분을 확보해야 하지만 포괄적 주식교환을 활용하면 3분의 2(66.7%) 동의만으로도 사실상 동일한 효과를 낼 수 있게 된 것입니다.&amp;amp;nbsp;
        
        포괄적 주식교환 제도는 모회사와 자회사 간 이해상충을 해소하기 위한 취지였으나 2016년 상법 개정으로 현금교부가 가능해지면서 이같은 편법이 가능해진 것이지요. 소액주주 입장에서는 공개매수에 응하지 않았더라도 주식이 현금이나 모회사 주식으로 교환될 수 있어 반발이 나옵니다.
        
        2024년 사모펀드 어피너티에쿼티파트너스가 락앤락 상장폐지를 추진하는 과정에서 이미 유사한 장면이 연출된 바 있습니다. 어피너티는 2차 공개매수에서 목표 지분을 확보하지 못하자 포괄적 주식교환 방식을 병행하는 방안을 택했습니다. 당시에도 &amp;amp;ldquo;공개매수 실패를 우회하는 방식 아니냐&amp;amp;rdquo;는 지적이 제기됐어요. 이후 다른 상장사들이 상폐 목적 공개매수가 실패할 때마다 포괄적 주식교환 가능성이 제기되는 상황이지요.
        
        포괄적 주식교환은 상법상 제도입니다. 주주총회 특별 결의 사안으로 출석 주주의 3분의 2 이상이 찬성하고 찬성 주식수가 발행주식 총수 3분의 1 이상이면 모회사의 주식과 교환하거나 현금을 지급해 자회사 지분을 취득해 완전 자회사로 만들 수 있습니다.&amp;amp;nbsp;
        
        원칙적으로 대주주는 상장폐지를 위해 95% 이상 지분을 확보해야 하지만 포괄적 주식교환을 활용하면 3분의 2(66.7%) 지분으로도 사실상 동일한 효과를 낼 수 있게 된 것입니다. 소액주주 입장에서는 공개매수에 응하지 않았더라도 주식이 현금이나 모회사 주식으로 교환될 수 있어 반발이 나옵니다.
        
        공개매수를 둘러싼 갈등의 핵심은 결국 가격입니다. 자본시장법상 공개매수가 산정은 일정 기간의 시가를 기준으로 합니다. 기업의 장기 성장 가능성이나 잠재 가치보다는 최근 주가 흐름이 반영됩니다. 기업의 저평가 국면에서 공개매수가가 제시될 경우 장기 투자자들은 정당한 보상을 받지 못한다고 느끼기 쉽습니다.
        
        예컨대 신세계푸드의 공개매수가를 기준으로 한 주가순자산비율(PBR)은 1배에 크게 못 미치는 수준으로 평가됐습니다. 이는 장부상 순자산 가치 대비 시가총액이 낮다는 의미입니다. 일부 주주들은 &amp;amp;ldquo;기업가치가 충분히 반영되지 않았다&amp;amp;rdquo;고 주장하고 있습니다. 최근 이마트 주가가 상승세를 보이면서 향후 합병 비율이 불리해질 수 있다는 우려도 나옵니다.
        
        상장폐지 목적 공개매수는 통계상으로도 늘어나는 추세입니다. 금융감독원 전자공시에 따르면 공개매수 신고서 기준 연간 공개매수 건수는 2010년 10건, 2011년 2건, 2012년 15건, 2013년 7건, 2014년 14건, 2015년 17건, 2016년 11건, 2017년 22건, 2018년 19건, 2019년 5건, 2020년 7건, 2021년 21건, 2022년 5건, 2023년 19건으로 집계됐습니다. 2024년에는 26건으로 최대치를 기록했고, 2025년에도 21건으로 높은 수준을 유지했습니다.&amp;amp;nbsp;
        
        배경에는 주주권리 강화 흐름이 있습니다. 행동주의 펀드와 소액주주 연대가 확산되면서 상장사의 의사결정에 대한 감시가 강화됐습니다. 상장사 입장에서는 공시, 내부통제, 주주 대응에 따른 비용 부담이 커졌다고 말합니다. 비상장사로 전환해 경영 자율성을 높이려는 유인이 커진 것이죠. 반면 주주들은 과거보다 적극적으로 의견을 내고 있고 공개매수가에 대한 눈높이도 높아졌습니다.
        
        주주권리 강화 흐름이 지속되면서 이같은 논란은 계속 커질 것으로 예상돼요. 천준범 와이즈포레스트 대표변호사는 &amp;amp;quot;이사충실의무를 확대하는 상법개정이 이뤄졌지만 이를 뒷받침하는 구체적인 법령이나 판례가 부족한 등 입법 미비로 실질적인 공백이 있다고 볼 수 있다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;향후 적극적인 주주행동을 통해 전향적인 판례가 나올 가능성도 있다&amp;amp;quot;고 말했습니다.
        
        최근 정치권과 금융당국이 검토 중인 의무공개매수제도 역시 변수입니다. 경영권을 확보하는 인수자가 일정 지분 이상을 취득할 경우 나머지 주주 지분도 동일 가격에 의무적으로 매수하도록 하는 제도입니다. 지배주주와 일반주주의 평등한 대우를 강화하겠다는 취지입니다. 제도가 도입되면 M&amp;amp;amp;A와 공개매수를 둘러싼 가격 논쟁은 더 치열해질 가능성이 있습니다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버페이 3시간30분 만에 결제 오류 ‘복구 완료’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678618</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678618</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:36:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 네이버의 간편결제 서비스 ‘네이버페이’에서 발생한 결제 오류가 3시간 30분만에 복구됐다. 19일 네이버는 공지사항을 통해 네이버페이 서비스 정상화 소식을 알렸다. 앞서 발생한 오류로 인해 네이버페이를 이용한 결제 서비스가 일시 중단되며 이용자들이 불편을 겪었다. 이번 장애로 네이버예약, 네이버플레이스, 웹툰, 마이박스(MYBOX), 해피빈, 바이브, 블로그마켓, 스마트플레이스, 시리즈, 치지직 등 네이버의 주요 서비스 대부분이 영향을 받은 것으로 파악됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버페이 결제 오류 3시간30분 만에 정상화…원인 파악 중</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219172632816</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219172632816</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:34:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        네이버페이 공지 [사진=네이버페이]
        
        
        
        네이버페이의 결제 서비스 장애가 발생 약 3시간 30분 만에 복구됐다. 네이버페이는 해킹 등 외부 요인에 따른 오류는 아니라고 선을 그으면서도, 정확한 원인은 조사 중이라고 밝혔다.
        
        네이버페이는 19일 낮 12시쯤 결제 시스템에서 오류가 발생했으며, 이날 오후 3시 30분쯤 긴급 복구를 완료했다고 안내했다.
        
        이번 장애로 △주문서 내 포인트 조회 및 결제 △결제&amp;amp;middot;이벤트 내역 확인 △현장결제 시 포인트&amp;amp;middot;머니 사용 △페이머니카드 결제 등이 일시적으로 중단됐다.
        
        네이버페이&amp;amp;nbsp;관계자는 &amp;amp;ldquo;외부 침해나 해킹에 따른 장애는 아닌 것으로 보고 있으며, 내부 요인에 따른 문제로 추정된다&amp;amp;rdquo;면서 &amp;amp;ldquo;구체적인 발생 경위는 추가로 확인하고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비씨카드, 새 수장에 &apos;KT맨&apos; 김영우 추천…내달 주총서 최종 확정</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219165127773</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219165127773</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:16:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김영우 비씨카드 최고경영자(CEO) 후보자 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        비씨카드가 차기 최고경영자(CEO) 후보로 김영우 전 KT 그룹경영실장을 추천했다. 이에 따라 오는 3월 임기가 만료되는 최원석 대표의 4연임은 사실상 무산됐다.
        
        비씨카드는 19일 공시를 통해 임원후보추천위원회가 김영우 후보자를 최고경영자 후보로 선정했다고 밝혔다. 최종 선임은 다음 달 중순 예정된 정기 주주총회에서 이뤄질 예정이다.
        
        임추위는 김 후보자에 대해 &amp;amp;ldquo;재무, 전략, 글로벌, 신사업 등 경영 전반에서 다양한 역할을 성공적으로 수행해 온 경영 전문가&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;금융에 대한 경험과 지식을 갖추고 회사의 비전을 공유할 수 있는 인물&amp;amp;rdquo;이라고 평가했다. 아울러 리더십과 조직관리 능력, 커뮤니케이션 역량 등 최고경영자로서 필요한 요건을 두루 갖췄다고 덧붙였다.
        
        업계에서는 이번 인선을 두고 최대주주인 KT의 경영 기조가 반영된 결과라는 해석도 나온다. 김 후보자가 KT에서 주요 보직을 두루 거친 인물인 데다, 최근 그룹 차원의 경영 체제 정비 흐름과 맞물려 계열사 수장 교체가 이어질 가능성이 제기돼 왔기 때문이다.
        
        김 후보자는 2014년 KT 재무실 IR 담당을 시작으로 글로벌사업개발본부장, 글로벌사업본부장 등을 거쳐 2020년 12월부터 2023년 12월까지 그룹경영실장(전무)을 역임했다. 2023년 5월부터 2024년 3월까지는 비씨카드 기타비상무이사로 활동하며 이사회에 참여한 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버페이, 결제 서비스 오류 복구...&quot;정확한 원인 파악 중&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191643520036</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191643520036</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:04:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 네이버페이는 결제 및 예약 등 일부 서비스에서 발생한 오류 현상을 긴급 복구했다고 19일 공지했다. 
        이날 정오부터 발생한 오류 현상은 △주문서에서 포인트 조회 및 결제 실패 문제 △결제 내역 및 이벤트 내역 조회 실패 △현장결제 포인트 및 머니 결제 불가 △페이머니카드 결제 실패 등이다. 
        오류 현상은 발생한 지 약 2시간 만인 오후 2시20분에 완전히 해소됐다. 네이버페이 관계자는 “오류 해소 이후 1시간 동안 오류로 인해 과부화된 결제권을 대기열로 전환해뒀다”고 설명했다.
        네이버페이는 공지사항을 통해 &quot;서비스 오류로 불편을 드린 점 사과한다&quot;며 &quot;안정적인 서비스 제공을 위해 노력하겠다&quot;고 밝혔다. 
        이번 오류 현상은 외부 공격에 따른 오류는 아닌 것으로 전해졌다.
        네이버페이 관계자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통신株, 세제 수혜 기대에 자금 몰린다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219161756724</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219161756724</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:45:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=제미나이]
        
        
        
        통신주가 세제 수혜 기대를 바탕으로 연초부터 강세를 이어가고 있다. 배당소득 분리과세와 감액배당 등 세금 부담을 낮출 수 있는 주주환원 방안이 부각되며 투자 자금이 통신업종으로 유입되는 모습이다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 SK텔레콤은 올 들어 52.34% 상승하며 눈에 띄는 수익률을 보였다. 이날 SK텔레콤은 약세를 보였지만 연초 이후 강세에 따른 차익실현 매물로 파악된다. 이외에 KT(25.29%), LG유플러스(17.26%)도 같은 기간 오름세를 보였다. 통신 지수도 올해 33.33% 상승했다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 주가 약세의 원인이었던 해킹 이슈가 마무리되며 주가 상승으로 이어졌다. SK텔레콤은 13일 장중 8만8600원을 기록하며 52주 신고가를 경신했으며, KT(6만4300원)와 LG유플러스(6만3000원) 역시 각각 11일과 12일 52주 신고가를 새로 썼다. 증권가에서는 해킹 비용 반영 이후 실적이 빠르게 정상화되며 주가 회복으로 이어졌다고 평가했다. 해킹 리스크 해소 이후 배당소득 분리과세, 비과세 배당 등 세제 수혜 기대가 더해지며 통신주로 수급이 집중된 것으로 보인다.
        &amp;amp;nbsp;
        SK텔레콤은 최근 실적발표를 통해 2024년 수준으로 실적이 정상화될 경우 과거 배당성향 50%를 웃도는 배당도 가능하다고 밝혔다. 아울러 감액배당을 통한 비과세 배당 방안도 검토 중이라는 설명도 더했다. 비과세 감액배당은 자본 준비금을 이익잉여금으로 해 주주가 배당소득세를 내지 않도록 하는 방법이다. 이에 주당 배당금이 3000원을 웃돌 수 있다는 분석도 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        황 연구원은 &amp;amp;ldquo;올해 주주총회에서 관련 안건이 결의될 경우 내년부터 감액배당이 가능할 전망&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;현재 자본잉여금도 약 1조7000억원 수준으로, 과거 배당 규모 기준 2년치 이상을 지급할 수 있는 여력을 갖췄다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        배당소득 분리과세는 지급되는 배당금에 배당소득을 이자소득 등 다른 금융소득과 합산하지 않고, 배당소득에 대해서만 별도로 과세하는 제도다. 배당소득에 대해 일반 종합소득세율(최고세율 45%)보다 낮은 세율(최고세율 30%)을 적용한다. 고배당 기업 요건으로는 현금 배당이 전년 대비 줄지 않아야 한다. 혹은 배당성향이 40% 이상이거나, 25% 이상이면서 전년 대비 배당액이 10% 이상 늘어야 한다.
        &amp;amp;nbsp;
        KT와 LG유플러스는 분리과세 요건을 충족한 고배당 기업으로 꼽힌다. KT는 연간 주당 배당금을 전년 대비 20% 늘린 2400원으로 결정했다. 배당성향도 최근 기준 58% 수준이다. LG유플러스의 주당배당금은 660원으로 배당성향 51.9% 수준을 유지하고 있다. 앞서 LG유플러스는 지난 2024년 밸류업 계획을 통해 주주환원율을 최대 60%까지 확대하겠다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        황성진 흥국증권 연구원은 이들 기업에 대해 &amp;amp;ldquo;이익 성장과 함께 주주환원 확대 기조가 앞으로도 유지될 것&amp;amp;rdquo;이라고 분석했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증권·보험주, 목표가도 넘겼다… &amp;amp;quot;고평가 아닌 재평가 국면&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219145912624</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219145912624</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:36:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        금융주 전반이 가파른 상승 흐름을 보이면서 증권사 목표주가를 웃도는 종목이 속출하고 있다. 단기 급등에 따른 부담도 제기되지만, 시장에서는 고평가 신호보다는 금융업종 실적 개선 속도를 목표주가가 따라가지 못한 결과로 해석하는 분위기다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 최근 7거래일 동안 KRX 증권 지수는 24.90% 급등하며 KRX 지수 중 가장 높은 상승률을 기록했다. 같은 기간 KRX 300 금융 지수는 9.48%, KRX 보험 지수는 7.61% 상승했고 KRX 은행 지수 역시 6.57% 오르며 금융주 전반이 강세를 보였다.
        
        주가가 빠르게 오르면서 목표가에 근접했거나 이를 넘어선 종목도 늘고 있다. 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 한화생명은 이날 5080원에 마감하면서 목표가(3560원)를 42.70% 상회해 괴리율은 -29.92%까지 확대됐다. 미래에셋증권도 목표가(5만3679원)를 훌쩍 넘은 7만500원까지 올라 괴리율이 -23.86%를 기록했다.
        
        삼성생명과 현대해상, 한화손해보험, 기업은행, JB금융지주 등은 증권사 평균 목표주가 대비 괴리율이 한 자릿수 수준까지 축소됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        통상 주가가 목표주가에 도달할 경우 차익 실현이나 고평가 논란이 제기되지만, 금융주에 대해서는 다른 해석이 나온다. 금융주는 성장 기대에 따라 밸류에이션이 급격히 확장되는 업종이라기보다 실적과 배당, 자본 건전성을 기반으로 주가가 움직이는 대표적인 방어주 성격이 강하기 때문이다.
        
        금융주 전반적으로 배당 기대감이 반영되고 있는 것으로 보인다. 그간 증시 상승을 견인해 온 반도체주를 제외한 안정적인 투자처로 자금이 몰리는 것으로 보인다.
        
        은행의 경우 이자이익과 신용 비용 관리가 안정적으로 이어지고 있고, 보험사는 손해율 개선과 금리 환경 변화가 채권 평가손실 확대 부담이 완화되면서 긍정적으로 작용하고 있다. 증권사 역시 증시 거래대금 급증과 기업금융(IB) 부문 개선 기대가 주가를 끌어올리고 있다.
        
        전문가는 금융주 주가 상승을 단기 과열보다는 재평가 국면으로 시각이 우세하다. 특히 주주환원 기조가 유지되는 가운데 업황 개선 기대가 이어지고 있어 업종 내에서도 차별화가 나타날 가능성이 크다는 분석이다. LS증권은 금융업종 전반이 업사이클 국면에 진입하면서 기존 주가순자산비율(PBR)만큼 주가수익비율(PER) 지표의 중요도가 높아지고 있다고 진단했다.
        
        전배승 LS증권 연구원은 &amp;amp;quot;전체적으로 주가 상승 폭이 확대되고 있는 현시점에서 향후 업종별, 회사별 이익 창출력이 밸류에이션의 중요한 척도가 될 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;금융업종 전반의 자본안정성이 제고된 상태에서 회사별 PER 비교를 통해 상대적 고평가, 저평가 여부를 파악해 볼 필요가 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[머니게임] 앱튼, 계열사 800억 수혈 뒤 150억 유증은 &apos;스톱&apos;...거세지는 사금고 논란</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219160109698</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219160109698</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:35:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=앱튼]
        
        
        
        코스닥 상장사 앱튼이 추진하던 150억원 규모의 유상증자가 끝내 무산됐다. 유상증자 배정 대상자이자 지배회사인 에이프로젠이 납입을 철회했기 때문이다. 에이프로젠의 책임 회피에 주주들 사이에서는 &amp;amp;ldquo;우리가 에이프로젠 지갑이냐&amp;amp;rdquo;는 애기가 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 앱튼은 전 거래일 대비 11.34%(27원) 내린 211원에 장 마감했다. 이는 지난 13일 설 연휴 직전 장 마감 후 기습적으로 발표된 유상증자 철회 공시, 이른바 &amp;amp;lsquo;올빼미 공시&amp;amp;rsquo;의 영향으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        앱튼은 앞서 2024년 11월 27일 이사회 결의를 통해 운영자금 조달을 목적으로 제3자 배정 유상증자를 추진해 왔다. 조달 자금은 신재생에너지 사업 연구개발(R&amp;amp;amp;D)을 위한 인건비&amp;amp;middot;용역비&amp;amp;middot;재료비 등 필수 운영비로 활용될 예정이었다. 배정 대상자는 에이프로젠과 도로시신기술조합 제81호였다. 하지만 5차례 정정 끝에 유상증자를 철회한 것이다.
        &amp;amp;nbsp;
        앱튼 측은 유상증자 철회 책임이 납입자 측에 있다는 입장을 내놨다. 앱튼 관계자는 &amp;amp;ldquo;이번 유상증자는 에이프로젠 단독 납입 구조가 아니었다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;납입 주체가 앱튼이 아닌 만큼 회사 차원에서 구체적으로 답변하기 어렵다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        문제는 유상증자 철회 결정이 담긴 앱튼 이사회 의사록에는 김재섭 대표이사가 의장으로 인감 날인했다는 점이다. 김 대표는 앱튼 대표이사이면서 동시에 에이프로젠 대표이사도 맡고 있다. 앱튼 유상증자 배정 대상자이자 지배회사인 에이프로젠과 앱튼 이사회의 의사결정 책임자가 동일 인물이라는 점에서 이해상충 논란이 제기된다.
        &amp;amp;nbsp;
        시장의 시선도 싸늘하다. 에이프로젠의 인수 이후 앱튼의 현금성 자산이 급격히 메말랐기 때문이다. 공시에 따르면 앱튼의 현금 및 현금성 자산은 2024년 말 1688억원에서 2025년 3분기 말 567억원으로 66% 급감했다. 자금 감소 시점이 에이프로젠의 인수 시기와 맞물리면서 앱튼이 독립적 사업적 성과보다는 그룹 차원의 유동성 지원 수단으로 활용되고 있다는 의혹이 제기된다.
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 코스피 상장사 에이프로젠은 작년 1월 코스닥 상장사 앱트뉴로사이언스(현 앱튼)를 약 410억원에 인수했다. 앱튼은 에이프로젠이 최대주주가 된 이후 에이프로젠바이오로직스의 17회차(650억 원)&amp;amp;middot;18회차(150억원) 전환사채(CB)를 매입해 총 800억원을 투입했다. 앱튼 인수비용보다 약 2배 많은 자금을 역으로 뽑아간 구조다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;상장사가 본업 경쟁력을 확보하기보다 그룹사의 재무 리스크를 떠안는 도구로 전락할 경우 기업가치 훼손은 불가피하다&amp;amp;rdquo;고 지적했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>iM증권, 흑자전환 성공…성장 기반 구축</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219111921446</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219111921446</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:33:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=iM증권]
        
        
        
        iM증권이 연간 흑자 전환에 성공하며 본격적인 성장 기반을 구축했다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 iM증권은 지난해 별도 기준 당기순이익이 730억원을 기록했다고 밝혔다. 지난 2023년 4분기부터 5개 분기 연속 적자에서 흑자로 돌아섰다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 15년 연속 적자를 기록했던 리테일 부문 혁신을 바탕으로 사업 안정성을 확보했다는 설명이다. 구체적으로 2024년 말 21개의 영업점을 11개로 재편했으며, 약 20%의 인력을 감축했다.
        &amp;amp;nbsp;
        부동산프로젝트파이낸싱(PF) 부문의 정상화도 더해졌다. 특히 자기자본 대비 부동산금융익스포저 비율은 2023년 대비 21% 감소한 59%를 기록했다. 이에 더해 2024년 3000억원대의 대규모 충당금을 선제적으로 적립하는 등 재무 건전성 강화에 나섰다. PF정상화 태스크포스 운영을 통해 부실사업장의 정상화 추진에도 집중했다.
        &amp;amp;nbsp;
        기업금융의 경우 계열사 간 시너지 영업을 적극적으로 확대했다. 기업금융 II본부를 전담 조직으로 운영하는 등 지원을 강화했다는 설명이다. 구체적으로 계열사 간 시너지 강화를 위해 대구 및 경북 지역 중심으로 영업을 적극 확대했다. 지역 소재 기업인 올소테크의 상장 자문계약 체결, 태성의 유상증자 딜 유치 등 실질적인 성과를 거뒀다.
        &amp;amp;nbsp;
        트레이딩 부문의 경우 운용 방식의 전환을 통해 안정적인 수익을 확보했다. 주식 운용 부문에 내부 인력 중심의 운용 시스템을 적용했다. 이에 더해 수탁솔루션부를 신설하고, 채권 중개 부문도 확대할 계획이다.
        &amp;amp;nbsp;
        성무용 iM증권 사장은 &amp;amp;quot;체질개선을 통한 흑자전환과 함께 자본 효율 중심의 전략이 본격화됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;향후 안정적인 수익모델을 쌓아 갈 것&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 설 연휴 직후 3bp 내외 상승하며 약세 마감</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04473926645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04473926645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:14:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>19일 국고채 금리가 3bp(1bp=0.01%포인트) 내외 상승하며 약세 마감했다. 장 중 코스피 지수가 신고가를 경신한 가운데 국고채 시장은 외국인의 국채선물 매도 등이 겹치며 약세로 전환했다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.10년 국채선물 5분봉 차트(자료=엠피닥터)이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥터에 따르면 장내 국고채 3년물 금리...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한중석·한국정밀소재·넥스트바이오 등 강원도청 산업정책 당국과 간담회</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678537</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678537</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:13:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=함영훈 기자] 강원특별자치도는 19일 올해 투자정책 발표를 통해, 올해 20개 기업, 3800억원 투자, 1000여명 신규 고용 창출을 목표로 추진하겠다고 밝혔다. 이어 열린 도내 투자기업 대표 및 관계자들과의 간담회에서는 보증보험 분할 납부 허용, 기회발전특구 등 범부처 지원 제도의 안정적 추진, 반도체 인력 수급을 위한 정주여건 개선 등이 건의됐으며, 도는 관계부처와 협의해 제도개선과 지원책 마련을 추진하겠다고 답했다. 이날 간담회에는 ㈜알몬티대한중석, ㈜한국정밀소재산업, (주)에이엔티파마, ㈜미코세라믹스, ㈜광덕에이엔티, ㈜넥스트바이오 등 도내 이전 또는 공장 신설을 추진 중인 기업들이 참석해 투자 현황과 애로사항을 공유했다. 강원도청은 이날 민선 8기 출범 이후 56개 기업, 1조 8644억원 투자, 2938명 신규고용을 달성했다고 홍보했다. 한편, 지방선거를 앞두고 있는 가운데, 지방의회 의원, 기초·광역 단체장 등 현직에게 유리한, 긍정적 내용 만을 골라낸 업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 마친 코스피 사상 첫 5600선 돌파… 3%대 급등세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219155702687</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219155702687</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:07:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        19일 코스피가 전 거래일 대비 170.24포인트(3.09%) 오른 5677.25에 거래를 마치며 사상 첫 5600선을 돌파하고, 코스닥도 전 거래일 대비 54.63포인트(4.94%) 상승한 1160.71에 장을 마감했다. 사진은 신한은행 본점 현황판. [사진=신한은행]
        
        
        
        설 연휴를 마친 국내 증시가 거침없는 상승세를 이어가며 코스피가 사상 처음으로 5600선을 돌파했다. 연휴 기간 미국 증시의 안정적 흐름과 인공지능(AI) 인프라 및 메모리 반도체 강세가 맞물리며 투자심리를 자극한 결과로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 코스피는 전 거래일 대비 170.24포인트(3.09%) 오른 5677.25에 마감했다. 사상 첫 5600선을 돌파한 동시에 5700선을 바라보는 등 역대급 수치를 기록했다.
        &amp;amp;nbsp;
        설 연휴 기간인 13~18일(16일 휴장) 동안 미국 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;amp;P)500지수는 0.7%, 나스닥지수는 0.7%, 필라델피아 반도체지수(SOX)는 1.6% 상승했다. 1월 미국 소비자물가 상승률이 전년 대비 2.4%로 예상치를 밑돌며 물가 부담이 완화된 점이 안도 랠리로 이어졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        국내 증시에서는 반도체와 증권, 산업재 업종이 지수 상승을 이끌었다. 특히 삼성전자가 장중 19만원을 돌파하며 시가총액 상위주 강세를 견인했다. 메모리 반도체 업황 개선 기대와 함께 엔비디아 실적 발표(2월 25일)와 GTC 2026(3월 16~19일) 등 이벤트를 앞둔 기대감도 반영됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 기관이 1조6381억원 순매수하며 지수를 견인했다. 개인과 외국인은 각각 8608억원, 9232억원 순매도했다.
        &amp;amp;nbsp;
        시장에서는 코스피의 추가 상승 여력도 거론된다. 지난주 종가 기준 코스피 12개월 선행 주당순이익(EPS)은 576포인트, 주가수익비율(PER)은 9.56배로 집계됐다. 2010년 이후 평균 PER 10배를 적용할 경우 5760포인트 수준까지 가능하다는 분석이다.
        &amp;amp;nbsp;
        다만 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 의사록에서 인플레이션 둔화 정체에 대한 우려가 언급되며 금리 인하 기대는 일부 후퇴했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이재원 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;설 연휴 기간 미국 증시가 중립 이상 흐름을 보인 가운데 소비자물가가 예상치를 하회하며 안도 랠리 요인이 형성됐다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;2월 말 엔비디아 실적과 3월 GTC 2026 등 반도체 관련 이벤트가 대기하고 있어 모멘텀이 이어질 수 있다&amp;amp;rdquo;고 분석했다.
        &amp;amp;nbsp;
        코스닥은 전 거래일 대비 54.63포인트(4.94%) 상승한 1160.71에 장을 마감했다. 외국인과 기관은 각각 8546억원, 1조430억원 순매수했으며 개인은 1조8308억원 순매도했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이날 코스닥 시장에서는 이차전지와 바이오텍 종목이 급등하며 매수 사이드카가 발동되기도 했다. 한국거래소는 같은 날 오전 10시 41분쯤 코스닥150선물가격 및 현물지수(코스닥150)의 변동으로 5분간 프로그램 매수 효력이 정지된다고 공시했다. 코스닥 매수 사이드카 발동은 올해 들어 이번이 두 번째다.
        &amp;amp;nbsp;
        코스닥 사이드카는 프로그램 매매를 5분간 일시 차단하는 시장 안정화 장치다. 코스닥150선물 가격이 기준 가격 대비 6% 이상 상승하고 코스닥150지수가 직전 매매거래일의 최종수치 대비 3% 이상 상승해 동시에 1분간 지속되는 경우 발동된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주담대 기준 코픽스 하락…4개월 오름세 &apos;제동&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191505003188</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191505003188</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:00:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        #OBJECT0#[파이낸셜뉴스] 은행권 주택담보대출(주담대) 변동금리의 기준인 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 다섯 달 만에 하락했다.
        19일 은행연합회에 따르면 올해 1월 신규 취급액 기준 코픽스는 작년 12월(연 2.89%)보다 0.12%p 낮은 2.77%로 집계됐다. 지난해 8월 2.49%에서 9월 2.52%로 반등 이후 4개월 연속 오름세를 보이다가 지난 1월 하락으로 전환한 것이다.
        반대로 잔액 기준 코픽스는 2.84%에서 2.85%로 0.01%p 높아졌다.
        코픽스는 국내 8개 은행이 조달한 자금의 가중평균금리다. 코픽스가 하락하면 은행이 보다 낮은 금리로 자금을 조달할 수 있다는 의미고, 반대는 조달 비용이 늘어난다는 뜻이다.
        구체적으로 신규 취급액 코픽스와 잔액 기준 코픽스는 정기예금, 정기적금, 상호부금, 주택부금, 양도성예금증서, 환매조건부채권매도, 표지어음매출, 금
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마감시황] 연휴 마친 코스피, 3%대 급등… 5700선 육박</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219154525667</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219154525667</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:48:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        설 연휴를 마친 국내 증시가 역대급 오름세를 보였다. 코스피는 사상 첫 5600선을 돌파하며 5700선을 넘봤고, 코스닥은 5% 가까이 오르며 매수 사이드카가 발동했다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 코스피는 전 거래일 대비 170.24포인트(3.09%) 오른 5677.25에 거래를 마쳤다. 기관은 1조6381억원 순매수한 반면 개인과 외국인은 각각 8608억원, 9232억원 순매도했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이재원 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;삼성전자이 장 중 19만원을 돌파해 코스피 5600포인트 돌파를 견인했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;엔비디아 실적과 GTC2026이 모멘텀이 됐다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이어 그는 &amp;amp;ldquo;업종별로 반도체, 증권, 조선, 방산, 원자력 등이 상승했으며 통신, 금융지주, 음식료, 호텔&amp;amp;middot;레저&amp;amp;middot;카지노, 백화점 등이 하락했다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        같은 날 코스닥은 전 거래일 대비 54.63포인트(4.94%) 상승한 1160.71에 장을 마감했다. 외국인과 기관은 각각 8546억원, 1조430억원 순매수했으며 개인은 1조8308억원 순매도했다.
        
        한국거래소는 이날 오전 10시41분쯤 코스닥150선물가격 및 현물지수(코스닥150)의 변동으로 5분간 프로그램 매수 효력이 정지된다고 공시했다. 코스닥 매수 사이드카 발동은 올해 들어 이번이 두 번째다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 사이드카는 프로그램 매매를 5분간 일시 차단하는 시장 안정화 장치다. 코스닥150선물 가격이 기준 가격 대비 6% 이상 상승하고 코스닥150지수가 직전 매매거래일의 최종수치 대비 3% 이상 상승해 동시에 1분간 지속되는 경우 발동된다.
        
        이 연구원은 &amp;amp;ldquo;대통령의 활성화 정책 재차 주문에도 부진했던 코스닥이 외국인&amp;amp;middot;기관 동반 순매수, 바이오텍 중심으로 강세를 보였다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;이차전지, 바이오텍 등 급등에 매수 사이드카가 발동했다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이서영의 재테크루] 부모님 자산은 안전하신가요…&apos;치매머니&apos; 시대 대비법</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219153102659</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219153102659</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:44:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        설 연휴에 오랜만에 본가를 찾은 분들 중에는, 부모님의 달라진 모습에 마음이 무거워지는 경험을 하신 분들이 있을 겁니다. 전보다 부쩍 여위었거나, 걸음걸이가 느려졌거나, 말씀이 예전 같지 않다는 느낌. 그 작은 변화들이 마음에 걸려 연휴가 끝난 뒤에야 뒤늦게 건강 점검을 챙기게 됩니다. 진료 일정을 확인하고, 드셔야 할 약을 정리하면서요. 그런데 정작 부모님의 자산이 안전하게 관리되고 있는지 묻는 경우는 드뭅니다. 건강만큼이나 중요한 문제인데도, 왠지 꺼내기 어려운 주제로 남겨두는 경우가 많습니다.&amp;amp;nbsp;
        
        하지만 현실은 이미 빠르게 변하고 있습니다. 19일 보건복지부에 따르면 국내 치매 환자는 2025년 기준 약 100만명에 육박할 전망입니다. 이들이 보유한 자산 규모는 약 172조원으로, 국내총생산(GDP)의 약 6.9%에 해당합니다. 고령층에 자산이 집중된 우리나라의 특성상 치매는 단순한 질병이 아니라 자산 관리의 문제로 직결됩니다.
        계좌 동결&amp;amp;middot;간병비 부담에 자산 리스크 확대
        치매가 발생하면 자산을 자유롭게 활용하기 어려워집니다. 금융회사는 본인의 의사를 확인하기 어려운 경우 계좌 인출이나 해지, 자산 처분 등을 제한할 수 있습니다. 가족이라 해도 법적 권한이 없다면 계좌에 접근하거나 자산을 관리하는 데 제약을 받습니다.
        
        치료비와 생활비가 필요한 상황에서도 정작 돈을 쓸 수 없는 상황이 생기는 이유입니다. 개인 간병인을 이용할 경우 월평균 비용은 약 370만원으로, 임금 근로자 월평균 소득을 웃도는 수준입니다.&amp;amp;nbsp; 심지어 간병비 상승 속도도 가파릅니다. 월평균 개인 간병비는 13년 만에 약 230% 뛰었습니다. 전체 간병비 지출 규모는 2022년 기준 이미 10조원을 넘어선 것으로 추정됩니다.&amp;amp;nbsp;
        
        이처럼 치매와 간병은 자산 유지 능력에 직접적인 영향을 미치는 재무 리스크로 작용하고 있습니다. 이에 따라 관련 대비 수단을 마련하려는 수요도 빠르게 증가하는 추세입니다.&amp;amp;nbsp;
        
        지난해 치매&amp;amp;middot;간병보험 초회보험료는 약 883억원으로, 전년 대비 약 70% 증가했습니다. 지난해 상반기에만 이미 800억원대를 기록하며 관련 수요가 빠르게 확대되는 흐름이 뚜렷합니다.&amp;amp;nbsp;
        
        최근에는 신약 치료비까지 보장 범위가 확대되는 추세입니다. 치매 치료제 &amp;amp;lsquo;레켐비&amp;amp;rsquo;는 질병 진행 속도를 늦출 수 있는 치료제로 주목받고 있지만, 18개월 투여 기준 치료비가 약 3000만~4000만원에 달하는 것으로 알려졌습니다. 비급여 항목인데다 건강보험 적용 여부도 불확실해 환자와 가족의 비용 부담이 클 수밖에 없는 구조입니다.
        
        이에 따라 보험사들은 신약 치료비를 보장하는 특약을 잇따라 출시하고 있습니다. 초기에는 치료비 보장 한도가 1000만원 수준이었지만 최근에는 2000만원 이상으로 확대되는 추세입니다. 일부 상품은 약물 치료뿐 아니라 재활치료 등 치매 치료 전반을 포함하는 통합 보장 형태로 발전하고 있습니다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        가족신탁&amp;amp;middot;금융사기 예방서비스도 주목해야
        보험 외에도 자산을 안전하게 지키는 방법은 있습니다. 그중 하나가 가족신탁입니다. 건강할 때 자산 관리 방식을 미리 정해두면, 치매 등으로 판단 능력이 저하됐을 때 신탁회사나 지정한 가족이 대신 자산을 관리할 수 있습니다. 계좌가 동결되거나 관리 공백이 생기는 상황을 예방할 수 있는 수단으로, 은행이나 신탁회사에 문의하면 구체적인 설정 방법을 안내받을 수 있습니다.
        
        금융사기 예방 서비스도 주목할 만합니다. 일부 금융회사는 평소와 다른 고액 인출이나 이상 거래가 발생하면 사전에 등록된 가족에게 알림을 보내는 서비스를 운영하고 있습니다. 고령층을 노린 금융사기가 늘고 있는 만큼 이런 기능 하나가 실질적인 자산 보호막이 될 수 있습니다.
        
        거창한 준비가 아니어도 됩니다. 우선 부모님과 함께 이런 항목들을 확인해 보는 것부터 시작할 수 있습니다. 쓰지 않는 계좌나 금융상품이 있는지부터 확인해 보시기 바랍니다. 치매나 간병에 대비한 보험과 자산 관리 계획이 마련돼 있는지도 점검하고, 관련 내용을 가족과 공유하고 있는지도 살펴보시는 것이 좋습니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 170.24포인트(3.09%) 오른 5677.25 마감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219153356661</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219153356661</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:34:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 170.24포인트(3.09%) 오른 5677.25 마감
        코스닥, 54.63포인트(4.94%) 오른 1160.71 마감
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행권 주담대 변동금리 기준 ‘코픽스’, 5개월 만에 하락 전환</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678489</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678489</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:30:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 은행권 주택담보대출(주담대) 변동금리의 산정 기준이 되는 코픽스(COFIX·자금조달비용지수)가 5개월 만에 하락세로 돌아섰다. 19일 은행연합회 공시에 따르면, 지난 1월 신규 취급액 기준 코픽스는 연 2.77%로 집계됐다. 이는 전월(2.89%) 대비 0.12%포인트 하락한 수치다. 반면 잔액 기준 코픽스는 2.84%에서 2.85%로 0.01%포인트 소폭 상승했다. 코픽스는 국내 8개 시중은행이 조달한 자금의 가중평균금리다. 은행이 실제 취급한 예·적금 및 은행채 등 수신상품의 금리 변동을 반영하며, 코픽스가 내리면 은행의 조달 비용이 줄어들어 대출 금리 하향 요인이 된다. 구체적으로 신규 취급액 코픽스와 잔액 기준 코픽스는 정기예금, 정기적금, 상호부금, 주택부금, 양도성예금증서, 환매조건부채권매도, 표지어음매출, 금융채(후순위채 및 전환사채 제외) 수신상품의 금리 등을 바탕으로 산정된다. 2019년 6월 새로 도입된 ‘신(新)잔액기준 코픽스’의 경우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설 이후 부동산 시장 향방은] 매수, 매도자 눈치싸움에 불확실성 ↑...&apos;초급매&apos; 쏟아질까</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219095842322</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219095842322</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:25:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 아파트 일대. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        다주택자 양도소득세 중과 유예 종료 시한이 5월 9일로 못 박히면서 설 연휴 이후 부동산 시장이 본격적인 &amp;amp;lsquo;숨 고르기 국면&amp;amp;rsquo;에 들어섰다. 세금 부담을 피하려는 다주택자와 추가 가격 조정을 기대하는 매수자, 전월세 불안 속에 매매 전환을 저울질하는 실수요자가 맞물리며 시장 전반에 관망과 눈치 싸움이 확산하는 모습이다. 단기적으로는 매물 증가에 따른 조정 가능성이 거론되지만, 공급 여건과 정책 변수에 따라 지역별 온도 차가 더 벌어질 수 있다는 전망도 나온다.
        
        19일 부동산 플랫폼 아실에 따르면 이날 기준 서울 아파트 매물은 6만4207건으로, 올해 1월 1일(5만7001건) 대비 12.6% 증가했다. 이재명 대통령이 다주택자 양도소득세 중과 유예 종료 방침을 공식화한 지난달 23일(5만6219건) 이후로만 보면 매물은 14.2% 늘었다. 자치구별로는 25개 자치구 가운데 금천구(-1.8%), 강북구(-3.8%)를 제외한 23개 자치구에서 매물이 증가한 것으로 나타났다.
        
        그동안 매도자 우위로 평가받던 시장 흐름에도 변화 조짐이 감지된다. KB부동산에 따르면 2월 둘째 주 기준 서울 아파트 매수우위지수는 85.3으로 연중 최저치를 기록했다. 지수가 100을 밑돌면 매수자보다 매도자가 많다는 뜻으로, 매수 심리가 빠르게 위축되고 있음을 보여준다.
        
        시장에서는 설 연휴 이후 다주택자의 매물 출회가 더욱 본격화할 것이라는 관측이 나온다. 연휴 기간 매도 여부를 저울질하던 집주인들이 유예 종료 시점을 의식해 매물을 시장에 내놓을 가능성이 크다는 것이다.
        
        함영진 우리은행 부동산리서치랩장은 &amp;amp;ldquo;다주택자와 주택임대사업자에 대한 양도세 혜택 축소에 더해 오는 7월 보유세 등 추가적인 부동산 세제 개편 가능성까지 거론되고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;장기간 주택을 보유해 온 다주택자 입장에서는 유예 기간 내 매도를 서두를 유인이 점차 커질 수밖에 없다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        
        다만 이러한 매물 증가가 곧바로 추세적인 집값 하락으로 이어질지는 불투명하다는 분석이 우세하다. 대출 규제가 유지되면서 매수자의 자금 조달 여건이 여전히 녹록지 않은 데다, 5월 9일이 가까워질수록 더 낮은 가격의 급매물이 나올 수 있다는 기대가 관망 심리를 키우고 있기 때문이다. 실제 직방에 따르면 올해 1월 서울 아파트 거래량은 3228건으로, 지난해 12월(4733건)보다 32% 감소했다.
        
        심형석 우대빵연구소 소장은 &amp;amp;ldquo;매물이 늘어났다고 해서 가격이 조정되려면 거래가 동반돼야 하는데, 규제 환경에서는 거래가 쉽게 살아나기 어렵다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;5월 9일을 전후로 일시적인 매도 물량은 나올 수 있지만, 규제가 지속될 경우 이른바 &amp;amp;lsquo;똘똘한 한 채&amp;amp;rsquo; 쏠림 현상은 오히려 강화될 수 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        전문가들은 향후 시장 흐름을 좌우할 핵심 변수로 정부의 세금 정책, 특히 보유세를 지목한다. 이재명 대통령이 최근 SNS를 통해 다주택자와 부동산 투기에 대한 강경한 메시지를 연이어 내놓고 있는 만큼, 지방선거 이후 보유세 강화 가능성이 현실화할 수 있다는 관측이 시장에 퍼지고 있다.
        
        양지영 신한 프리미어 패스파인더 전문위원은 &amp;amp;ldquo;고가 주택을 중심으로 보유세 인상 가능성이 커지고 주택담보대출 금리까지 상승하면 1주택자 매물 출회가 이어지며 가격 조정이 나타날 수 있다&amp;amp;rdquo;면서도 &amp;amp;ldquo;반대로 보유세 인상 폭이 제한적이고 금리 인하 흐름이 이어질 경우 매물 잠김 현상이 장기화돼 주요 지역 집값이 다시 상승 압력을 받을 수 있다&amp;amp;rdquo;고 내다봤다.
        
        전월세 시장 불안도 매매 시장에 영향을 미칠 변수로 꼽힌다. 누적된 공급 부족으로 전월세난이 장기화할 경우, 실수요자의 주거 부담이 커지면서 매매로 수요가 이동할 가능성도 배제할 수 없다는 분석이다.
        
        고준석 연세대 상남경영원 주임교수는 &amp;amp;ldquo;전월세 가격 변동성이 커지는 상황에서 공급 부족이 해소되지 않으면 임대차 수요가 매매로 전환되며 집값에도 영향을 줄 수 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금리 인하 기대감 실종에…채권 ETF, 만기까지 &apos;강제 존버&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219120902470</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219120902470</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:24:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        생성형 AI 이미지. [사진=챗GPT]
        
        
        
        국내 상장지수펀드(ETF) 시장에서 채권형 상품들이 거래 가뭄에 빠졌다. 글로벌 고금리 기조가 장기화되고, 국내 금리 역시 하락세가 둔화되면서 사실상 시세 차익 기대감이 사라졌기 때문이다. 여기에 만기 시 수익이 확정되는 상품 구조까지 맞물리면서 투자자들이 매매보다 보유를 선택하며 시장이 얼어붙었다는 분석이 나온다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 이달 거래량 하위 20개 종목 중 13개가 채권형 ETF로 집계됐다. 특히 BNK 26-06 특수채(AAA이상)액티브, HK 26-12 회사채(AA-이상)액티브 등 만기매칭형 상품은 10거래일 누적 거래량이 각각 21건, 29건에 그쳐 일평균 거래가 2~3건 수준에 불과했다.
        
        이 같은 거래 부진은 거시경제 환경 변화와 맞물려 있다. 당초 시장은 금리 인하 국면에서 채권 가격 상승에 따른 시세 차익을 기대했다. 그러나 고금리 유지 전망이 확산되면서 현재 투자자들이 매매에 나서야 할 유인을 잃었다. 금리가 빠르게 하락하지 않는다면 차익 실현 기회도 제한적인 만큼 만기까지 보유하는 편이 더 유리하다는 판단이 작용한 것이다.
        
        물가 지표 역시 이런 분위기를 강화하고 있다. 지난해 말 뉴욕 연방준비은행 연구진이 정부 셧다운 영향을 배제해 추정한 미국 인플레이션은 2.83%로 나타났다. 이는 미국 연방준비제도 목표치인 2%를 여전히 크게 웃도는 수준이다. 물가가 쉽게 꺾이지 않으면서 금리 인하 시점이 더 늦춰질 수 있다는 전망이 시장을 짓누르고 있다.
        
        국내 상황도 크게 다르지 않다. 한국은행이 기준금리를 2.5%로 동결한 가운데 국고채 3년물 금리는 3.1%대에서 정체되면서 추가 하락 기대가 제한된 상태다. 업계에서는 연준의 목표 물가와 실제 지표 간의 간극이 좁혀지지 않는 한 금리의 빠른 하락은 어렵다고 보고 있다. 사실상 채권 투자 매력이 사라진 &amp;amp;#39;노매력&amp;amp;#39; 구간에 진입했다는 분석이다.
        
        상품 구조 자체도 거래를 줄이는 요인이다. BNK 26-06 특수채(AAA이상)액티브의 경우 만기까지 보유하면 기준금리를 웃도는 수준의 기대수익률이 형성돼 있다. 만기 시 기초 채권이 상환되면서 원금과 이자가 확정되는 구조라 가격 변동에 베팅할 필요가 크지 않다. 고금리 국면에서는 더욱이 거래 비용을 부담하며 중도 매도하기보다 만기 보유가 더 합리적일 수 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        시장 관계자는 &amp;amp;quot;이들 만기매칭형 채권 ETF는 애초에 빈번하게 사고파는 상품이라기보다 만기까지 보유해 수익을 확정하는 성격이 강하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;수익률이 사실상 정해진 구조에서 개인 투자자가 주식처럼 단기 매매에 나설 유인이 크지 않다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        다만 거래가 사실상 멈춘 상태가 장기화될 경우 환금성 제약이 현실화할 수 있다는 우려도 제기된다. 투자자가 원하는 시점에 매도하지 못하는 상황이 발생할 수 있기 때문이다.&amp;amp;nbsp;
        
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;quot;금리 인하 기대가 약해지면서 채권 투자 매력 자체가 떨어진 영향도 크다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;유동성이 특정 자산군으로 쏠리는 국면일수록 투자자가 필요할 때 현금화할 수 있는 최소한의 거래 환경이 유지되는지 점검할 필요가 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 거래소, 대기업 자금 수혈이 대세…신사업 선점 치열</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219141556562</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219141556562</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:17:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=코빗]
        
        
        미래에셋그룹이 국내 가상자산 거래소 코빗 인수를 추진하면서 업비트&amp;amp;middot;빗썸 중심의 국내 가상자산 시장 구도를 흔들 변수로 떠오르고 있다.&amp;amp;nbsp;현재 코빗의 시장 점유율은 5%이지만 전통 금융권의 자금 수혈을 받으면 원화 스테이블코인 유통,&amp;amp;nbsp;토큰증권(STO) 등 신사업 시장에서 재평가받을 수 있을 것으로 보인다.&amp;amp;nbsp;
        
        19일 금융권에 따르면 미래에셋컨설팅은 코빗의 보통주 2690만5842주를 확보하면서 지분 92.06%를 가져가게 됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        이는 취득 완료가 아닌 취득 결정 단계이며 실제 지배구조 변경은 금융당국의 대주주 적격성 심사를 거친 후 확정된다. 이를 고려하면 인수는 빠르면 상반기 내, 늦어도 연내 완료될 전망이다.
        
        이는 네이버파이낸셜과 업비트 사례에 이은 두 번째 금융사와 가상자산 기업 간 전략적 결합 사례다.
        
        두 동맹 체제는 원화 스테이블코인 유통 사업을 공통적으로 겨냥할 것으로 예상된다.&amp;amp;nbsp;글로벌 시장에서는 코인베이스와 바이낸스 등 대형 거래소가 달러 기반 스테이블코인의 주요 유통 창구 역할을 하고 있다. 국내에서도 원화 코인이 제도권 안에서 발행되면&amp;amp;nbsp;거래소가 주요 유통 인프라로 자리 잡을 수 있다는 관측이 제기된다.&amp;amp;nbsp;
        
        특히 증권사의 자금 수혈이 본격적으로 이뤄지면 거래소간 순위 변동이 불가피할 수 있다는 시각이 나온다. 그동안 코인원, 코빗, 고팍스 등이 상위권 거래소에 비해 마케팅 등에서 밀린 것은 투자의 힘이 약해서였다는 평가가 주를 이룬다.
        
        미래에셋과 코빗은 토큰증권(STO), 가상자산 현물 상장지수펀드(ETF), 원화 스테이블코인 유통 시장 등 신사업을 겨냥해 점유율을 끌어올릴 것으로 보인다. 미래에셋의 리테일 네트워크와 기관 고객 기반은 코빗이 지금까지 접근하지 못했던 수요층을 끌어올 수 있는 토대로 작용할 것으로도 예상된다.&amp;amp;nbsp;
        
        네이버파이낸셜과 두나무는 조만간 금융당국과 공정거래위원회 심사를 거쳐 미래에셋-코빗과의 대결 구도에 맞선다. 이들은&amp;amp;nbsp;검색&amp;amp;middot;쇼핑&amp;amp;middot;금융&amp;amp;middot;콘텐츠 등 다양한 시스템에서 스테이블코인을 활용하며 국내외 결제&amp;amp;middot;지갑&amp;amp;middot;디지털자산 인프라 시장 점유율을 노려 1위 점유율 지키기에 나설 전망이다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SC제일은행, 최고 年 5% 금리 &apos;SC제일 스마트박스통장&apos; 출시</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219150514629</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219150514629</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:14:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=SC제일은행]
        
        
        SC제일은행이 최고 5% 금리를 제공하는 &amp;amp;#39;SC제일 스마트박스통장&amp;amp;#39; 가입 이벤트를 진행한다고 19일 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        스마트박스통장은 매일 계좌 잔액을 절반으로 나누고 스마트박스 구간, 기본박스 구간에 서로 다른 금리를 적용하는 수시 입출금 상품이다.&amp;amp;nbsp;
        
        잔액 중 절반인 스마트박스 구간에는 충족 조건에 따라 우대금리를 3.0~5.0%까지 제공하고 나머지 잔액 절반인 기본박스 구간에는 기본금리 0.3%를 적용하는 것이다.&amp;amp;nbsp;
        
        스마트박스 구간 기본 우대금리는 3.0%이고 추가 우대금리는 △SC제일은행 첫 거래 고객 1.0%포인트 △스마트박스 구간 잔액 1억원 이상 0.5%포인트 △마케팅 동의 0.2%포인트 △급여이체 0.3%포인트로 구성된다.&amp;amp;nbsp;
        
        스마트박스 구간에서는 매일 원금과 발생 이자가 합산돼 그 다음날 원금이 되는 일복리 방식이 적용된다. 단 스마트박스 금리를 받으려면 스마트박스 구간 잔액이 최소 100만원 이상이어야 하며 최대 금액 제한은 없다.
        
        예를 들어 SC제일은행과 처음 거래하는 고객이 스마트박스통장에 2억원을 신규 예치하면 전체 잔액 중 절반인 스마트박스 구간 1억원에는 충족 조건에 따라 우대금리를 최고 5.0%&amp;amp;nbsp;받을 수 있다. 나머지 절반인 기본박스 구간 1억원에는 기본금리 0.3%를 받는다.
        
        정재원 SC제일은행 담보여신&amp;amp;middot;수신상품부문장은 &amp;amp;quot;스마트박스통장은 매일 잔액 중 반을 알아서 고금리로 운용하는 수시 입출금 상품&amp;amp;quot; 이라며 &amp;amp;quot;변동성이 높은 시장 상황에서 여유자금 운용에 대해 고민하고 있는 고객에게 합리적인 선택이 될 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도민 중심 ‘의료·요양 통합돌봄 체계’ 구축 시동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677978</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677978</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도가 도민 욕구를 반영한 수요자 중심의 ‘의료·요양 통합돌봄 체계’ 구축을 본격 추진한다. 도는 19일 도청 대회의실에서 전형식 도 정무부지사와 보건의료, 건강관리, 장기요양, 일상생활 돌봄, 주거 관련 기관 관계자 등 40여 명이 참석한 가운데, ‘통합지원협의체 출범식 및 제1차 정기회의’를 개최했다. 행사는 ▷위촉장 수여 ▷통합돌봄 사업 및 협의체 역할 안내 ▷제1차 정기회의 순으로 진행했다. 총 29명(당연직 5, 위촉직 24명)으로 구성된 통합지원협의체는 지역 내 분절된 돌봄자원을 연계하고, 협력체계를 강화하는 역할을 수행한다. 정기회의에서는 ▷의료·요양 통합돌봄 실행계획서 심의 ▷의료·요양 통합돌봄 추진 방향 공유 ▷지역 특성을 반영한 충남형 통합돌봄 모델 발전 방향 등을 논의했다. 도는 이번 협의체 출범을 계기로 민관 협력 기반을 한층 강화하고, 도민이 살던 곳에서 필요한 서비스를 통합적으로 지원받을 수 있는 지속가능한 지역 돌봄체계를 단계적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북은행, &apos;군산시 희망더드림 특례보증&apos; 83억원 규모 금융지원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191441508248</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191441508248</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:53:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] JB금융그룹 전북은행은 군산시 소재 소상공인들을 위해 군산시 및 전북신용보증재단과 업무협약을 체결하고 83억원 규모의 금융지원에 나선다고 19일 밝혔다.
        이번 협약을 통해 전북은행은 경제난으로 어려움을 겪고 있는 군산시 소상공인들을 지원하기 위해 3억원을 특별 출연했으며, 총 83억원 규모의 &apos;군산시 희망더드림 특례보증&apos; 대출을 지원하기로 했다.
        이날부터 상담접수를 시작하는 군산시 희망더드림 특례보증의 지원대상은 군산시 소재 업력 3개월 이상 소상공인으로 업체당 최대 5500만원까지 지원한다. 대출기간은 최대 5년으로 중도상환 수수료는 없다.
        전북은행 관계자는 &quot;군산시 희망더드림 특례보증사업을 통해 지난해에 이어 지역 소상공인들의 경영난 해소와 지역경기 회복에 도움이 되고자 특별출연을 결정했다&amp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상호금융 모집인대출 막고, 다주택자 유동성 회수…&apos;사각지대 대출&apos; 옥죄기</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219142632588</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219142632588</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:50:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        
        그동안 상대적으로 느슨한 규제를 받았던 상호금융 가계대출과 다주택 임대사업자 대출이 금융당국의 엄격한 관리를 받게 된다. 부동산 레버리지를 키워온 두 축을 동시에 조여 규제 사각지대를 해소하고 유동성 흐름을 제한하겠다는 신호로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        
        19일 금융권에 따르면 새마을금고는 이날부터 모집인을 통한 가계대출 영업을 중단한다. 지난해 공격적으로 영업했던 집단대출도 별도 공지가 있을 때까지 무기한 중단하기로 했다.
        
        신협중앙회도 오는 23일부터 6월까지 대출모집인 영업을 하지 않는다. 가계대출 증가 추세에 따라 기간은 더 연장될 수 있다.
        
        금융당국이 상호금융업권의 가파른 가계대출 증가세를 주시하면서 규제책 마련에 앞서 선제적인 조치를 시행하는 모양새다. 상호금융권은 1월에만 가계대출 잔액이 2조3000억원 증가해 전월(+2조원) 대비 증가 폭이 확대됐다. 은행권이 1조원 감소한 것과는 대조적이다.
        
        새마을금고는 지난해 가계대출 증가액이 설정 목표치의 4배를 웃도는 5조3000억원을 기록해 부실 우려를 키운 바 있다. 그간 금융당국은 상호금융권에 대해 경상성장률 이내로 가계대출 증가율을 관리하라는 큰 틀의 지시만 내렸으나 앞으로는 이보다 규제가 강화될 것으로 예상된다. 당장은 연체율 관리&amp;amp;middot;감독에 초점을 맞추지만 가계대출 증가세가 계속되면 고액 주담대 관리 강화, 위험가중치 상향 등 시중은행 수준의 규제 카드를 낼 것으로 예상된다.
        
        임대사업자 대출의 경우 만기 연장 시 임대소득 대비 이자상환비율(RTI)을 재적용하는 방안이 검토되고 있다. 대출 상환을 압박해 다주택자의 매물 출회를 유도하고 부동산 대출 관리를 강화하겠다는 의도다.
        
        금융위원회는 지난 13일 전 금융권 점검회의에 이어 이날엔 구체적으로 임대사업자의 대출 상환 방식과 만기 연장 절차를 들여다봤다. 임대사업자 대출은 최초 3&amp;amp;sim;5년 만기로 실행된 뒤 1년 단위로 연장되는데 만기 연장 심사는 비교적 느슨하게 이뤄졌다. 금융위는 이 관행을 바꿔 연장 심사 때마다 RTI를 까다롭게 따질 계획이다.&amp;amp;nbsp;
        
        현재 규제지역에서는 RTI 1.5배, 비규제지역에서는 1.25배를 충족해야 신규 대출이 가능하다. 규제 지역에서 연간 이자 비용이 1000만원이라면 임대 소득이 최소 1500만원은 돼야 한다는 의미다.&amp;amp;nbsp;이 기준이 연장 심사 때 적용되면 금리 상승이나 공실로 임대 소득이 줄어든 임대사업자는 연장 자체가 어려워질 수 있다. 지난해 말 기준 은행권 주거용 임대사업자 대출은 13조9000억원 규모로 추산된다.
        
        시장에서는 이번 조치가 다주택자의 매물 출회를 유도하는 효과로 이어질 것으로 보고 있다. 5월 양도소득세 중과 유예 조치 종료 시점 이후엔 세금과 금융비용 부담이 동시에 커질 수 있기 때문이다.
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;그동안 은행 규제를 피해 이동하던 대출 수요의 우회로가 사실상 차단되는 셈&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;금융당국의 대출 통제 범위가 은행권에서 비은행권, 가계대출에서 부동산대출 전반으로 확대되고 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버페이 결제 오류 2시간째 지속…“해킹 아닌 내부 시스템 문제”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678438</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678438</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:46:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 네이버페이의 일부 결제 서비스에서 오류가 발생해 2시간 이상 이용자들이 불편을 겪고 있다. 네이버페이 측은 해킹 등 외부 요인에 의한 장애는 아니라고 선을 그었다. 19일 정오(12시) 무렵부터 네이버페이 결제 시스템 내 포인트 및 머니 관련 영역에서 오류가 발생해 현재 복구 작업이 진행 중이다. 이날 문제가 발생한 부분은 네이버페이 포인트·머니 관련 영역인 것으로 파악됐다. 네이버페이에 따르면 현재 장애가 확인된 서비스는 ▷주문서 내 포인트 조회 및 결제 ▷결제·이벤트 내역 조회 ▷현장 결제(포인트·머니) ▷네이버페이 머니카드 결제 등이다. 다만 플랫폼에 등록된 일반 카드결제는 현재 정상적으로 이용할 수 있다. 업계에서는 이번 오류가 네이버 자체 포인트와 머니 결제에 집중된 점을 들어, 자체 PG(결제대행) 시스템상의 결함 가능성을 제기하고 있다. 특히 특정 이벤트로 인한 트래픽 폭주 상황이 아니었던 만큼, 내부 시스템 자체의 논리적 오류나 설정 미비가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;고객은 물론 직원도 대만족&quot;...인공지능 전환 서두르는 은행권</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602161625429247</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602161625429247</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:44:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 은행권 인공지능 전환(AX) 잰걸음에 나섰다. 인공지능(AI)이 내부 직원의 업무 효율을 끌어올리는 것은 물론 고객의 편의성까지 향상시키고 있다.
        19일 업계에 따르면 우리은행이 지난해 11월 행내에 도입한 인공지능 ‘M365 코파일럿(Copilot)’이 다양한 업무에 활용되면서 업무 효율을 끌어올리고 있다. 우리은행은 은행 내 업무망에 인공지능을 안착시키기 위해 도입 전부터 철저한 준비 과정을 거쳤다.
        먼저 지난해 4월 직원들을 대상으로 코파일럿의 주요 기능을 소개해 도입 필요성에 대한 공감대를 형성했다. 이후 6월까지 약 2개월간 업무 대체 활용 사례를 발굴하는 한편, 도입 절차를 전직원에게 공유하며 내부 준비를 병행했다.
        같은해 10월 금융보안원의 보안평가·테스트를 거쳐 보안 안전성을 확보했다. 데이터
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동양생명, 전사 AX 컨트롤타워 구축… “성장 중심 대전환”</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191439437933</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191439437933</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:41:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 동양생명이 인공지능 전환(AX) 가속화를 위한 전사 컨트롤타워를 구축하며 ‘성장 중심 대전환’에 나섰다. AI·데이터팀을 고객IT 부문장 직속으로 재편해 AX 추진 체계를 강화하고, 이를 기반으로 미래 성장 동력을 확보하겠다는 전략이다.
        동양생명은 지난 13일 서울 종로구 그랑서울 본사에서 올해 첫 타운홀 미팅을 열고 2025년 경영 실적과 조직개편 방향을 공유했다고 19일 밝혔다. 행사에는 임직원 약 100명이 참석했으며, 사내 방송을 통해 전국 지점 직원들도 실시간으로 참여했다.
        첫 세션에서는 문희창 CFO가 지난해 경영 성과와 재무 건전성 개선 내용을 설명했다. 동양생명은 재무 건전성 제고에 집중한 결과 2025년 말 기준 지급여력비율(K-ICS·잠정치)이 177.3%로, 연초 대비 약 22%포인트(p) 개선됐다.
        이어 성대규 대표이사는
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나카드, 신세계와 함께 26년 첫 5MAZING CARD FESTA</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191436337554</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191436337554</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:37:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 하나카드가 신세계백화점과 손잡고 대규모 카드 프로모션에 나선다.
        하나카드는 오는 3월 2일까지 12일간 ‘2026년 첫 5Mazing Card Festa’를 진행한다고 19일 밝혔다. 봄·여름 시즌과 신학기, 3월 초 연휴 수요를 겨냥해 명품·패션부터 식품, 여행까지 전 카테고리 혜택을 강화한 것이 특징이다.
        행사 기간 중 두 차례 주말(2월 19~22일, 2월 27일~3월 2일)에는 명품·패션·잡화 구매 고객을 대상으로 구매 금액별 최대 7%를 신백 리워드(신세계백화점 전용 포인트)로 제공한다. 점포별로 최대 70만 리워드까지 지급한다. 신세계백화점 앱에서는 참여 브랜드 대상 생활·패션 쿠폰팩도 선보인다.
        여행 경품도 마련됐다. 제휴카드로 100만원 이상 구매 후 응모한 고객 가운데 추첨을 통해 5팀(10명)에게 신세계의 프리미엄 여행 플랫
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB손해보험, 고객 참여형 보상 시스템 &apos;AI Agent&apos; 정식 오픈</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191430087656</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191430087656</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:32:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] DB손해보험은 금융산업 전반의 트렌드에 맞춘 고객참여형 보상 시스템 &apos;AI Agent (인공지능 로보텔러)&apos;를 오픈했다고 19일 밝혔다.
        삼성SDS와 협력해 개발한‘AI Agent’는 음성언어를 문자로 변환해주는 STT(Speech-To-Text), 문자를 음성언어로 변환해주는 TTS(Text-To- Speech)기술을 기반으로 작동한다. 접수부터 보험금 지급까지의 전 과정에 적용, 고객은 별도의 대기 없이 AI Agent와의 대화를 통해 필요한 절차 안내와 상황에 맞는 맞춤형 응답을 제공받는다.
        단순한 업무효율 개선이나 반복적인 보상 안내 자동화 수준을 넘어 고객의 이해도와 참여도를 높이고, 투명하고 신속한 보상서비스를 구현함으로써 금융소비자의 권익보호에 중점을 둔 것이 특징이다.
        고객이 자동차 사고 접수를 하면 30분 이내에 AI Agent가 자동으로 초기 안내를 수행해 사
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 토스, 조각투자 사업 접는다...제도권 편입에도 수익성 한계</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219092226277</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219092226277</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:23:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        조각투자 서비스 탭과 서비스 종료 공지 [사진=토스 앱]
        
        
        
        토스가 3년간 운영해온 조각투자 연계 서비스를 접는다. 조각투자가 제도권에 편입됐지만 시장 규모와 수익성 등을 종합적으로 고려해 사업을 정리한 것으로 풀이된다.
        
        19일 금융권에 따르면 토스 운영사 비바리퍼블리카는 21일부터 애플리케이션(앱) 내 조각투자 서비스를 종료할 예정이다. 토스는 2023년 상반기 해당 서비스를 선보인 이후 약 3년간 관련 상품을 중개해 왔다. 직접 발행이나 운용에 참여하지 않고 제휴사가 내놓은 상품을 플랫폼에서 소개하거나 연결하는 방식이었다.
        
        조각투자는 금, 부동산, 미술품 등 실물 자산이나 저작권&amp;amp;middot;에너지 사업 수익권 등 기초자산을 여러 개 지분으로 나눠 다수 투자자가 공동으로 투자하는 구조인 상품을 말한다. 토스 역시 금, 상장지수펀드(ETF), 부동산 투자 상품을 비롯해 저작권, 재생에너지, 송아지, 미술품 등 비교적 이색적인 기초자산을 기반으로 한 다양한 조각투자 상품을 앱 내에서 소개해왔다.
        
        그러나 시장 환경은 빠르게 식었다. 가장 큰 배경으로는 제도화 지연이 꼽힌다. 금융당국은 2023년 초 조각투자 등 신종 증권 사업에 대한 제도 정비 방안을 발표했지만 관련 법안은 최근에야 국회를 통과했다. 국회는 지난달 15일 &amp;amp;lsquo;주식&amp;amp;middot;사채 등의 전자등록에 관한 법률&amp;amp;rsquo;과 &amp;amp;lsquo;자본시장과 금융투자업에 관한 법률&amp;amp;rsquo; 개정안을 처리했다. 제도권 편입까지 약 3년이 걸린 셈이다.
        
        이 과정에서 시장의 동력은 상당 부분 약화됐다. 일부 사업자는 사업을 축소하거나 철수했고 신규 상품 출시도 눈에 띄게 줄었다. 토스 서비스 역시 특정 제휴 운영사를 통해 제한적으로 운영돼 왔으며 최근에는 신규 공모가 이뤄지지 않은 상태였다.
        
        제도권 편입 이후의 사업 여건도 녹록지 않다는 평가다. 금융위원회는 이달 13일 조각투자 증권의 장외 유통을 담당할 거래소로 NXT컨소시엄과 KDX 두 곳에 예비인가를 부여했다. NXT컨소시엄은 대체거래소 넥스트레이드(NXT)가 최대주주이고, KDX는 한국거래소가 주도하는 컨소시엄이다. 당분간 유통 창구가 이들 거래소로 한정될 가능성이 커 시장 확장 속도는 제한적일 수 있다는 관측이 나온다.
        
        플랫폼 사업자인 토스로서는 이러한 구조 아래에서 단순 연계 모델만으로 의미 있는 수익을 내기 어렵다고 판단한 것으로 보인다. 개별 상품 발행 규모가 크지 않은 데다 투자자 기반도 주식이나 가상자산 시장에 비해 좁은 편이기 때문이다. 제도 정비가 마무리됐지만 오히려 사업 구조가 재편되는 과도기에 접어들면서 전략 수정이 불가피했다는 분석이다.
        
        토스 관계자는 &amp;amp;ldquo;시장의 제도적 환경 변화와 사업 구조를 종합적으로 검토한 결과 기존 방식을 통한 서비스는 종료하고 방향성을 재정비하기로 결정했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;현재 조각투자 시장은 법&amp;amp;middot;제도 정비와 함께 유통&amp;amp;middot;발행 구조가 재편되는 단계여서 향후 시장 환경을 면밀히 살핀 뒤 새로운 방식으로 접근할지 여부를 판단할 계획&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인크레더블버즈 거래정지 책임 공방…주주연대 &amp;amp;quot;거래정지 피할 수 있었다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219141904567</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219141904567</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:23:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=인크레더블버즈]
        
        
        
        코스닥 상장사 인크레더블버즈의 주식 매매거래가 불성실공시 벌점 누적으로 정지된 가운데 거래정지 책임을 둘러싸고 회사 측과 소액주주연대 간 공방이 이어지고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        인크레더버즈 주주연대는 19일 성명을 내고 &amp;amp;ldquo;거래정지를 피할 수 있는 선택지가 있었음에도 이를 택하지 않은 것은 현 경영진&amp;amp;rdquo;이라고 주장했다.
        &amp;amp;nbsp;
        주주연대에 따르면 인크레더블버즈는 기존에 부과받은 벌점 8점이 올해 4월 소멸될 예정이었다. 이들은 &amp;amp;ldquo;유상증자 일정을 4월 이후로 연기했다면 이후 철회 과정에서 벌점이 추가되더라도 누적 15점을 넘지 않아 즉시 거래정지는 피할 수 있었다&amp;amp;rdquo;고 주장했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이어 주주연대는 &amp;amp;ldquo;신주발행금지 가처분이 인용될 경우 통상 일정 연기를 통해 대응하는 사례가 많지만 회사는 곧바로 철회를 공시했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;그 결과 벌점이 확정돼 거래정지로 이어졌다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        주주연대는 또 일부 주주 커뮤니티에서 제기된 &amp;amp;lsquo;주주연대 책임론&amp;amp;rsquo;에 대해서도 &amp;amp;ldquo;공시 의무와 상장 유지 책임은 경영진에게 있다&amp;amp;rdquo;고 반박했다. 이어 &amp;amp;ldquo;법원이 가처분을 인용한 것은 최소한 문제 제기에 일정 부분 타당성이 있다고 본 것&amp;amp;rdquo;이라고 주장했다.
        &amp;amp;nbsp;
        주주연대 측 법률대리인은 &amp;amp;ldquo;재판부가 관련 사안을 예의주시하고 있다&amp;amp;rdquo;고 주장하며, 오는 23일 예정된 임시주주총회에서 의결 절차에 문제가 발생할 경우 법원에 임시의장 선임 등을 신청하는 방안을 검토하겠다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        이상목 이상목 액트 대표는 &amp;amp;ldquo;벌점 누적으로 소액주주 피해가 큰 사안&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;경영진이 주주들과 협의에 나선다면 거래 재개 이후 기업 정상화의 계기가 될 수 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        한편 이날 인크레더블버즈 측은 입장문을 공개하며 오는 23일 개최되는 임시주주총회를 앞두고 회사의 지배구조 안정화와 투자자 소통 강화에 주력하고 있다고 밝혔다. 회사 측은 이번 거래정지가 최근 1년간 누적 벌점 17점에 따른 것이라고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        벌점 구조는 전 경영진 재임 시기 이뤄진 복합적 자본거래와 반복적인 공시 번복에서 비롯된 측면이 크다는 것이다. 아울러 현 경영진 체제에서 추진된 일부 자본거래도 주주제안 측의 가처분 신청과 인용으로 철회되면서 벌점으로 산정된 부분이 포함돼 있다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        인크레더블버즈는 이러한 경위를 무겁게 받아들이고 있으며 조속한 거래재개를 위해 대응하고 있다고 강조했다. 또 임시주주총회와 관련해 일부 이해관계자가 시장가 대비 높은 프리미엄을 전제로 한 지분 매입을 요구했고 받아들여지지 않자 이사회 전면 교체를 요구했다고 주장했다.
        &amp;amp;nbsp;
        인크레더블버즈 관계자는 &amp;amp;ldquo;상장적격성 실질심사 국면에서 가장 중요한 요소는 경영의 연속성, 지배구조의 안정성, 공시체계 개선 의지, 그리고 실질적인 사업 정상화 가능성&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;현 경영진은 헬스케어&amp;amp;middot;의료기기&amp;amp;middot;플랫폼 중심의 사업 재편과 수익 기반 구축을 통해 기업가치 정상화를 추진하고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버페이, 결제 실패 오류 발생…&amp;amp;quot;긴급 복구 중&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219140213540</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219140213540</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:08:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        결제 실패 오류 공지 [사진=네이버페이]
        
        
        
        네이버페이에서 결제 및 포인트 사용과 관련한 서비스 장애가 발생했다.
        
        네이버페이는 19일 공지사항을 통해 &amp;amp;ldquo;현재 일부 서비스에서 오류 현상이 발생해 긴급 확인 중&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;빠른 복구를 위해 최선을 다하고 있다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        이날 낮 12시부터 △주문서 내 포인트 조회 및 결제 실패 △결제&amp;amp;middot;이벤트 내역 조회 오류 △현장결제 시 포인트&amp;amp;middot;머니 사용 불가 △페이머니카드 결제 실패 등의 문제가 발생한 것으로 확인됐다.
        
        네이버페이는 복구 완료 시 추가 공지를 통해 안내할 예정이다. 네이버페이 관계자는 &amp;amp;ldquo;네이버페이 포인트&amp;amp;middot;머니 관련 서비스에 오류가 발생한 상태&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;현재 서비스 정상화를 위해 총력을 기울이고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;청춘으로 하나되는 신한은행 대학생 홍보대사&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191352253939</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191352253939</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:01:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 신한은행이 서울시 중구 소재 신한은행 본점에서 &apos;제44기 신한은행 대학생 홍보대사&apos; 발대식을 19일 개최했다.
        이번 44기 신대홍은 서류 및 면접전형을 거쳐 소통과 공감능력, 창의적인 아이디어를 갖춘 전국 각 지역 대표 대학생 100명이 선발됐다.
        44기 신대홍은 이날 발대식 이후 경기도 용인시 소재 신한은행 연수원 &apos;블루캠퍼스&apos;로 이동해 △신대홍 역할 소개 △브랜드 전략 강의 △팀워크 강화 프로그램 △선배 멘토링 등 다양한 프로그램에 참여하며 본격적인 활동을 시작한다.
        44기 신대홍은 올해 상반기 활동 기간 동안 신한의 브랜드 가치를 알리고 따뜻한 변화를 만드는 다양한 활동을 이어갈 계획이다. 또한 이번 기수에도 외국인 유학생들이 함께 참여해 글로벌 시각을 더한 소통과 문화 교류 활동을 확대해 나갈 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행, 금리인하요구권 대행 서비스 출시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191358398363</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191358398363</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:01:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB국민은행은 오는 26일 마이데이터로 연결된 타 금융사 대출까지 한 번에 대출금리 인하를 신청할 수 있도록 돕는 &apos;금리인하요구권 대행 서비스&apos;를 선보인다고 19일 밝혔다.
        서비스는 고객이 KB스타뱅킹을 통해 한 번만 신청하면, 여러 금융사의 대출에 대한 금리인하 가능 여부를 정기적으로 점검하고, 조건 충족 시 고객을 대신해 금리인하요구권을 자동으로 신청해주는 것이 특징이다. 지난해 12월 금융위원회가 마이데이터 기반 금리인하요구권 대행 서비스를혁신금융서비스로 지정한 데 따른 것으로, 고객의 이자 부담을 실질적으로 경감하고 포용금융을 확대하기 위해 마련됐다.
        KB스타뱅킹 대출 메뉴에서 서비스를 신청한 뒤, 본인의 대출 정보를 마이데이터로 연동하면 이용할 수 있다. 해당 서비스는 고객 당 1개 금융회사에서
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알트코인 매도 1년 누적 2100억달러, 최근 5년새 최고 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678397</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678397</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:59:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>알트코인 시장에서 1년 넘도록 연속 순매도 흐름이 이어지며 누적 매도 규모가 2100억달러를 넘어섰다. 지난 2022년 크립토 윈터(디지털자산 침체기) 당시보다 훨씬 큰 규모로 최근 5년 사이 가장 깊은 침체 국면에 진입했다는 평가가 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네이버페이 결제 실패 오류...&quot;총력 복구 중&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191351226691</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191351226691</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:57:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 네이버페이에서 결제 실패 오류가 발생하고 있다.
        네이버페이는 19일 공지사항을 통해 결제 및 예약 등 일부 서비스에서 오류 현상이 발생해 복구 중이라고 밝혔다. 
        이날 정오부터 발생한 오류 현상은 △주문서에서 포인트 조회 및 결제 실패 문제 △결제 내역 및 이벤트 내역 조회 실패 △현장결제 포인트 및 머니 결제 불가 △페이머니카드 결제 실패 등이 해당된다.  
        네이버페이 관계자는 “네이버페이 포인트·머니 관련 서비스에 오류 발생 중&quot;이라며 &quot;현재 서비스 복구를 위해 총력을 기울이고 있다&quot;고 말했다.
        
        
        chord@fnnews.com 이현정 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 계절근로자 ‘3대 의무보험’ 시행…농식품부, 1년 계도기간 둔다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678386</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678386</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:55:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 농림축산식품부가 외국인 계절근로자 보호를 위해 도입한 ‘3대 의무보험’ 제도의 현장 혼란을 줄이기 위해 1년간 계도기간을 운영한다. 제도 시행 초기 고령 농업인이 많은 농촌 현장의 여건을 고려해 처벌보다는 교육과 지원에 무게를 두겠다는 취지다. 농식품부는 외국인 계절근로자 대상 3대 의무보험과 관련해 오는 2027년 2월 14일까지 계도기간(2026년 2월 15일∼2027년 2월 14일)을 운영한다고 19일 밝혔다. 이번 조치는 관련 법 개정에 따라 지난 15일부터 보험 가입 의무가 본격 시행된 데 따른 것이다. 3대 의무보험은 ▷임금체불보증보험 ▷농어업인안전보험 ▷상해보험으로, 외국인 계절근로자 고용 시 반드시 가입해야 한다. 가입 기한 내 보험에 들지 않을 경우 최대 500만원의 벌금이 부과된다. 다만 농식품부는 제도 도입 초기 현장 혼선을 최소화하기 위해 계도기간 동안 처벌보다는 제도 안착에 집중할 방침이다. 이 기간 고용주와 외국인 계절근로자로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수협은행, 해수부 청년인턴 대상 금융·경제 교육</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191337152902</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191337152902</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:54:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] Sh수협은행은 전국 해양수산부 소속기관 청년인턴을 대상으로 &apos;사회초년생을 위한 자산관리 교육&apos;을 실시했다고 19일 밝혔다.
        수협은행은 해양수산전문은행으로서 청년들이 건전한 금융 습관을 만들고, 자산관리 역량을 조기에 갖출 수 있도록 이번 교육을 기획했다.
        지난 11일 해양수산부 부산 본사에서 진행된 이번 교육에는 자산관리전문가가 사회초년생이 꼭 알아야 할 금융·경제 기초지식을 강연했다. 
        특히 교육은 금융상품 교육 및 세무, 절세 교육 포트폴리오 제안 등 실질적인 재무 역량 향상에 초점을 맞춰 진행됐다.
        이날 교육에는 사전 신청한 해양수산부 산하 인턴직원 42명이 전국 각지에서 해양수산부 부산 본사로 찾아와 청강했다. 
        수협은행 관계자는 &quot;사회 초년생들이 금융 생활의 첫걸음을 성공적으로
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 네이버페이 포인트·머니 등 일부 서비스 오류…&quot;복구 중&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191349107262</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191349107262</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:50:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 
        
        
        chord@fnnews.com 이현정 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;지금 사자&amp;amp;quot; 작년 &apos;생애 첫 집&apos; 매수자 절반 30대...역대 최대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219074755152</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219074755152</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:30:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 남산에서 바라본 시내&amp;amp;nbsp;아파트&amp;amp;nbsp;모습. [사진=연합뉴스]
        
        
        지난해 서울의 집합건물(아파트&amp;amp;middot;연립&amp;amp;middot;오피스텔 등) 생애최초 매수자의 절반이 30대인 것으로 나타났다. 이는 2010년 관련 통계가 공개된 이후 역대 최대치로, 서울의 집값 상승세가 계속되면서 매수 심리를 자극한 것으로 풀이된다.
        
        19일 대법원 등기정보광장에 따르면 서울 집합건물 생애최초 매수자(등기 기준)의 연령대별 현황을 분석한 결과 전체 생애최초 등기 건수 6만1161건 중 30대 매수는 3만482건으로 49.84%에 달했다.&amp;amp;nbsp;이는 2024년(45.98%)보다 약 4%포인트 증가한 수치로, 2010년 통계 공개 이래 최고치다.
        
        30대 매수 비중은 한국은행이 기준금리 0.5%포인트 이상 인상하는 &amp;amp;#39;빅스텝&amp;amp;#39;을 단행하고 집값도 하락기였던2022년에 36.66%까지 낮아졌다. 이후 2023년 42.93%로 다시 반등했고, 3년 연속 증가세를 보이고 있다.
        
        지난해 30대 비중이 크게 늘어난 배경으로는 6&amp;amp;middot;27, 10&amp;amp;middot;15 대책으로 인한 대출 규제가 꼽힌다. 규제로 인해서 대출 수요는 위축된 반면, 상대적으로 규제 영향이 덜한 신혼부부 주택구입자금, 신생아 특례 디딤돌 대출 등 정책자금 활용이 늘어났다는 분석이다.
        
        작년 서울을 중심으로 아파트값이 가파르게 오른 점도 30대의 매수 심리를 부추겼다는 지적이다. 한국부동산원에 따르면 지난해 서울 아파트 매매가격 누적 상승률은 8.98%로 나타났다. 부동산원이 KB국민은행으로부터 통계 작성 업무를 넘겨받아 공표하기 시작한 2013년 1월 이후 최고치다.
        
        고준석 연세대 상남경영원 주임교수는 &amp;amp;quot;과거에도 규제가 이어졌으나 집값이 올랐던 경험을 한 30대가 활발히 움직인 것으로 보인다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;몇년간 누적된 주택 공급 부족으로 불안 심리가 이어지고 있는 만큼 이러한 흐름은 지속될 가능성이 있다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        30대에 비해 40대 매수 비중은 오히려 2024년 24.05%에서 지난해 22.67%로 축소됐다. 20대 매수 비중도 2024년 11.0%에서 지난해 10.64%로 줄었다. 2024년 12.6%를 차지했던 50대 매수 비중은 지난해 9.89%로 낮아졌다.
        
        30대의 시장 주도 현상은 올해도 이어지고 있다.&amp;amp;nbsp;지난해 10&amp;amp;middot;15 대책 영향으로 절대적인 거래량 자체는 줄었으나 올해도 30대의 생애최초 매수자 비중은 높은 수준을 보이고 있다.
        
        올해 1월 매매로 등기한 서울의 집합건물 1만5757건 가운데 생애최초 매수자의 등기 건은 6554건(42.08%)으로, 이 중 30대가 3520건을 매수해 53.71%의 비중을 차지했다. 등기가 통상 계약 후 2&amp;amp;sim;3개월 뒤에 이뤄지는 것을 고려하면 올해 1월 등기분은 주로 작년 10&amp;amp;sim;11월에 계약이 이뤄진 것으로 분석된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한은행, 방카슈랑스 모바일 가입 고객 이벤트 진행</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191220470143</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191220470143</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:00:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 신한은행은 방카슈랑스 상품을 &apos;신한 SOL뱅크&apos;에서 가입한 고객을 대상으로 기프티콘 증정 이벤트를 진행한다고 19일 밝혔다.
        이번 &apos;목표완주! 새해 돈 모으기 결심했다면, 황금빛 인생 프로젝트&apos; 이벤트는 오는 4월 17일까지 진행된다.
        신한은행은 &apos;신한 SOL뱅크&apos;를 통해 저축성 또는 보장성 보험에 가입해 월 보험료 10만원 납입 또는 일시납 보험료 100만원 이상을 납입한 고객 중 중 300명을 추첨해 &apos;BBQ 황금올리브치킨+콜라&apos; 기프티콘을 제공할 예정이다. 경품은 5월 20일까지 가입을 유지한 고객에 한 해 지급된다.
        방카슈랑스는 은행이 보험사의 상품을 위탁 판매하는 금융 서비스로, 고객은 은행에서 다양한 보험상품을 비교·가입할 수 있다. 신한은행은 &apos;신한 SOL뱅크&apos;에서 보험상품 검색부터 가입까지 전 과정을 비대면으로 제공하
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나은행, 차세대 디지털 플랫폼 구축 완료...&quot;디지털 경쟁력 확보&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191232492422</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191232492422</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:00:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 하나은행이 차세대 디지털 플랫폼 구축사업 ‘프로젝트 FIRST’를 성공적으로 구축했다고 19일 밝혔다.
        프로젝트 FIRST는 모바일·기업뱅킹·상품·마케팅 등 업무시스템 전반을 아우르는 차세대 디지털 플랫폼 개선 사업이다. ‘다시 하나답게 손님 속으로’라는 방향성을 갖고 손님경험 강화, 디지털 플랫폼 혁신, 기반 인프라 고도화를 중심으로 추진한다. 이를 통해 개인과 기업 손님을 모두 만족시킬 수 있는 디지털 채널과 업무 시스템 전반을 재정비했다.
        하나은행은 대표 모바일 앱 하나원큐를 이날 새로 선보였다. 새로운 하나원큐는 통합 자산관리 중심의 화면 구조를 적용하고, 주요 금융 서비스의 접근성을 높였다. 이용 동선을 간소화해 손님이 쉽고 빠르게 원하는 서비스를 이용할 수 있도록 개선했다. 하나원큐
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 &amp;amp;quot;IPO 준비 비상장사 공시 위반 급증&amp;amp;quot;…2025년 88사‧143건 조치</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219123747477</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219123747477</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:40:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 영등포구 소재 금융감독원 전경 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        금융감독원이 지난해 자본시장법상 공시의무 위반으로 88개사에 대해 총 143건을 조치했다. 기업공개(IPO)를 준비하는 비상장사를 중심으로 증권신고서 미제출 등 발행공시 위반이 크게 늘면서 과징금 등 중징계 비중이 절반을 넘어섰다.
        &amp;amp;nbsp;
        금감원은 20일 &amp;amp;lsquo;2025년 공시 위반 조치현황 및 유의사항&amp;amp;rsquo;을 통해 이같이 밝혔다.
        
        2025년 공시 위반 조치 건수는 143건으로 전년 대비 13건 증가했다. 위반 회사 88곳 가운데 상장법인은 31사(35.2%), 비상장법인은 57사(64.8%)로 집계됐다. 공시 경험이 상대적으로 적은 비상장법인의 위반 비중이 더 높았으며, 상당수는 IPO 준비 과정에서 과거 증권 발행 내역을 점검하는 실사 과정에서 적발됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        조치 수준별로 보면 과징금&amp;amp;middot;증권발행제한&amp;amp;middot;과태료 등 중조치가 79건(55.2%)으로 경고&amp;amp;middot;주의 등 경조치 64건(44.8%)보다 많았다. 2021년부터 2023년까지 경조치 비중이 70~80% 수준이었던 점을 감안하면 중징계 비중이 크게 높아진 셈이다.
        &amp;amp;nbsp;
        중조치 세부 내역은 과징금 50건, 증권발행제한 25건, 과태료 4건이다. 국내 증시 상승 분위기 속에 IPO를 계획하는 비상장사가 늘어나면서 상장 준비 과정에서 증권신고서 미제출 위반이 다수 확인됐고 이에 따라 과징금 부과 등 중조치가 증가했다.
        
        상장사의 공시 위반도 증가했다. 상장사 조치 건수는 35건으로 전년 19건 대비 84.2% 늘었으며 이 가운데 30건이 코스닥 상장사였다. 위반 유형은 소액공모공시서류 12건, 정기보고서 11건, 주요사항보고서 10건 등으로 고르게 나타났고 증권신고서 위반은 2건이었다.
        &amp;amp;nbsp;
        가장 위반이 잦았던 공시 유형은 증권신고서 및 소액공모공시서류 미제출 등 발행공시 위반으로 98건에 달했다. 이는 2024년 35건 대비 180% 증가한 수치다. 이 중 84건이 비상장사에서 발생했다.
        &amp;amp;nbsp;
        금감원에 따르면 50인 이상에게 증권을 모집&amp;amp;middot;매출하는 경우 원칙적으로 증권신고서를 제출해야 한다. 모집 금액이 10억원 이상이면 증권신고서를, 10억원 미만이면 소액공모공시서류를 제출해야 한다. 이를 인지하지 못하고 신고서를 제출하지 않는 사례가 대표적인 위반 유형이다.
        &amp;amp;nbsp;
        또 과거 모집&amp;amp;middot;매출 실적이 있는 법인은 50인 미만에게 발행하더라도 전매제한조치를 취하지 않으면 간주모집으로 보아 증권신고서 제출 의무가 발생한다. 모집&amp;amp;middot;매출 실적이 있는 경우에는 정기보고서와 주요사항보고서 제출 의무도 부과된다.
        &amp;amp;nbsp;
        자기주식 취득&amp;amp;middot;처분 관련 공시 위반도 유의 대상이다. 사업보고서 제출 대상 법인이 이사회 결의로 자기주식을 취득하거나 처분하기로 결정한 경우 다음날까지 주요사항보고서를 제출해야 하며, 상장법인은 취득&amp;amp;middot;처분 완료 또는 기간 만료 후 5일 이내 결과보고서도 제출해야 한다.
        &amp;amp;nbsp;
        금감원은 공시 경험과 전담 인력이 부족한 비상장기업을 대상으로 반복 위반 유형에 대한 안내를 강화하고 지방 중소기업을 위한 찾아가는 공시교육도 추진할 계획이다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거래소, 코스닥 부실기업 퇴출 빨라진다…&amp;amp;quot;통합심사·집중관리단 운영&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219113705461</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219113705461</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:06:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        코스닥시장 연도별 실질심사 상장폐지 기업 수 및 상장폐지 평균 소요기간 [자료=한국거래소]
        
        
        
        한국거래소는 코스닥시장의 부실기업을 보다 신속히 퇴출하기 위한 제도 개선에 나선다고 밝혔다. 시장 건전성을 높이고 투자자 신뢰를 회복하기 위한 조치다.
        
        19일 거래소에 따르면 최근 실질심사를 통한 상장폐지 기업 수는 꾸준히 늘고 상장폐지까지 걸리는 기간은 단축되는 추세다.&amp;amp;nbsp;
        
        실질심사 상장폐지 평균 소요 기간은 △2021년 524일 △2022년 519일 △2023년 472일 △2024년 476일 △2025년 384일로 줄었다.
        
        실질심사 상장폐지 기업 수는 같은 기간 △2021년 4곳 △2022년 5곳 △2023년 6곳 △2024년 12곳 △2025년 23곳으로 증가했다.&amp;amp;nbsp;전체 상장폐지 결정 기업도 2021년 22곳에서 2022년 16곳, 2023년 8곳, 2024년 20곳, 2025년 38곳으로 확대됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        거래소는 이 같은 변화에도 장기간 누적된 한계기업을 신속히 정리할 필요성이 크다고 설명했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이에 따라 실질심사 조직을 확대해 동일 지배주주 기업에 대한 통합&amp;amp;middot;일괄 심사 체계를 구축하고 개선기간 중인 기업의 이행 점검을 강화해 회생 가능성이 낮다고 판단되면 조기 퇴출하기로 했다.
        
        또 자본잠식과 불성실공시 등 실질심사 대상 사유를 확대하고 최대 1년 6개월까지 부여하던 개선기간을 1년으로 단축하는 등 관련 규정도 정비한다.&amp;amp;nbsp;
        
        아울러 2026년 2월부터 2027년 6월까지 &amp;amp;#39;상장폐지 집중관리단&amp;amp;#39;을 운영해 퇴출 절차를 직접 관리할 계획이다. 이번 조치는 정부의 코스닥시장 신뢰 회복 기조와 금융위원회의 상장폐지 제도 개편 방향에 따른 것이다.
        
        거래소는 &amp;amp;quot;부실기업을 선별하고 상장적격성 회복 가능성이 현저히 떨어지는 한계기업의 신속한 퇴출에 역량을 집중할 예정&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;엄격하고 신속한 부실기업 퇴출 체계를 확립해 코스닥시장이 투자자에게 신뢰받는 시장으로 자리 잡을 것으로 기대한다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천지역 1월 수출 증가·수입 감소</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678328</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678328</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:06:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제(인천)=이홍석 기자]인천지역 1월 수출·입은 증감세를 보였다. 19일 인천본부세관에 따르면 인천지역 1월 수출은 전년 동월 대비 16.9% 증가한 50.7억 달러, 수입은 4.4% 감소한 49.1억 달러로 집계됐다. 무역수지는 1억5000만 달러로 흑자를 기록했다. 특히 1월 수출은 전년 동월 대비 2개월 만에 증가세 기록했고 수입은 6개월 연속 감소세가 지속됐다. 주요 수출품목 중에 반도체(전년동월대비 증감률 20.4%), 승용자동차(41.1%), 의약품(13.8%), 철강제품(7.0%) 등은 증가했고 기계류와 정밀기기(△24.6%), 석유제품(△5.9%) 등은 감소했다. 주요 수출 대상국 중에 중국(전년동월대비 증감률 2.1%), 미국(12.2%), 베트남(69.5%), 유럽연합(25.5%) 등은 늘었고 독립국가 연합(△2.7%), 중남미(△15.9%) 등은 줄었다. 주요 수입품목 중에 기계류와 정밀기기(전년 동월 대비 증감률 51.1%), 화공품(32.4%), 수송</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초미세먼지 농도 최대 23% 줄인다…전국 18개 지역에 국비 120억원 지원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678264</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678264</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 기후에너지환경부는 지역 대기질 개선을 위한 2026년 ‘우리동네 맑은공기 종합(패키지) 지원’ 대상지 18곳을 선정하고 국비 120억원을 지원한다고 19일 밝혔다. 대상지는 ▷서부산스마트벨리(부산) ▷성서산단, 달성1차산단(대구) ▷하남산단(광주) ▷대전산단(대전) ▷고연공업지역(울산) ▷반월시회국가산단, 청산대전산단(경기) ▷횡성군·인제군 소재 개별입지(강원) ▷영동군 법화리 및 단양군 단양로 일원(충북) ▷천안시 소재 개별입지, 송산2산단(충남) ▷정읍시 소재 개별입지(전북) ▷포남공단(경북) ▷상평산단(경남) ▷금능농공단지(제주) 등이다. 기존 오염 우심지역(일반 지역에 비해 대기오염, 환경 피해, 재해 등이 훨씬 심하거나 배출원이 밀집돼 집중적인 관리와 대책이 필요한 지역) 5곳에 더해 올해는 민원이 빈번한 아스콘 업종, 석회·플라스터(석고, 석회, 시멘트 등을 주원료로 해 벽이나 천장에 발라 미장 마감하는 회반죽 형태의 건축 자재) 제조업종 등의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행 인니법인 내달 임시주총..경영진 변경 등 2가지 안건 상정</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191127192102</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191127192102</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:41:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【자카르타(인도네시아)=아울리아 마울리다 함다니 통신원】KB국민은행 인니 법인(KB뱅크)은 오는 3월 12일 자카르타 암바라 호텔에서 임시주주총회를 개최한다고 19일 밝혔다.
        이번 총회는 회사 경영진 구성 변경 승인건과 2025년 11월부터 2026년까지 적용되는 2025년도 회복계획(Recovery Plan) 보고서 갱신 승인 건 등 두가지 안건이 상정된다.  
        
        aulia9195@fnnews.com 아울리아 마울리다 함다니 통신원
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난달 자동차 수출 61억달러, 21.7%↑…역대 1월 중 두번째</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678304</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678304</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:31:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]지난달 자동차 수출액과 내수 판매량, 생산량이 모두 증가한 것으로 나타났다. 특히 수출액은 역대 1월 중 두번째로 많았다. 지난해와 달리 올해는 설 연휴가 2월에 있어 조업일수가 늘어난 데다 하이브리드차·전기차 등 친환경차 수출 호조가 영향을 미쳤기 때문으로 풀이된다. 산업통상부가 19일 발표한 ‘2026년 1월 자동차 산업 동향’에 따르면 지난달 자동차 수출액은 작년 1월보다 21.7% 증가한 60억7000만달러로 집계됐다. 이는 역대 1월 중 두 번째 최대 기록이다. 특히 하이브리드차(17억1000만달러), 전기차(7억8000만달러) 수출액이 각각 85.5%, 21.2% 증가하는 등 친환경차가 전체 자동차 수출액의 42%를 차지했다. 지역별로는 미국으로의 수출액이 26억5900만달러로 작년 1월보다 19.2% 증가했다. 대미 수출은 트럼프 행정부가 지난해 4월부터 모든 수입차에 25% 품목 관세를 부과한 영향 등으로 부진을 면치 못했으나 같은 해 11월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협금융, 15.4조 포용금융 본격 시동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678289</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678289</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:27:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>NH농협금융지주(회장 이찬우·사진)는 서민·청년 등 금융취약계층의 신용 사각지대를 해소하기 위해 ‘포용금융 3종 SET’를 출시하고 포용금융 공급에 속도를 낸다고 19일 밝혔다. NH농협금융은 ‘NH상생성장 프로젝트’를 통해 2030년까지 108조원의 생산적·포용금융을 공급할 계획이다. 이 중 포용금융은 15조4000억원이다. 이에 캐피탈·은행·저축은행은 포용금융 신상품을 순차적으로 출시한다. NH농협캐피탈은 청년고객을 대상으로 ‘2030 청년 안아드림(dream)’ 대출상품을 5일 신규 출시했다. 만 20세부터 34세 직장인(4대보험 가입자)이 가입 가능하며 소득 요건도 연 1800만원 이상으로 낮췄다. 또 만기 시까지 성실히 상환 고객을 대상으로 이자비용의 일부를 NH포인트로 환급해 주는 혜택을 제공한다. NH농협은행은 이달 중 청년·장애인·한부모가정·농업인 등 소득증빙이 어려운 취약차주를 대상으로 1000만원 한도 범위 내에서 자금을 지원하는 상품을 출시할 계획이다. 1월부터는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 1조 규모 KB국민성장인프라펀드 결성</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678285</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678285</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:27:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KB금융그룹(회장 양종희·사진)은 그룹의 자본력과 투자·운용 역량을 총결집해 약 1조원 규모의 KB국민성장인프라펀드를 결성한다고 19일 밝혔다. 이번 펀드는 정부의 국민성장펀드 추진계획에 맞춰 국가 전략 인프라 사업을 안정적으로 지원하고 민간투자의 마중물 역할을 하기 위해 조성됐다. KB국민은행, KB손해보험, KB라이프생명 등 주요 계열사가 출자자로 참여해 1조원 전액을 100% 그룹 자본으로 조달한다. 펀드 운용은 KB자산운용이 맡는다. KB자산운용은 국내 1호 토종 상장 인프라펀드인 발해인프라펀드를 운용 중이다. 펀드는 영구폐쇄형 인프라펀드 구조를 채택했다. 만기가 없고 환매가 금지된 인프라펀드 구조를 통해 관련 평가손익의 당기손익 반영 부담을 낮춰 대규모 펀드의 장기 투자에 따른 손익 변동성을 완화했다. 주요 투자 대상은 ▷지역균형성장 사회간접자본(SOC) ▷디지털 인프라 ▷에너지 인프라 ▷재생에너지 대전환 등 국내 인프라 개발·건설·운영 사업이다. 특히 이번 펀드는 국민성장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소상공인 평균 빚 1.15억…“보증 끊기면 제2금융 택해야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678282</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678282</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:26:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국내 소상공인들이 보유한 채무 중 지역신용보증재단(지역신보)의 보증부대출 비중이 가장 높은 것으로 나타났다. 소상공인들은 낮은 금리를 장점으로 꼽으며 향후에도 보증기관 이용을 선호하고 있지만, 실제 조달 자금은 필요액에 미치지 못해 ‘지원 한도 확대’를 절실히 원하는 것으로 조사됐다. 19일 신용보증재단중앙회가 발표한 ‘2025 보증이용 소상공인 금융실태조사 보고서’에 따르면, 소상공인의 채무 보유 기관 중 ‘지역신보 보증부대출’이 46.3%로, 가장 높은 비중을 차지했다. 일반 대출(45.2%)을 근소하게 앞선 수치다. 특히 기타업(48.6%)과 서비스업(48.4%)에서 보증부대출 이용률이 높았다. 도소매업은 일반 대출(48.9%) 의존도가 상대적으로 높았다. 지역신보를 찾는 가장 큰 이유는 ‘운영자금’(78.1%) 확보였으며, 부채상환(8.4%)과 시설투자(7.7%)가 뒤를 이었다. 소상공인들이 보증부대출을 선호하는 결정적 이유는 ‘낮은 금리’(71.4%)였다. 실제로 대출 이용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한투자證 &amp;amp;quot;두산밥캣, 업황 부진에도 성장 기대… 목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219105414404</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219105414404</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:25:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=두산밥캣]
        
        
        
        신한투자증권은 19일 두산밥캣에 대해 업황 부진에도 추가 성장이 예상된다며 목표가를 7만8000원으로 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지했다.
        &amp;amp;nbsp;
        두산밥캣의 지난해 4분기 매출액은 전년 동기 대비 11% 증가한 2조3772억원, 영업이익은 같은 기간 18% 감소한 1483억원을 기록했다. 이동헌 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;지난해 실적은 북미 경기둔화, 관세 영향으로 소폭 역성장했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;판관비 등 비용 부담이 증가한 영향&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        올해 두산밥캣의 추가 성장이 예상된다는 게 신한투자증권의 분석이다. 이 연구원은 &amp;amp;quot;현재 바닥권 업황으로 추가 성장 가능성이 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;현금창출원(캐시카우) 비즈니스, 현금 흐름 등을 바탕으로 인수합병 및 주주환원 확대가 지속될 것&amp;amp;quot;이라고 분석했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이에 올해 매출액과 영업이익은 각각 8조7720억원, 6561억원 수준으로 전망했다. 이 연구원은 &amp;amp;quot;딜러 재고 확충 및 점유율 확대로 매출액은 성장할 것으로 보인다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;영업이익은 생산성 개선 및 비용 절감 등을 통해 전년 수준으로 전망한다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        아울러 이 연구원은 &amp;amp;quot;북미 관세, 높은 모기지 금리의 업황 부담에도 확고한 시장 지위를 보이고 있다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임대사업자 대출 집중 점검…연장 제한·규제 강화 검토</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678275</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678275</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:23:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금융당국이 다주택자의 대출 만기 연장 실태를 들여다보는 가운데 주거용 임대사업자 대출 중심 규제를 강화할 것으로 전망된다. 만기 연장 때에도 임대소득 대비 이자상환비율(RTI)을 적용하는 방안 등이 거론된다. 19일 금융당국에 따르면 금융위원회는 이날 은행, 상호금융, 저축은행 등 전 금융권 기업여신 담당 임원을 불러모아 임대사업자의 대출 연장 현황과 향후 개선방안 등에 대해 논의하기로 했다. 특히 이번에는 논의 초점을 다주택자 전반에서 임대사업자 대출로 구체화했다. 이는 이재명 대통령이 다주택자에게 기존 대출 연장 등의 금융 혜택을 제공하는 것이 불공정하다는 취지로 지적한 데 따른 후속 조치다. 이 대통령은 13일 새벽 엑스(X·옛 트위터)에 글을 올려 “다주택자들의 기존 대출은 만기가 되면 어떻게 처리해야 하나”라며 “집값 안정이라는 국가적 과제를 해결하기 위해서라도 투자·투기용 다주택 취득에 금융 혜택까지 주는 것은 문제가 있다”고 꼬집었다. 다주택자 세제 혜택 축소 결정에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소상공인 70% “자금사정 나빠졌다”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678273</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678273</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:23:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“가게는 내 생계 터전이지만, 장사해서 돈 많이 벌어 생활하겠다는 욕심은 없어요. 그간 해왔듯 현상 유지라도 하며 살겠다는 생각이지.” 3대에 걸쳐 서울 종로구 통인시장 입구에서 45년째 ‘효자상회’를 운영 중인 정윤영(여·72)씨는 지난해보다 올해 장사하기가 어떠냐는 기자의 질문에 담담히 답했다. 정 씨는 “예전보다야 장사가 안되지만, 그건 시대와 세대가 바뀌었기 때문이라 생각한다”면서도 “그저 ‘앞으로 잘 되겠지, 잘 되겠지’하는 마음으로 버틴다”고 힘줘 말했다. 감말랭이를 봉투에 담아 건네는 정 씨의 손끝은 70대라는 나이가 무색할 만큼 다부졌다. 이재명 대통령은 9일 늦은 시간, 설을 앞두고 민생 경제를 살피기 위해 통인시장을 깜짝 방문했다. 이 대통령은 시장 상인들을 만나 경기 개선 효과가 지역 상권에 체감되고 있는지 직접 물었다. 안귀령 청와대 부대변인은 “최근 일부 경제지표가 개선 흐름을 보이고 있으나, 장바구니 물가 등 체감경기는 여전히 어렵다는 현장의 목소리를 듣기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 1조원 &apos;성장인프라펀드&apos; 조성...&apos;전액 그룹 자본&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191041389933</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191041389933</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:22:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB금융그룹은 첨단산업 육성과 지역 균형 발전, 청년 일자리 창출을 위한 1조원 규모의 &apos;KB국민성장인프라펀드&apos;를 결성한다고 19일 밝혔다.
        이번 펀드는 정부의 150조원 규모 국민성장펀드 추진계획에 발맞춰, 국가 전략 인프라 사업을 안정적으로 지원하고, 민간투자의 마중물 역할을 하고자 조성됐다.
        KB금융은 펀드에 그룹의 자본력과 전문적인 장기 투자·운용 역량을 집약시켰다. KB국민은행, KB손해보험, KB라이프생명 등 주요 계열사가 출자자로 참여해 1조원 전액을 100% 그룹 자본으로 조달한다. 펀드 운용은 국내 1호 토종 상장 인프라펀드인 &apos;발해인프라펀드&apos;를 통해 전문성을 인정받은 KB자산운용이 맡는다.
        펀드는 금융위원회와 회계기준원 등에서 지난해 8월 회계기준을 명확화한 &apos;영구 폐쇄형 인프라펀드&apos; 구조를 채택했다. 만
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밴스 “이란, 美 핵협상 레드라인 불응”…중동 전운 최고조</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678267</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678267</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:21:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국과 이란의 핵 협상 결렬 가능성이 다시 부각되면서 중동 지역의 군사 긴장이 빠르게 고조되고 있다. 이란이 미국 측이 제시한 핵심 요구를 받아들이지 않고 있다는 JD 밴스 미국 부통령의 발언과 함께, 협상 결렬 시 군사적 선택지를 배제하지 않겠다는 미국 행정부의 메시지가 맞물리며 충돌 가능성에 대한 경계감이 커지는 분위기다. 이란은 미국의 무력사용에 대비해 국가 전체를 전시체제로 전환하는 한편 미국의 폭격을 맞았던 핵시설 복구 정황도 포착됐다. 밴스 부통령은 지난 17일(현지시간) 폭스뉴스 인터뷰에서 미·이란 핵 협상과 관련해 “어떤 면에서는 협상이 잘 진행됐고 다시 만나기로 합의했다”면서도 “대통령이 설정한 몇몇 레드라인에 대해 이란이 아직 이를 진지하게 받아들이거나 해결할 의지가 없다는 점이 분명해졌다”고 말했다. 밴스 부통령은 외교적 해법이 실패할 경우 군사적 선택지가 여전히 열려 있음을 시사했다. 그는 “우리는 매우 강력한 군대를 보유하고 있으며, 대통령은 이를 사용할 의지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 52조 돈보따리 대미투자 1호 확정…韓, 대응 착수했지만 이달 도출 힘들듯</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678251</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678251</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:19:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본이 총 360억달러(약 52조원) 규모의 대미 투자 1호 프로젝트를 확정하면서 우리 정부도 대미협상실무단을 급파하는 등 대응에 속도를 내고 있다. 미국이 한국에 일본과 유사한 투자 요구를 해온 만큼, 발전·에너지·광물 등 미국이 전략적으로 추진하는 분야를 제안 받을 가능성이 제기된다. 다만 이번달 구체적인 대미투자처 도출은 힘들 것으로 보인다. 19일 산업통상부에 따르면 박정성 통상차관보를 단장으로 한 실무 협상단이 전날(현지시간) 미국 워싱턴 DC로 출국했다. 박 차관보 등은 미 상무부 관계자들을 만나 대미투자 프로젝트 후보 사업과 상업적 타당성, 추진 절차 등을 집중적으로 협의할 것으로 알려졌다. 이번 출장단은 지난해 12월 조직개편으로 신설된 한미통상협력과가 주축으로 구성됐다. 한미통상협력과는 한·미 양국 정부가 지난해 체결한 무역 합의를 바탕으로 한 대미 투자, 한·미 산업 협력 등을 전담하고 있다. 박 차관보와 박홍일 한미통상협력과장 등은 미국 상무부 관계자들을 만나 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크칼럼] 청년 일자리, 단순 숫자 확대 ‘답’ 아니다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678226</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678226</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:12:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“병원에서 의사와 상담을 하다가 의사 모니터를 흘낏 봤더니, 세상에나 챗GPT에 검색하고 있더라고.” 최근 지인에게 들은 이야기다. 당황스러운 장면이지만, 곰곰이 생각해보면 꼭 비난만 할 일도 아니다. 방대한 의학 데이터와 최신 연구 결과가 축적된 AI를 활용하면 환자에게 더 나은 진단이나 치료법을 제시할 수도 있다. AI가 인간의 전문성을 대체하는 것이 아니라, 보완하는 도구가 될 수 있다는 뜻이다. AI는 우리의 의지와 무관하게 이미 삶 깊숙이 들어왔다. 그리고 그 충격이 가장 먼저, 가장 거세게 몰아치는 곳이 취업시장이다. 한때 ‘최고 몸값’을 자랑하던 IT 전공자들의 취업 성과는 급격히 둔화했다. 마이크로소프트, 알파벳, 아마존 등 빅테크 기업들은 대규모 구조조정에 나섰다. 기술기업 해고 현황을 집계하는 레이오프스닷에프와이아이에 따르면 올해 1월 한 달 동안 전 세계 27개 기술기업에서 2만4000명 넘는 인력이 일자리를 잃었다. 고소득 전문직도 예외가 아니다. 10대 로펌의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다주택 규제 강화에 서울 매물 14% 급증…임대사업자 대출까지 조인다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218140749921</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218140749921</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:10:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 강남구 도심 전경. [사진=유대길 기자 dbeorlf123@ajunews.com]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        다주택자에 대한 규제 강화 기조가 이어지면서 서울 아파트 매물이 최근 3주 새 8000건 넘게 급증한 것으로 나타났다. 양도세 중과 유예 종료와 실거주 의무 강화 등에 부담을 느낀 다주택자들이 본격적으로 매물을 내놓고 있다는 분석이다. 여기에 정부와 당국이 임대사업자를 겨냥한 대출 규제 강화에도 나설 것으로 보여 서울 전체 아파트 매물 순증 속도 역시 더욱 빨라질 전망이다.
        
        18일 부동산 정보 플랫폼 아실에 따르면 이날 기준 서울 아파트 매물은 6만4207건으로 불과 20일 전(5만6107건) 대비 14.4% 증가했다. 다주택자를 겨냥한 정부 압박이 강남권과 한강벨트를 중심으로 작용하면서 매물량이 빠르게 늘어난 영향이다.
        
        통계를 보면 성동구는 같은 기간 1204건에서 1656건으로 매물이 37.5% 늘어 서울 25개 자치구 중 증가율 1위를 기록했다. 이어 송파구가 3607건에서 4718건으로 30.8% 증가했고 광진구는 830건에서 1059건으로 27.5%, 마포구는 1408건에서 1767건으로 25.4% 각각 늘었다. 한강변과 동남권 일대에서 매물 출회가 두드러진 모습이다.
        
        매물이 증가하는 직접적인 배경으로는 오는 5월 9일 양도세 중과 유예 종료가 꼽힌다. 정부가 계약 체결 기준으로 중과 유예를 적용하되 강남 3구(서초&amp;amp;middot;강남&amp;amp;middot;송파)&amp;amp;middot;용산은 잔금 기한을 4개월, 신규 조정대상지역은 6개월로 차등 설정하면서 다주택자들의 절세 매도가 가속화됐다는 분석이다. 여기에 임차인이 있으면 실거주 의무를 임대차 계약 종료 시점(최대 2년)까지 유예한 조치도 매물 출회를 촉진했다.
        
        특히 금융당국의 임대사업자 대출 규제 강화 움직임도 추가 매물 출회에 압력 요인으로 작용할 전망이다. 정부의 다주택 규제 논의 범위가 다주택자 전반에서 최근 임대사업자 대출 등으로 구체화하고 있기 때문이다.
        
        이재명 대통령은 지난 13일 자신의 X(옛 트위터) 계정에서 &amp;amp;ldquo;양도세까지 깎아주며 수년간 기회를 줬는데도 다주택을 해소하지 않고 버틴 다주택자들에게 대출 만기가 됐는데도 연장 혜택을 주는 것이 공정하겠느냐&amp;amp;rdquo;고 지적했다. 설 연휴 기간에도 관련 문제를 재차 언급하며 다주택자 대상 금융 특혜 관행을 재점검해야 한다는 입장을 분명히 한 것이다.
        
        금융당국도 정부 기조에 발 빠르게 보조를 맞추고 있다. 우선 15조원을 넘어선 주거용 부동산 임대사업자 대출이 핵심 규제 대상으로 떠오를 전망이다.
        
        금융위원회는 19일 금융권 기업여신부 담당 임원들을 소집해 임대사업자에 대한 대출 상환 방식과 만기 연장 절차를 점검할 것으로 알려졌다. 금융당국은 기존 임대사업자 대출을 대상으로 만기 시 재심사를 강화하는 방안을 우선 검토하고 있다. 지난해 &amp;amp;lsquo;9&amp;amp;middot;7 대책&amp;amp;rsquo;에 따라 임대사업자 신규 대출은 중단됐으나 기존에 실행된 임대사업자 대출은 만기 연장 관행에 따라 비교적 느슨한 심사가 이뤄져 왔다는 지적에 따른 것이다.
        
        특히 만기 연장 심사 과정에서 임대소득 대비 이자상환비율(RTI) 규제를 엄격하게 적용하는 방안이 유력하게 검토되고 있다. RTI 규제가 현실화하면 당장 공실을 보유한 기존 임대사업자부터 향후 대출 만기 연장에서 부담이 커질 가능성이 높다.
        
        전문가들은 양도세 중과 복원과 기존 임대사업자에 대한 대출 규제 강화가 맞물리면서 다주택자의 절세 매물이 오는 4월까지 당분간 꾸준한 증가세를 이어갈 것으로 보고 있다. 다만 핵심 입지 내 우량 주택은 &amp;amp;lsquo;똘똘한 한 채&amp;amp;rsquo; 수요에 힘입어 가격 방어력이 유지되면서 지역별&amp;amp;middot;가격대별 양극화가 심화할 것이라는 관측도 나온다.
        
        양지영 신한프리미어 패스파인더 전문위원은 &amp;amp;ldquo;임대사업자 입장에서 RTI 규제가 강화되면 대출 연장이 어려워질 수 있어 보유 주택 매각을 고려할 수밖에 없다&amp;amp;rdquo;면서도 &amp;amp;ldquo;다만 강남권과 용산 등 핵심지는 단기적인 매물 출회에도 가격 하방 경직성이 강하게 작용해 지역 간 가격 양극화가 심화할 가능성이 있다&amp;amp;rdquo;고 진단했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주은행, 취약계층에 ‘탐나는전’ 3600만원 기부…“지역경제 선순환 실천”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678216</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678216</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:10:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제주은행이 취약 계층을 지원하고 지역경제 활성화를 위해 제주 지역화폐 ‘탐나는전’ 충전금을 지원하는 기부 활동에 나섰다고 19일 밝혔다. 제주은행은 지난 13일 제주 동문시장에서 제주 지역화폐인 ‘탐나는전’을 활용한 민생경제 회복 프로젝트인 ‘ONE(원) 신한 지역화폐 제주 희망 나눔 프로젝트’ 기부금 전달식을 개최했다. 이날 행사에는 오영훈 제주특별자치도지사, 정태근 대한적십자사 제주지사 회장, 이희수 제주은행장이 참석해 민생경제 회복을 위한 협력 의지를 다졌다. 이번 사업은 제주은행의 디지털 금융 성과를 지역사회에 환원하고, 지역화폐 소비를 통해 취약계층 지원과 소상공인 매출 증대를 동시에 추진하기 위해 마련됐다. 이를 위해 제주은행 임직원들은 자발적으로 1200만원을 모금한 데 이어 제주은행과 신한금융그룹이 매칭그랜트 방식으로 각각 동일 금액을 기부해 총 3600만원 규모의 재원을 조성했다. 마련된 재원은 ▷적십자사 희망풍차 결연 400가구에 ‘탐나는전’ 앱에 5만원권 충전 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나은행, 차세대 디지털 플랫폼 구축 완료…‘하나원큐’ 전면 개편</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678209</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678209</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:08:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 하나은행이 차세대 디지털 플랫폼 구축을 완료하고 본격적인 운영에 돌입한다고 19일 밝혔다. 하나은행은 모바일·기업뱅킹·상품·마케팅 등 업무 전반을 아우르는 디지털 플랫폼 구축 사업 ‘프로젝트 FIRST’를 가동했다. 이와 함께, 대표 모바일 앱 ‘하나원큐’도 전면 개편해 새롭게 선보였다. 이번 사업은 ‘다시 하나답게! 손님 속으로!’를 방향성으로 ▷고객 경험 강화 ▷디지털 플랫폼 혁신 ▷기반 인프라 고도화를 중심으로 추진됐다. 개인과 기업 고객을 모두 고려해 디지털 채널과 업무 시스템 전반을 재정비하고, 고객 중심 금융 서비스 제공 역량을 강화했다는 설명이다. 대표 모바일 앱 ‘하나원큐’도 전면 개편했다. 통합 자산관리 중심 화면 구조를 적용하고 주요 금융 서비스 접근성과 이용 동선을 단순화해 사용 편의성을 높였다. 기업 고객을 위한 기업뱅킹 채널은 20일 야간부터 새로운 서비스를 제공한다. 기업 맞춤형 화면 구성과 내부 결재 기능을 개선하고 내부통제 기능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>iM뱅크, 지역 소상공인 상생금융 2600억원 공급</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678207</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678207</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:07:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] iM뱅크가 대구·경북 지역 소상공인을 위해 총 2600억원 규모의 상생금융 지원에 나선다. iM뱅크는 대구신용보증재단과 경북신용보증재단에 총 142억원을 특별출연하고, 이를 기반으로 지역 소상공인 대상 보증부대출 2600억원을 공급한다고 19일 밝혔다. 이번 출연금은 은행 단독 출연 80억원과 기초자치단체 매칭 출연 62억원으로 구성된다. 은행 단독 출연금 80억원은 골목상권 소상공인과 전통시장 상인을 중심으로 약 1100억원 규모의 보증부대출 지원에 활용된다. 지자체 매칭 출연금은 대구·경북 기초자치단체와 동일 금액을 공동 출연해 특례보증 사업을 운영하는 데 쓰이며 올해 상반기 지원 규모만 약 1500억원에 달한다. iM뱅크는 2024년 포항시와 매칭 출연 사업을 시작한 이후 올해 대구 달서구와 경북 포항·구미·경주·경산·문경·영천·김천 등으로 대상 지역을 확대했다. 민·관·공 협업 기반 지역 금융지원 모델로 정착시키겠다는 구상이다. 대구·경북 소상공인은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 씨에스윈드 강세…&amp;amp;quot;미·유럽 수주 확대에 실적 개선 기대&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219110407421</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219110407421</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:04:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        사진=씨에스윈드
        
        
        
        
        씨에스윈드가 미국과 유럽 시장 성장 기대감에 장중 강세를 보이고 있다. 증권가에서는 지난해 4분기 실적 개선에 이어 올해도 대규모 수주가 이어질 것으로 전망했다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 이날 오전 11시2분 씨에스윈드는 전거래일 대비 16.78% 오른 4만9750원에 거래 중이다. 이는 지난해 실적이 시장기대치를 웃돈 상황 속 증권가에서도 긍정적인 전망이 나왔기 때문으로 분석된다.
        &amp;amp;nbsp;
        유재선 하나증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;지난해 4분기 매출액은 전년동기대비 16.5% 증가한 7833억원을 기록했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;영업이익은 같은 기간 174.4% 늘어난 722억원으로, 본질적인 타워 마진이 크게 개선된 것으로 추정된다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        지역별로는 미국과 유럽 수주 비중이 89%를 차지했다. 유럽향 타워 물량이 확대되고 하부구조물 인센티브가 반영된 점이 실적 개선에 기여했다는 설명이다. 미국에서는 정책 불확실성 해소 이후 대규모 수주가 이어지고 있는 것으로 파악됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        유 연구원은 &amp;amp;ldquo;미국 법인에서 생산된 이연 물량이 올해 집중 인식될 예정&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;올해 2분기부터는 최대 생산능력에 도달할 수 있을 것으로 보인다&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아버지 빚 때문에 상속 포기해도 사망보험금 받을 수 있다”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678201</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678201</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:04:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>#. 회사원 김정화(45) 씨는 최근 아버지가 돌아가신 뒤 난감한 상황에 빠졌다. 아버지 명의 예금은 3000만원뿐인데, 정리되지 않은 채무가 1억원 넘게 있었던 것이다. 상속 포기를 해야 하나 고민하던 중 정화 씨는 한 가지가 걸렸다. 아버지가 생전에 들어둔 생명보험이 있었는데, 수익자가 본인으로 지정돼 있었다. 사망보험금은 5000만원. “이 돈을 받으면 상속을 승인한 것으로 간주되는 건 아닐까?” 보험금을 받아도 되는 건지, 받으면 빚까지 떠안게 되는 건지 도무지 알 수가 없었다. 부모가 남긴 빚이 재산보다 많으면 상속인은 상속포기나 한정승인을 고려하게 된다. 문제는 고인이 생전에 들어둔 생명보험이다. 보험금을 받으면 상속을 승인한 것으로 간주해 빚까지 떠안는 건 아닐까. 결론부터 말하면 그렇지 않다. 대법원은 보험수익자로 지정된 상속인이 받는 사망보험금은 상속재산이 아닌 고유재산이라고 일관되게 판단하고 있다. 다만 모든 보험금이 그런 건 아니어서 주의가 필요하다. 정화 씨는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항만개발 민간투자 5404억 유치…친환경·고부가가치 물류시설 증가</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678137</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678137</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 해양수산부는 2025년 비관리청 항만개발사업을 통해 총 5404억원 규모의 민간투자를 유치했다고 19일 밝혔다. 비관리청 항만개발사업은 민간이 지방해양수산청이나 지방자치단체의 허가를 받아 항만시설의 신축·개축·보강·유지보수·준설 등을 시행하는 제도다. 민간 수요에 맞는 시설을 적기에 개발하고 정부 재정을 보완할 수 있는 방식이다. 지난해에는 11개 지방해양수산청과 7개 지자체가 총 185건의 사업을 허가했다. 시설 유형별로는 전기·신재생에너지 등 기타시설이 82건, 2827억원으로 가장 많았다. 이어 화물유통시설 42건(1206억원), 하역설비 17건(628억원) 순으로 나타났다. 주요 사업으로는 영일만항 해상풍력 하부구조물 제작장 설치(1286억원), 대산항 해상 입출하시설 및 배관 설치(390억원), 인천신항 배후단지 창고시설 신축(276억원) 등이 포함됐다. 해수부는 항만구역 내 태양광 발전시설과 자동화 스마트 물류창고 등 친환경·고부가가치 물류시설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 거래소, 코스닥 급등에 &apos;매수 사이드카&apos; 발동</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219105011400</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219105011400</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:52:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스닥시장에서 급등세에 프로그램 매수호가 일시효력정지(사이드카)가 발동됐다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 이날 오전 10시 41분 6초 코스닥150 선물과 현물지수가 6% 넘게 급등하면서 향후 5분간 프로그램 매수호가 효력이 정지됐다. 코스닥150 선물가격은 2027.20으로 전일 대비 6.31%, 현물지수는 2021.35로 6.27% 각각 상승했다.
        
        사이드카는 선물&amp;amp;middot;현물 가격이 일정 수준 이상 급등락할 경우 프로그램 매매를 일시적으로 제한해 시장 과열을 완화하는 제도다. 이번 조치는 코스닥150 선물과 현물지수의 급격한 변동에 따른 시장 안정 조치로 시행됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 조선株, 미국 조선업 재건 계획 발표에 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219104612391</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219104612391</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:51:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=한화오션]
        
        
        
        도널드 트럼프 미국 정부가 &amp;amp;#39;미국 해양 행동계획(MAP)&amp;amp;#39;을 공개하며 국내 조선주가 강세다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 오전 10시 36분 현재 한화오션은 전장 대비 9700원(7.47%) 오른 13만9500원에 거래되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        이외에 KS인더스트리(9.29%), 삼영엠텍(8.86%), HD현대중공업(7.18%), 한라IMS(5.93%), 등도 일제히 상승세를 보이고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        미국 행정부는 지난 13일(현지시간) 미국 해양 행동계획을 발표했다. 해당 계획에는 한국&amp;amp;middot;일본 등 동맹과의 협력을 바탕으로 미국 내 조선 역량 재건 방안이 담긴 것으로 전해졌다.
        
        이에 국내 조선 관련 기업으로 매수세가 몰리는 것으로 해석된다.
        
        삼성증권은 이날 업종 분석 보고서를 통해 &amp;amp;quot;미국의 해양 행동계획은 조선업 투자자 입장에서 불확실성 해소로 볼 수 있다&amp;amp;quot;고 평가했다.
        
        한영수 삼성증권 연구원은 &amp;amp;quot;해당 계획에 미국의 건조 능력이 확보되기 전까지 계약물량의 초기 일부를 동맹국 조선사에서 건조하는 전략이 포함됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이는 한국 조선소 입장에서도 미국 관련 프로젝트 초기 단계에서 수익성 훼손 리스크를 덜 수 있다는 점에서 긍정적&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍용건설, &apos;쌍용 더 플래티넘 온수역&apos; 견본주택 20일 개관...759가구 공급</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219104501383</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219104501383</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:49:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        쌍용 더 플래티넘 온수역 투시도. [사진=쌍용건설]
        
        
        쌍용건설은 오는 20일 &amp;amp;#39;쌍용 더 플래티넘 온수역&amp;amp;#39; 견본주택을 개관하고 본격적인 분양에 나선다고 19일 밝혔다.
        
        쌍용 더 플래티넘 온수역은 괴안3D구역 재개발을 통해 경기 부천시 소사구 괴안동 일원에 지하 3층~지상 최고 35층, 총 759가구 규모로 조성된다. 이중 일반분양 물량은 △59㎡A 96가구 △59㎡B 130가구 △84㎡B 4가구 등 전용면적 59&amp;amp;middot;84㎡ 230가구다.
        
        청약일정은 오는 23일 특별공급을 시작으로 24일 1순위, 25일 2순위 청약을 받는다. 이후 3월4일 당첨자를 발표하고, 같은 달 16일부터 18일까지 사흘간 정당계약을 실시한다.
        
        1순위 청약은 청약통장 가입기간 1년 이상, 지역&amp;amp;middot;면적별 예치금액 이상을 납입한 만 19세 이상의 부천시 및 수도권(서울&amp;amp;middot;경기&amp;amp;middot;인천) 거주자라면 세대주, 세대원, 유주택자 모두 가능하다. 전매제한은 1년이지만, 실거주 의무가 없고, 재당첨 제한도 적용되지 않는다.
        
        쌍용 더 플래티넘 온수역은 지하철 1&amp;amp;middot;7호선이 교차하는 온수역을 도보로 이용할 수 있는 역세권 아파트다. 수도권광역급행철도(GTX)-B 노선(예정)과 GTX-D 노선(계획), 서해선이 지나는 부천종합운동장역과 두 정거장 거리에 위치해 있다.
        
        단지는 인근 동곡초를 도보로 통학할 수 있고, 역곡중&amp;amp;middot;항동중&amp;amp;middot;역곡고 등 중&amp;amp;middot;고교도 가깝다. 주변에는 부천과학고의 개교도 확정됐다.
        
        인근에는 홈플러스, CGV, 역곡상상시장, 역곡남부시장, 홈플러스, CGV, 가톨릭대학교 부천성모병원 등 생활편의시설이 갖춰져 있다. 어린이공원과 항동근린공원, 푸른수목원, 항동저수지 등 대규모 녹지 공간도 있다.
        
        단지는 최고 35층 초고층으로 조성되며, 남향 위주의 단지 배치로 채광과 통풍을 극대화했다.
        
        쌍용건설 관계자는 &amp;amp;quot;서울 생활권을 공유하면서, 비규제 지역 메리트도 누릴 수 있다는 점에서 수요층의 관심이 크다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        쌍용 더 플래티넘 온수역의 견본주택은 서울시 구로구 오류동 86-2번지에 있으며 입주는 2028년 10월 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본은 오하이오, 한국은 어디…정부 대미 협상실무단 급파</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678187</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678187</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:46:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]일본이 총 360억달러(약 52조원) 규모의 대미 투자 1호 프로젝트를 확정하면서 우리 정부도 대미협상실무단을 급파하는 등 대응에 속도를 내고 있다. 미국이 한국에 일본과 유사한 투자 요구를 해온 만큼, 발전·에너지·광물 등 미국이 전략적으로 추진하는 분야를 제안 받을 가능성이 제기된다. 다만 이번달 구체적인 대미투자처 도출은 힘들 것으로 보인다. 19일 산업통상부에 따르면 박정성 통상차관보를 단장으로 한 실무 협상단이 전날(현지시간) 미국 워싱턴 DC로 출국했다. 박 차관보 등은 미 상무부 관계자들을 만나 대미투자 프로젝트 후보 사업과 상업적 타당성, 추진 절차 등을 집중적으로 협의할 것으로 알려졌다. 이번 출장단은 지난해 12월 조직개편으로 신설된 한미통상협력과가 주축으로 구성됐다. 한미통상협력과는 한·미 양국 정부가 지난해 체결한 무역 합의를 바탕으로 한 대미 투자, 한·미 산업 협력 등을 전담하고 있다. 박 차관보와 박홍일 한미통상협력과장 등은 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 우주태양광株, 페로브스카이트 신기술 개발 소식에 &apos;급등&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219102917365</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219102917365</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:41:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        우주태양광 핵심 소재 개발 소식에 관련 테마주가 강세다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 오전 10시 19분 현재 선익시스템은 전장 대비 2만2500원(22.50%) 오른 12만2500원에 거래 중이다.
        
        같은 시각 한화솔루션(18.95%), 엘케이켐(10.02%), HD현대에너지솔루션(9.09%), 대주전자재료(6.94%), 유니테스트(6.90%), 야스(6.29%), 한국전력(5.02%) 등도 상승세다.
        
        차세대 디스플레이 핵심 소재로 꼽히는 페로브스카이트 발광다이오드(PeLED)를 대량 생산하는 합성 신기술이 개발됐다는 소식이 호재로 작용하고 있는 것으로 해석된다.
        
        과학기술정보통신부는 이태우 서울대학교 교수 연구팀이 페로브스카이트 나노결정을 발광효율 100%를 유지하며 대량 생산할 수 있는 새로운 합성 기술 개발에 성공했다고 이날 밝혔다. 이번 연구 성과는 세계 최고 권위의 학술지 &amp;amp;#39;네이처&amp;amp;#39;에 게재됐다.
        
        앞서 미국 우주기업 스페이스X를 이끌고 있는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 최근 태양광을 활용한 우주 인공지능(AI) 데이터센터 구축을 언급하면서 관련 테마주 투자심리를 자극했다.
        
        페로브스카이트는 빛을 받으면 전자가 쉽게 움직이는 특성을 지녀 태양 에너지를 전기로 바꾸는 효율이 높아 차세대 태양광 소재로 주목받아 왔다.&amp;amp;nbsp;이번 연구는 페로브스카이트를 상온에서도 높은 발광 효율로 대량 생산할 수 있는 기술을 확보했다는 점에서 기대를 키우고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>iM뱅크, 지역 소상공인 상생금융 2600억원 공급</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191033042855</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191033042855</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:41:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] iM뱅크(아이엠뱅크)는 대구신용보증재단·경북신용보증재단에 특별출연을 진행하고, 지역 소상공인에게 상생금융 2600억원을 공급한다고 19일 밝혔다.
        이번 지원은 대구·경북 지역 소상공인 금융지원을 통한 지역거점 시중은행의 사회적 책임 시현을 위해 진행됐다. 대구 신용보증재단에 54억원, 경북신용보증재단에 88억원 등 도합 142억원을 특별출연한다. iM뱅크 단독 출연금 80억원과 기초자치단체 매칭 출연금 62억원으로 구분된다.
        iM뱅크 단독 출연금 80억원은 대구∙경북 소재 골목상권 소상공인, 전통시장 상인 등을 대상으로 약 1100억원 규모의 보증부대출을 지원하는 데 활용된다.
        기초자치단체 매칭 출연금은 iM뱅크와 대구∙경북 내 기초자치단체가 관할 지역신용보증재단에 동일한 금액을 각각 출연해 해당 지역
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이틀에 1개 꼴로 문 닫았다…경매서도 인기없는 ‘주유소’ 왜?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678162</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678162</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:30:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=한지숙 기자] 부동산 경매 시장에서 주유소 매물이 급증한 것으로 나타났다. 알뜰주유소의 등장, 전기차 등 친환경 차량 보급 확대 등으로 기존 주유소의 수익성이 악화하면서다. 19일 법원경매정보업체 지지옥션에 따르면 지난해 주유소 경매 진행 건은 258건이다. 이는 2024년 155건 대비 66% 증가한 수치다. 2023년(119건)에 비해선 불과 2년 새 두 배 이상 규모로 불어났다. 경매 시장에서 주유소 매물의 인기 없음은 매각률(낙찰률)과 매각가율(낙찰가율)로도 확인된다. 주유소의 매각률은 2023년 38.70%였지만 2024년 28.40%로 30%대가 붕괴됐고, 지난해에는 24.40%로 더 떨어졌다. 지난해 경매로 팔린 주유소는 경매로 나온 매물 4건 중 1건도 채 되지 않았다는 얘기다. 감정가 대비 매각가를 뜻하는 매각가율은 지난해 69.10%로, 2024년 69.50%와 비슷했다. 지난해 경남 창녕군의 한 주유소의 매각가율은 26.4%에 불과했다. 감정가는 12</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 원전株, 체코 원전 추가 수주 기대감에 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219102339354</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219102339354</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:30:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=두산에너빌리티]
        
        
        
        체코 원전 추가 수주 기대감이 부각되며 원전주가 강세다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 한국거래소에 따르면 오전 10시25분 현재 두산에너빌리티는 전장대비 2400원(2.48%) 오른 9만9100원에 거래 중이다
        &amp;amp;nbsp;
        이외에 비에이치아이(9.16%) 한전KPS(6.69%), 우리기술(4.86%), 한전기술(1.49%)도 일제히 상승세를 보이고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        두산에너빌리티는 16일(현지시간) 체코 프라하에서 두산스코다파워와 두코바니 5&amp;amp;middot;6호기 원전의 증기터빈 구매 계약을 체결했다고 전일 밝혔다. 두산스코다파워는 두산에너빌리티의 체코 내 자회사이다.
        
        해당 계약은 우리나라가 지난해 6월 수주한 체코 두코바니 신규 원전 건설 사업과 관련해 현지에서 맺은 첫 대규모 계약이다.
        &amp;amp;nbsp;
        이에 체코 원전 추가 수주에 대한 기대감이 커지며 원전 관련 기업에 매수세가 쏠리는 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        아울러 한-체코 양국 정부는 두코바니 신규 원전 건설 프로젝트 이행을 위한 협력 방안도 논의한 것으로 전해졌다. 김정관 산업통상부 장관은 카렐 하블리체크 체코 부총리 겸 산업통상장관과&amp;amp;nbsp;원활한 사업 추진 및 지원 방안을 논의하기 위한 장관급 협의체를 구축하기로 하고 1차 회의를 개최했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌍령공원, 세계적 협업으로 미래형 명품 공원 조성 박차</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219102346355</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219102346355</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:27:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        쌍령공원 &amp;amp;lsquo;꿈자람센터 &amp;amp;amp; 동심생태과학관&amp;amp;rsquo; 전경. [사진=(주)쌍령파크개발 제공]
        
        
        
        쌍령공원의 설계를 총괄하는 아트디자인센터는 서울대학교 환경대학원 연구소와 공동으로 공원 기본계획 및 콘텐츠 개발, 광주시의 역사&amp;amp;middot;문화자원 발굴 등 공원의 핵심 방향을 정립해왔다. 이를 통해 자연과 문화를 연결하는 새로운 모델을 제시하고 있다.
        
        동국대학교 바이오연구소와의 협업을 통해 쌍령공원 대상지의 자연환경 조사와 비오톱 지도 제작이 이루어졌으며, 이는 공원 내 생태적 균형과 보전계획의 기초 자료로 활용되고 있다. 여기에 더해 상명대학교 생명공학연구소와는 사람&amp;amp;ndash;생물&amp;amp;ndash;환경&amp;amp;ndash;역사 간의 초연결 지능형 플랫폼을 개발함으로써, 공원 이용자와 자연, 문화가 유기적으로 상호작용하는 스마트 공원 시스템을 구축하고 있다.
        
        공원 내 핵심 시설인 꿈자람센터와 동심생태과학관의 설계는 세계적인 백색건축의 거장 리차드 마이어(Richard Meier)의 건축설계사무소 마이어파트너스(Meier Partners)가 맡아 국제적 감각의 건축미를 더했다. 이는 쌍령공원이 단순한 공원을 넘어 예술과 교육, 생태가 융합된 글로벌 수준의 문화공간으로 거듭나기 위한 전략적 선택이다.
        
        경기도 광주시와 (주)쌍령파크개발이 협력하여 조성 중인 쌍령공원은 다양한 분야의 전문가 및 국내외 기관과의 협업을 통해 일반적인 공원을 넘어선 세계적 명품 공원으로 도약하고 있다. 서울대학교, 동국대학교, 상명대학교 등 국내 주요 대학과의 공동 연구 및 콘텐츠 개발이 활발히 이뤄지고 있으며, 세계적인 건축가 리차드 마이어의 마이어파트너스도 참여해 글로벌 감각의 공간 디자인이 더해지고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        쌍령공원 전경. [사진=(주)쌍령파크개발 제공]
        
        
        
        경기도 광주시 쌍령동 일원에 조성 중인 쌍령공원은 총 51만 8,437㎡에 달하는 광대한 면적으로 이루어져 있으며, 교통 접근성도 우수하다. 공원 인근에는 경기광주역, 경충대로, 국도 3호선이 위치해 있으며, 경기광주역을 이용하면 판교까지 15분, 신분당선 환승 시 강남까지 약 30분이면 도달 가능하다. 또한, 광주시종합운동장, 시민체육관, 실내수영장 등 주요 문화&amp;amp;middot;체육시설이 인접해 있어 생활 인프라도 우수하다.
        &amp;amp;nbsp;
        (주)쌍령파크개발 관계자는 &amp;amp;ldquo;쌍령공원은 각 분야 최고 전문가들과의 협업을 통해 자연과 사람, 문화가 공존하는 세계적인 명품 공원으로 조성되고 있다. 앞으로도 완성도 높은 공원 설계를 통해 광주시의 도시 경쟁력을 높여갈 것&amp;amp;rdquo;이라며, &amp;amp;ldquo;쌍령공원은 단순한 도시개발이 아닌, 자연과 사람이 공존하는 복합공간으로 시민들에게 다양한 가치와 경험을 제공할 것이다. 앞으로도 지역의 자연을 보존하면서도 도시의 미래를 위한 쌍령공원 조성에 최선을 다하겠다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        보다 자세한 내용은 쌍령공원 홈페이지에서 확인 가능하다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제보건기구(WHO) 진출을 꿈꾼다면 ‘도전!’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678154</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678154</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:26:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 보건복지부는 한국보건복지인재원과 ‘세계보건기구(WHO) 진출 지원을 위한 워크숍(Go WHO Workshop)’ 참가자를 모집한다고 19일 밝혔다. 3월 28일부터 4월 1일까지 서울, 광주, 대구에서 열리는 이번 워크숍에는 WHO 서태평양지역사무처(WPRO) 인사담당자가 채용 절차와 이력서 및 자기소개서 작성법에 대해 강연할 예정이다. 사전 지원을 통해 선발된 합격자는 WPRO 담당자가 직접 참여하는 1대1 모의면접과 컨설팅을 받을 수 있다. 워크숍은 WHO 진출에 관심이 있는 대한민국 국민이라면 누구나 지원할 수 있다. 참가 신청은 3월 23일까지 포스터에 게재된 방법을 통해 온라인으로 신청할 수 있다. 상세한 워크숍 일정과 신청 방법, 교육과정 등은 공식 포스터나 한국보건복지인재원 누리집 공지사항을 통해 확인할 수 있다. 최준호 복지부 국제협력관은 “이번 워크숍을 통해 WHO에 진출을 희망하는 청년 인재들이 필요한 정보를 얻어 새로운 가능성을 발견하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 설 연휴 이후 5600 첫 돌파에…증권株 신고가 랠리</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219095359317</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219095359317</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:26:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 영등포구 여의도 증권가 전경 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        증권 관련주가 신고가 랠리를 이어가고 있다. 설 연휴 동안 휴장한 이후 코스피가 다시 불기둥을 세우자 증권주에 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 50분 SK증권은 전 거래일 대비 364원(29.96%) 오른 1579원에 거래되면서 상한가를 기록 중이다. 상상인증권도 271원(29.98%) 오른 1175원에 거래되며 가격제한폭까지 뛰었다.
        
        같은 시각 한화투자증권(26.77%), 현대차증권(26.12%), NH투자증권(17.48%), 미래에셋증권(16.23%), DB증권(14.06%) 등도 줄줄이 신고가를 경신했다.
        
        증권 업종은 거래 대금이 늘어나면 수수료 수익이 함께 증가하는 구조다.&amp;amp;nbsp;
        
        이재원 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;코스피가 신고가 랠리를 펼치면 최고 수혜 업종은 증권&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;거래 대금, 예탁금, 신용 잔고 증가로 인해 호실적이 이어질 것&amp;amp;quot;이라고 분석했다.
        
        코스피는 새해 들어 연일 사상 최고치를 경신하며 거래 대금도 최고 수준을 기록하고 있다. 금융투자협회에 따르면 지난 12일 투자자 예탁금은 103조원, 신용거래융자 잔고는 31조원으로 사상 최고치에 근접했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 삼성전기, 무라타 MLCC 가격 인상 언급에 13%대 급등</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219094533308</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219094533308</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:25:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성전기]
        
        
        
        삼성전기가 장 초반 13% 넘게 급등세다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 43분 삼성전기는 전 거래일 대비 4만2000원(13.57%) 오른 35만1500원에 거래되고 있다. 주가는 장중 한때 35만7000원까지 오르며 52주 신고가를 기록했다.
        
        세계 최대 적층 세라믹 커패시터(MLCC) 공급업체인 무라타(Murata)가 인공지능(AI) 서버용 MLCC 가격 인상 가능성을 시사해 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        
        나카지마 노리오 무라타 사장은 지난 17일 인터뷰에서 AI 데이터센터향 고사양 MLCC 주문 규모가 자사 생산능력의 약 두 배에 달한다며 이번 분기 내 가격 인상 여부를 결정할 계획이라고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        양승수 메리츠증권 연구원은 &amp;amp;quot;삼성전기의 MLCC 가동률이 현재 90~95% 수준에 근접해 있어 추가적인 가동률 상승을 통한 실적 개선 여력은 제한적&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;향후 실적 추정치 상향의 핵심 변수는 AI 서버향 고사양 MLCC의 가격 인상 여부&amp;amp;quot;라고 전망했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이어 &amp;amp;quot;이번 무라타의 가격 인상 가능성 언급은 시장이 기대해온 흐름이 현실화되는 신호로 해석 가능하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;향후 삼성전기 실적 상향의 트리거로 작용할 수 있다&amp;amp;quot;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>믿었던 빅맥 세트가 ‘7600원’…맥도날드 11개월 만에 가격 인상</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678128</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678128</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:09:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=채상우 기자] 한국맥도날드는 원부자재 등 원가 부담이 커짐에 따라 햄버거와 음료, 사이드 메뉴 등 제품 가격을 오는 20일부터 100∼400원 인상한다고 19일 밝혔다. 맥도날드의 가격 인상은 지난해 3월 이후 11개월 만이다. 대표 제품인 빅맥 단품은 5700원으로 200원 올랐다. 빅맥 세트는 7400원에서 7600원으로 인상됐다. 3600원이던 불고기 버거는 200원 오른 3800원에 판매된다. 사이드 메뉴와 음료 가격도 올랐다. 후렌치후라이(M)는 2500원에서 2600원으로 100원이 올랐고 탄산음료(M)는 1900원에서 2원으로 인상됐다. 이달 앞서 버거킹이 올해 햄버거 브랜드로는 가장 먼저 가격을 인상했다. 버거킹의 대표 메뉴인 ‘와퍼’ 단품은 7200원에서 7400원으로 올랐다. 와퍼 세트 메뉴는 9600원으로 1만원에 육박한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 광동제약, 韓 독점판권 보유한 치료제 FDA 허가에 &apos;上&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219100533330</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219100533330</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:07:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=​​​​​​​광동제약]
        
        
        
        광동제약이 국내 독점 판권을 보유한 치료제의 미국 식품의약국(FDA) 승인 획득 소식에 상한가다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 오전 10시 2분 현재 광동제약은 전장 대비 1840원(29.87%) 오른 8000원에 거래되고 있다.
        
        광동제약은 지난 13일 글로벌 바이오기업 텐포인트 테라퓨틱스가 개발한 신약 &amp;amp;#39;유베지&amp;amp;#39;가 미국 FDA 승인을 획득했다고 밝혔다.
        
        유베지는 글로벌 바이오기업 텐포인트 테라퓨틱스가 개발한 신약이다. 유베지는 카바콜(2.75%)과 브리모니딘 주석산염(0.1%) 복합제로, FDA 승인을 받은 최초이자 유일한 이중 성분 노안 치료 점안제다.
        
        광동제약은 2024년 1월 해당 제품의 아시아 권역 판권을 보유한 홍콩 제약사 자오커와 독점 라이선스 계약을 체결했다. 이어 지난해 9월 식품의약품안전처에 품목 허가를 신청하고 현재 심사 절차를 밟고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애 임산부 진료부터 분만까지…정부, ‘장애친화 산부인과’ 지원 강화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678117</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678117</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:01:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 장애를 가진 산모의 진료와 분만 등 의료 접근성을 높이기 위해 ‘장애친화 산부인과’를 지정·지원하는 정부 사업이 강화된다. 19일 보건복지부의 개정된 ‘2026년 장애친화 산부인과 운영 지원 사업’ 지침에 따르면, 장애친화 산부인과 지정 기준과 국고 지원 범위가 구체화했다. 지침의 세부 내용을 보면, 물리적 접근성 측면에서는 장애친화 산부인과로 지정되기 위해 진료실·입원실·분만실·수유실 등 주요 공간을 장애인이 실제로 이용할 수 있어야 한다. 출입 동선 확보와 공간 구조 개선, 장애인 편의시설 설치 및 개보수 등이 필수 요건으로 제시됐고, 관련 비용은 시설·장비비 지원 항목에 포함된다. 의료 접근성 확보도 지정 기준에 반영돼 장애 임산부가 병원을 방문하더라도 진료나 분만이 어려운 상황을 막기 위해 장애친화 진료·분만 장비 확보 여부를 기준으로 명시했다. 휠체어 이용 임산부 진료가 가능한 장비와 체위 변경을 고려한 분만 환경이 마련돼야 하고, 장비 구매 비용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한적십자사, 자립준비청년 287명과의 ‘동행’…2025년 ‘자립시(市), 꽃길로(路)’ 마무리</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678115</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678115</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 대한적십자사는 자립준비청년 지원 프로젝트인 2025년 ‘자립시(市), 꽃길로(路)’를 통해 자립의 출발을 지원해 온 1년의 과정을 마무리했다고 19일 밝혔다. 2024년 시작한 ‘자립시, 꽃길로’ 사업은 보호 종료 등의 사유로 자립을 준비하는 청년이 자신의 삶을 꾸려갈 수 있도록 자립의 출발 단계에 필요한 준비 과정을 단계별로 지원하는 대한적십자사의 자립지원 프로젝트다. 287명의 자립준비청년이 참여한 2025년 사업을 통해 자립준비청년들은 ▷건강검진 ▷자신의 마음을 들여다보는 정서 프로그램(한 달 기록 챌린지) ▷학업 및 진로 탐색을 위한 장학금 지원 ▷경제·주거·재무 분야 교육 강의를 제공받았다. 한 달 기록 챌린지는 내면 탐색을 위한 160가지 질문으로 구성된 기록 활동을 한 달간 매일 진행하고, 참여자가 자신의 감정을 돌아보고 정서적 자기 이해를 높일 수 있도록 돕는 정서 지원 프로그램이다. 대한적십자사는 자립을 위한 해외 역사 탐방 프로그램도 운영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잡월드, 겨울방학 맞아 ‘실종아동 예방 캠페인’…지문등록·놀이형 안전교육 진행</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678106</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678106</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 한국잡월드가 겨울방학을 맞아 아동권리보장원, 경찰과 함께 실종아동 예방 캠페인을 진행한다. 체험형 안전교육과 지문 사전등록을 결합해 놀이처럼 참여하며 아동 안전 의식을 높이겠다는 취지다. 한국잡월드는 오는 24일부터 25일까지 이틀간 경기 성남 한국잡월드에서 ‘실종아동 예방 캠페인’을 연다고 19일 밝혔다. 이번 행사는 분당경찰서, 아동권리보장원과 공동으로 마련됐으며 미취학 아동과 초등학생, 보호자를 대상으로 운영된다. 행사는 양일 오후 12시30분부터 3시까지 진행된다. 24일에는 분당경찰서 청소년보호계 경찰관이 현장에서 아동 지문 사전등록을 실시해 실종 상황 발생 시 신속한 대응을 지원한다. 아동권리보장원은 퀴즈와 퍼즐, 예방수칙 영상 시청 등 놀이형 체험 프로그램을 통해 아이들이 자연스럽게 안전교육에 참여하도록 할 예정이다. 캠페인 참가 어린이에게는 한국잡월드 어린이체험관 화폐가 제공되며, 추첨을 통해 기념품도 증정된다. 행사 종료 이후에도 한국잡월드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장염 유발·항생제 내성의 살모넬라균, AI로 예방 물질 발견</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678111</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678111</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:59:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 사람과 동물에 대장염을 일으키면서 항생제에 내성도 지닌 살모넬라균을 억제하는 펩타이드를 찾아냈다고 국립호남권생물자원관이 19일 밝혔다. 펩타이드는 아미노산 2∼50개가 연결된 단백질을 이루는 작은 조각으로, 신체 내 대사와 생명 활동에 중요한 역할을 한다. 특히 자연에서 만들어지는 ‘항균 펩타이드’는 항생제에 내성을 지닌 균에도 효과가 있는 데다가 내성균을 발생시킬 가능성은 작고 체내 친화성은 높아 차세대 항생 물질로 주목받는다. 이번에 찾아낸 펩타이드는 살모넬라균에 감염돼 장에 발생한 염증을 효과적으로 완화하고 장 점막을 보호하는 효과도 일으켰다. 이에 살모넬라균에 의한 장 질환을 감소시키는 수준이 89.17%로 현재 많이 쓰이는 항생제 키프로플록사신(87.78%)보다 높았다. 연구에는 국립호남권생물자원관 섬 야생생물 소재 선진화연구단 송하연 책임연구원 연구팀, 전남대 약학과 조남기 교수팀, 인실리코젠 펩타이드 연구팀, 한국식품연구원 기능성 플랫폼 연구단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본격 제도화에도 산분장률 3%에 그쳐…공식 집계 첫달인 1월에 약 900건</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678109</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678109</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:59:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 지난달 처음으로 정부 차원에서 공식 집계한 전국 산분장 시행 건수가 900건에도 못 미치는 것으로 나타났다. 산분장은 화장한 유골의 뼛가루를 특정 장소에 뿌려서 장사지내는 것으로, 현장에서는 제도가 안착하려면 충분한 시설을 확보하고 사회적 논의를 거쳐 국민 정서에 맞는 방법을 도입해야 한다는 제언이 나온다. 보건복지부는 지난해 산분장 관련법 시행 후 국가 통계를 수집하기 위해 지난달부터 시신·유골 화장 신고서에 산분장 등 장사 방법 기재란을 신설하고, 이를 장사정보시스템을 통해 집계하고 있다. 이에 따르면 올해 1월 산분장 사전 신고 건수는 888건에 그쳤다. 유형별로 보면 사설 시설 내 산분이 762건, 공설 시설 산분이 20건, 해양 산분이 106건이었다. 장사정보시스템에 따른 최근 월평균 화장자는 3만명가량으로 산분장은 3% 남짓에 불과한 비율이다. 합법도 불법도 아닌 상태로 암암리에 시행됐던 산분장은 봉안당 부족 문제 등으로 정부가 2024년 정식으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래 ‘직장 내 괴롭힘·임금체불’ 의혹…전 매니저들 노동청 조사</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678108</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678108</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:59:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 코미디언 박나래의 직장 내 괴롭힘 및 임금 체불 의혹을 제기한 전 매니저들이 노동당국의 조사를 받은 것으로 알려졌다. 19일 고용노동부에 따르면 박나래의 전 매니저들은 지난 12일 서울지방고용노동청 강남지청에 출석해 조사를 받았다. 이들은 조사에서 직장 내 괴롭힘 의혹 전반과 임금 체불 여부 등에 대해 진술한 것으로 전해졌다. 전 매니저들은 지난해 12월18일 박나래를 상대로 직장 내 괴롭힘을 주장하는 내용의 진정서를 노동청에 제출한 바 있다. 이에 대해 박나래 측은 “밤샘 촬영 등 일정상 당일 송금이 어려운 경우가 있었지만 월 단위 정산 후 다음 날 입금했다”며 임금 체불 의혹을 부인한 바 있다. 노동청 조사와 별개로 경찰 수사도 이어지고 있다. 서울 강남경찰서는 설 연휴 이후 박나래를 특수상해 및 의료법 위반 등 혐의로 불러 조사할 계획이다. 박나래는 당초 설 연휴 전 출석할 예정이었으나 건강 악화를 이유로 일정 연기를 요청한 것으로 전해졌다. 현재 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출산 후 양육서 가장 어려운 건…“돈보다 육체·정신적 힘듦이 더 커”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678107</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678107</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:59:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 출산한 지 1년 안팎인 엄마들이 어린 자녀를 키울 때 가장 어려운 점은 경제적 부담이 아니라 육체적·정신적으로 지치고 힘든 상황을 꼽았다. 임신과 출산을 망설이는 이유는 돈이라는 인식이 크지만, 실제 출산을 경험한 지 얼마 되지 않았을 때는 몸과 마음의 어려움을 가장 크게 느끼고 있는 것으로 나타났다. 19일 한국보건사회연구원이 2024년 출산 경험이 있는 여성 1003명을 대상으로 지난해 8월 18일부터 9월 1일까지 양육의 어려움 등을 온라인 설문한 결과 이같이 나타났다. 이들은 양육의 어려운 점으로 전체 응답자의 48.8% ‘육체적·정신적으로 힘듦’을 꼽았다. 이어 ‘비용이 많이 듦(18.0%)’, ‘일과 자녀 양육 병행의 어려움(17.8%)’ 순이었다. 첫째 출산인지, 둘째 이상인지에 따라 응답률에 다소 차이가 있었다. 2024년에 출산을 경험한 1003명 중 첫째 아이 출산은 738명, 둘째 이상 출산은 265명이다. ‘육체적·정신적으로 힘듦’은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주은행, 지역화폐 &apos;탐나는전&apos; 충전금 등 3600만원 기부</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190917326197</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190917326197</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:42:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 제주은행은 지난 13일 제주 동문시장에서 제주 지역화폐인 &apos;탐나는전&apos;을 활용한 민생경제 회복 프로젝트인 &apos;ONE(원) 신한 지역화폐 제주 희망 나눔 프로젝트&apos; 기부금 전달식을 개최했다고 19일 밝혔다.
        이번 사업은 제주은행의 디지털 금융 성과를 지역사회에 환원해 신한금융그룹이 지향하는 포용금융 가치를 실천하기 위해 기획됐다. 특히 지역화폐 소비를 통해 수혜 가구의 선택권을 보장하면서 도내 소상공인 매출 증대로 이어지는 민생경제 선순환을 도모하는 데 초점을 맞췄다.
        이를 위해 제주은행 임직원들은 자발적으로 1200만원을 모금한 데 이어 제주은행과 신한금융그룹이 매칭그랜트 방식으로 각각 동일 금액을 기부해 총 3600만원 규모의 재원을 조성했다.
        제주은행은 확대된 ERP 뱅킹 등 디지털 금융 성과를 지역화폐 소비와
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토스뱅크의 따뜻한 동행...독거 어르신에 명절 먹거리 지원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190933561841</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190933561841</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:42:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 토스뱅크는 설 명절을 맞아 혼자 명절을 보내는 독거 어르신에게 명절 먹거리를 전달했다고 19일 밝혔다.
        토스뱅크는 설 명절을 혼자 보내는 마포·서대문구 독거 어르신 220명에게 약 1400만원 상당의 명절 먹거리를 전달했다. 명절 먹거리는 누룽지칩과 커피 세트로 구성됐으며, 먹거리 기부에 전문성을 갖춘 사회복지법인 우양재단과 함께했다.
        이번 기부는 명절이 다가와도 혼자 지내는 독거 어르신들의 생활 여건을 고려해 기획됐다. 
        명절 먹거리는 우양재단이 주관하는 설날 프로그램 &apos;작은 잔치&apos;를 통해 전달됐다. &apos;작은 잔치&apos;는 독거 어르신들이 한자리에 모여 식사를 나누고 교류하는 명절 프로그램이다. 행사는 설 전주 마포구와 서대문구에서 총 2회 진행됐다. 건강상의 이유 등으로 행사에 참석하지 못한 어르신들에
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보생명, 자궁질환 초음파검사 특약 6개월 배타적사용권 획득</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678064</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678064</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:35:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박성준 기자] 교보생명이 ‘교보더블업여성건강보험(무배당)’의 신규 특약에 대해 생명보험협회로부터 6개월간 배타적사용권을 획득했다고 19일 밝혔다. 배타적사용권은 생명보험협회가 독창적인 금융상품에 부여하는 일종의 특허권이다. 생보협회는 신상품을 개발한 회사의 이익을 보호하기 위해 일정 기간 다른 회사가 유사한 상품을 판매하지 못하도록 독점적 판매 권한을 부여한다. 교보생명은 지난해 9월 임신·출산부터 중년·노년기까지 여성 생애 전반의 주요 질병을 보장하는 교보더블업여성건강보험을 선보였으며, 올해 1월에는 이 상품에 업계 최초로 ‘(무)특정자궁질환보장특약’을 새롭게 탑재했다. 생보협회 신상품심의위원회는 해당 특약의 위험률 1종(예정 특정자궁질환초음파검사이용률·급여·연간 1회 한)에 배타적사용권을 부여했다. 업계 최초로 특정 자궁질환의 정확한 진단에 필수적인 ‘급여 초음파 검사 지원비’를 보장했다는 점에서 독창성과 유용성을 인정받았다. 기존 보험 상품들이 질병 확진 이후 수술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 엠젠솔루션, 적자전환 소식에 12%대 급락</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219093421290</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219093421290</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:35:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=엠젠솔루션]
        
        
        
        엠젠솔루션이 실적 악화 소식에 장 초반 12%대 하락세를 보이고 있다.
        
        19일 한국거래소에 따르면 오전 9시26분 기준 엠젠솔루션은 전 거래일 대비 114원(12.64%) 내린 788원에 거래되고 있다.
        
        엠젠솔루션은 지난 13일 공시를 통해 지난해 연간 순손실이 약 163억원으로 전년 대비 적자 전환했다고 밝혔다. 매출과 영업이익은 각각 전년 대비 33%, 158% 감소했다.
        
        주가 약세도 이어지고 있다. 엠젠솔루션은 지난 6일부터 다시 1000원 아래에서 거래되고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전 상장기업, 시총 91조 원 돌파…역대 최고치 경신</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678051</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678051</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:26:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전테크노파크(원장 김우연, 이하 대전TP)는 지난 1월 말 기준 대전 지역 상장기업의 시가총액이 91조 8529억원으로 집계되며 역대 최고치를 기록했다고 13일 밝혔다. 이는 지난해 12월 말 기준 81조 2282억원보다 약 10조 6247억원(약 13%) 증가한 수치로 한 달 만에 두 자릿수 성장률을 나타냈다. 이번 시가총액 증가분 10조 6247억원 가운데 약 8조원 이상이 주요 기술주에서 발생했다. 레인보우로보틱스는 전월 대비 약 5조원 증가하며 코스닥 시가총액 4위(14조 1230억원)에 올랐다. 바이오 분야에서도 리가켐바이오(9위, 7조 4318억원)와 펩트론의 시가총액이 각각 1조원 이상 늘어났다. 우주·항공 분야에서는 쎄트렉아이가 약 1조 4007억원 증가하며 상승 흐름에 힘을 보탰다. 이는 대전 전략산업 핵심 기업들의 상승이 전체 시가총액 증가를 이끌었다. 김우연 대전TP 원장은 “로봇․바이오․우주 등 대전 전략산업 분야 기업들이 시장을 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>킹스마겐 리서치, 2025년 4분기 부산 상업용 부동산시장 분석 리포트 발간</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219092213276</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219092213276</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:24:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=킹스마겐]
        
        
        부산 기반 상업용 부동산 자문사 킹스마겐(KINGS MAGEN)이 &amp;amp;lsquo;2025년 4분기 부산 상업용 부동산 시장 리포트&amp;amp;rsquo;를 발간했다.
        
        리포트에 따르면 2025년 4분기 부산 경제는 글로벌 경기 불안정 환경 속에서도 일부 건설 부문과 기존 산업 기반의 영향 아래 급격한 위축 없이 제한적인 흐름을 이어간 것으로 분석됐다. 고용 지표는 점진적인 개선 흐름을 보였으며, 외국인 관광객은 연간 300만 명을 돌파해 상업 및 숙박 자산의 운영 지표 회복을 뒷받침하는 요인으로 작용했다.
        
        오피스 시장에서는 연간 순흡수면적이 플러스로 전환되며 수요 회복 신호가 확인됐다. 신규 공급이 이어지는 가운데 공실률은 소폭 하락했으며, 임차 수요는 입지와 자산 경쟁력에 따라 선택적으로 이동하는 양상이 나타났다.
        
        상업시설은 운영 지표가 전반적으로 보합세를 유지하는 가운데 투자 거래는 제한적인 흐름 속에서 선별적으로 이뤄졌다. 숙박 자산의 경우 입지 경쟁력이 높은 자산을 중심으로 일부 거래가 나타나며 시장 내 온도 차가 존재하는 것으로 분석됐다.
        
        이번 리포트는 부산 경제 흐름, 오피스 수요 및 공실 동향, 상업&amp;amp;middot;숙박 자산의 운영 및 거래 현황, 2026년을 앞둔 주요 모니터링 포인트 등을 중심으로 구성됐다. 킹스마겐은 분기 단위의 시장 분석을 지속적으로 제공할 계획이다.
        
        킹스마겐 리서치 관계자는 &amp;amp;ldquo;현재 부산 상업용 부동산 시장은 급격한 반등 국면이라기보다 자산별 경쟁력에 따라 성과가 구분되는 단계로 판단된다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;거래량 자체보다 운영 지표와 수요 구조 변화, 자본시장 환경을 지속적으로 점검할 필요가 있다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보생명, 자궁질환 초음파검사 특약 6개월 배타적사용권 획득</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190921434339</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190921434339</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:23:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 교보생명이 여성 건강 특화 보험으로 또 한 번 배타적사용권을 따내며 상품 경쟁력을 입증했다.
        교보생명은 ‘교보더블업여성건강보험(무배당)’에 탑재한 ‘(무)특정자궁질환보장특약’이 생명보험협회로부터 6개월간 배타적사용권을 획득했다고 19일 밝혔다.
        배타적사용권은 생명보험협회 신상품심의위원회가 상품의 독창성과 진보성을 인정할 경우 일정 기간 유사 상품 판매를 제한하는 일종의 독점 판매 권리다. 신상품 개발사의 이익을 보호하고 혁신을 장려하기 위한 제도다.
        이번에 배타적사용권을 받은 특정자궁질환보장특약은 업계 최초로 여성의 특정 자궁질환 진단에 필수적인 ‘급여 초음파 검사 지원비’를 보장하는 것이 핵심이다. 기존 보험이 질병 확진 이후 수술·입원 등 치료 중심의 사후 보장에 무게를 뒀다
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1450원대로 상승 출발…美 금리인상 가능성 영향</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03152086645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03152086645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:22:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방준비제도(Fed·연준) 내에서 ‘금리 인상’ 가능성이 언급되면서 달러화가 강세를 나타내고 있다. 이에 설 연휴가 끝난 직후 환율은 1450원대로 상승했다. 사진=AFP19일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 19분 기준 환율은 전 거래일 종가(1444.9원) 대비 7.65원 오른 1452.55원에서 거래되고 있다. 전 거래일보다 6.1원 오...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[개장시황] 코스피, 5600선 첫 돌파…개인 매수에 2.94%대 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219091646263</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219091646263</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:21:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피가 미국 인공지능(AI)&amp;amp;middot;반도체주 반등 훈풍에 힘입어 사상 처음 5600선을 돌파하며 상승 출발했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이날 한국거래소에 따르면 오전 9시 7분 현재 코스피는 전장보다 162.03포인트(2.94%) 오른 5669.04다. 지수는 전 거래일 대비 135.08포인트(2.45%) 오른 5642.09에 출발한 후 상승폭을 확대하고 있다.
        
        한지영 키움증권 연구원은 &amp;amp;quot;외국인의 선물 순매수 기조와 미국 AI주 반등이 맞물리며 국내 증시의 상방 모멘텀이 강화되고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;단기적으로는 주식 비중 확대 전략이 유효한 구간&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        간밤 뉴욕증시는 저가 매수에 힘입어 이틀째 반등 흐름을 이어갔다.
        
        뉴욕증권거래소에서 다우존스30산업평균지수는 전 거래일 대비 129.84포인트(0.26%) 상승한 4만9663.03에 마감했다.&amp;amp;nbsp;
        
        스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;amp;P) 500지수는 38.10포인트(0.56%) 오른 6881.31, 기술주 중심의 나스닥지수는 175.25포인트(0.78%) 상승한 2만2753.63에 거래를 마쳤다.
        
        유가증권시장에서는 외국인과 기관이 각각 3565억원, 1798억원을 순매도하는 한편 개인이 5168억원을 순매수하면서 물량을 받아내고 있다.
        
        시가총액 상위주 가운데 삼성전자(4.64%), SK하이닉스(2.73%), 현대차(0.20%), LG에너지솔루션(0.89%), 삼성바이오로직스(0.64%), SK스퀘어(3.23%), 기아(2.56%), 두산에너빌리티(3.31%), KB금융(0.48%), HD현대중공업(8.29%) 등 대부분 종목이 상승 중이다.
        
        코스닥지수는 전장보다 6.96포인트(0.63%) 오른 1113.04다. 지수는 전 거래일 대비 16.12포인트(1.46%) 오른 1122.20에 출발했다.
        
        코스닥시장에서는 외국인이 143억원을 순매도하는 반면 개인과 기관이 각각 57억원, 112억원을 순매수하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        시총 상위 종목 중 알테오젠(3.80%), 에코프로(0.40%), 에코프로비엠(1.89%), 삼천당제약(6.17%), 레인보우로보틱스(0.45%), 에이비엘바이오(0.38%), 리노공업(0.72%) 케어젠(6.46%), HLB(0.78%) 등이 상승 중이고 코오롱티슈진(-0.89%) 등이 하락 중이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 설 연휴 직후 2bp 내외 하락하며 강보합 출발</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03125846645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03125846645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:18:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>19일 국고채 금리가 2bp(1bp=0.01%포인트) 내외 하락하며 강보합 출발했다. 설 연휴 동안 미국채 금리가 하락한 점을 반영하는 것으로 풀이된다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.자료=엠피닥터이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥터에 따르면 오전 9시11분 기준 장내 국고채 3년물 금리는 전거래일 대비 1bp 내린 3.130%, 국고채 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버리면 하수, 모으면 자원…빗물저금통 설치</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678024</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678024</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:17:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 기후변화로 인한 가뭄과 물 부족 문제에 선제적으로 대응하고 물 재이용 문화 확산을 위한‘2026년 빗물저금통 설치 지원사업’을 추진한다고 밝혔다. 빗물저금통(빗물이용시설)은 단독·공동주택 등의 지붕 등에 내린 빗물을 모아 여과 과정을 거쳐 저장한 뒤, 이를 조경이나 청소 용수 등으로 재활용하는 친환경 시설이다. 설치 비용의 최대 90%까지 지원하는 이번 사업은, 용량에 따라 지원 금액을 차등 적용해 ▷1톤 이하의 경우 최대 297만 원 ▷1톤 초과의 경우 최대 342만 원까지 보조금을 지원한다. 신청 대상은 빗물저금통을 설치하려는 건물 소유자로 1세대당 1대만 지원받을 수 있다. 신청 기간은 23일부터 오는 3월 6일까지이며, 참여를 희망하는 시민은 시 홈페이지 고시공고란에서 신청서를 다운받아, 등기우편이나 수질개선과로 방문 제출하면 된다. 지원대상 여부는 서류심사, 현지실사, 물순환위원회의 심사로 6월 중 이뤄지며 설치가 완료되면 보상금을 지원한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 삼성전자 사상 첫 &apos;19만전자&apos;…하이닉스도 &apos;90만닉스&apos; 회복</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219091615261</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219091615261</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:17:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성전자]
        
        
        
        삼성전자가 19일 장 초반 강세를 보이며 사상 처음으로 &amp;amp;#39;19만전자&amp;amp;#39;를 기록했다.
        
        이날 한국거래소에 따르면 오전 9시9분 기준 삼성전자는 전 거래일 대비 8400원(4.64%) 오른 18만9600원에 거래되고 있다. 개장 직후에는 19만900원까지 오르며 정규장 기준 처음으로 19만원선을 돌파했다.
        
        같은 시각 SK하이닉스도 전 거래일 대비 2만500원(2.33%) 오른 90만500원에 거래되고 있다.
        
        간밤 미국 증시는 기술주 강세에 힘입어 3대 지수가 모두 상승 마감했다. 18일(현지시간) 뉴욕증권거래소에서 나스닥 종합지수는 0.78% 올랐다. 엔비디아와 메타, 아마존, 마이크로소프트 등 주요 빅테크 종목이 일제히 상승하며 지수를 끌어올렸다. 필라델피아 반도체지수도 0.96% 상승했다.
        
        한지영 키움증권 연구원은 &amp;amp;quot;연휴 기간 동안 상방 재료가 우위를 보인 가운데 미국 증시 강세 효과가 반영되면서 오늘 국내 증시도 상승 출발할 것으로 전망한다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB손보, 고객 참여형 보상 ‘AI 에이전트’ 정식 출시</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678023</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678023</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:17:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박성준 기자] DB손해보험이 고객 참여형 보상 시스템 ‘AI 에이전트(인공지능 로보텔러)’를 정식 오픈했다고 19일 밝혔다. 지난달 22일 출시된 이 시스템은 글로벌 AI·AX 혁신기업 삼성SDS와 협력해 개발했다. 음성을 문자로 변환하는 STT(Speech-To-Text), 문자를 음성으로 변환하는 TTS(Text-To-Speech) 기술을 기반으로 작동한다. 접수부터 보험금 지급까지 전 과정에 적용돼 고객은 별도 대기 없이 AI 에이전트와 대화를 통해 절차 안내와 맞춤형 응답을 받을 수 있다. 자동차 사고 접수 시 30분 이내에 AI 에이전트가 자동으로 초기 안내를 수행해 기초 정보를 수집하고, 이를 토대로 보험금을 지급하는 원스톱 서비스를 제공한다. 고객은 AI 에이전트와의 대화를 통해 개인정보 활용 동의, 정비공장 정보 입력, 치료 내용 및 병원 정보 입력, 미치료·차량 미수리 건에 대한 안내 프로세스까지 보상 절차 전반에 직접 참여하는 구조다. 장기보상 청구 건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 “2월 변동성 확대…금융·외환시장 모니터링 강화”</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190909592919</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190909592919</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:15:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국은행은 “2월 들어 국내 주요 가격 변수의 변동성이 확대된 만큼 대내외 리스크 요인의 전개 상황과 국내 금융·외환시장에 미치는 영향을 경계감을 갖고 지속 점검하겠다”고 밝혔다. 
        19일 한국은행에 따르면 유상대 부총재는 이날 ‘시장상황 점검회의’를 주재하고 설 연휴(2월 14~18일) 기간 국제금융시장 움직임과 국내 시장에 미칠 영향을 점검했다. 회의에는 통화정책국장, 국제국장, 금융시장국장, 공보관, 투자운용부장 등 관련 부서장이 참석했다. 
        연휴 기간 글로벌 금융시장은 대체로 안정적인 흐름을 보였다. 미국 소비자물가지수(CPI) 발표와 연방공개시장위원회(FOMC) 의사록 공개, 주요 기업 실적 발표, 미·이란 핵 협상 진행 상황 등이 시장에 영향을 미쳤지만 주요 가격 변수는 제한적인 등락에 그쳤다. 
        미국
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주은행, 취약계층에 지역화폐 ‘탐나는전’ 충전금 3600만원 기부</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678013</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678013</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:13:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 제주은행이 취약 계층을 지원하고 지역경제 활성화를 위해 제주 지역화폐 ‘탐나는전’ 충전금을 지원하는 기부 활동에 나섰다고 19일 밝혔다. 제주은행은 지난 13일 제주 동문시장에서 제주 지역화폐인 ‘탐나는전’을 활용한 민생경제 회복 프로젝트인 ‘ONE(원) 신한 지역화폐 제주 희망 나눔 프로젝트’ 기부금 전달식을 개최했다. 이날 행사에는 오영훈 제주특별자치도지사, 정태근 대한적십자사 제주지사 회장, 이희수 제주은행장이 참석해 민생경제 회복을 위한 협력 의지를 다졌다. 이번 사업은 제주은행의 디지털 금융 성과를 지역사회에 환원하고, 지역화폐 소비를 통해 취약계층 지원과 소상공인 매출 증대를 동시에 추진하기 위해 마련됐다. 이를 위해 제주은행 임직원들은 자발적으로 1200만원을 모금한 데 이어 제주은행과 신한금융그룹이 매칭그랜트 방식으로 각각 동일 금액을 기부해 총 3600만원 규모의 재원을 조성했다. 마련된 재원은 ▷적십자사 희망풍차 결연 400가구에 ‘탐나는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시, ‘바이오혁신 생태계’ 본격 가동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678009</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678009</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:11:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 19일 KAIST 문지캠퍼스(유성구 문지로 193)에서 KAIST 혁신 디지털 의과학원 착공식을 개최했다. 이날 행사에는 이장우 대전시장과 이광형 총장을 비롯해 조원휘 대전시 의회 의장, 황정하 국회의원, 대학 주요 임직원 및 학생 등 120여 명이 참석했으며, 개식 선언을 시작으로 사업 경과보고, 축사, 시삽식 순으로 진행했다. KAIST 혁신 디지털 의과학원은 국비 270억 8700만 원을 포함해 422억 3200만 원의 사업비를 투입해 지하 1층, 지상 6층, 연면적 9730㎡ 규모로 건립하며, 2027년 하반기 준공을 목표로 본격적인 공사에 돌입한다. 디지털 기반의 바이오․연구 역량을 집적한 핵심거점으로 조성될 예정인 KAIST 혁신 디지털 의과학원은 ▷디지털 기반 바이오 신약 연구개발센터 ▷AI 정밀의료 플랫폼 연구센터 ▷디지털 의료 ▷바이오 공동장비 연구실 ▷기업 및 창업자 공유공간 등 연구․교육․산업 연계를 위한 핵심시설을 구축할 예정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손해보험협회, 화물차 안전운전 우수자에 자동 DTG 보급</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190904082833</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190904082833</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:08:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 손해보험협회는 한국교통안전공단과 함께 화물차 운전자의 운행기록 데이터 제출 편의성을 높이고 안전운전 실천을 유도하기 위해 ‘화물차 안전운전 실천 이벤트’를 진행한다고 19일 밝혔다.
        ‘화물차 안전운전 실천 이벤트’는 안전운전 실천 우수자에게 자동제출 디지털운행기록장치(Digital Tacho Graph)를 무상으로 제공하는 이벤트다. DTG는 차량 운행정보(순간속도, GPS, 방위각 등)를 실시간으로 기록하여 안전운전을 유도하는 장치다. 
        이번 이벤트를 통해 보급하는 DTG는 기존 수동 제출 DTG(USB 자료 추출)의 번거로움을 개선하여, 모바일 앱을 통해 운행기록 데이터를 자동 수집·제출하는 것이 특징이다.
        화물차 운전자의 편의성을 제고하여 안전운전에 대한 경각심을 높일 것으로 기대된다.
        손해보험협회와 TS는 그간 운행
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 ‘시장상황 점검회의’ 개최…“글로벌 불안 요인 상존”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678004</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678004</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:07:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김벼리 기자] 한국은행은 19일 오전 유상대 부총재 주재로 ‘시장상황 점검회의’를 열고 설 연휴 기간 국제금융시장 상황과 국내 금융·외환시장에 미칠 영향에 대해 점검했다고 밝혔다. 지난 14일부터 18일까지 5일간 이어진 설 연휴 기간 국제금융시장에서는 미국 소비자물가지수(CPI) 등 주요 경제지표 내용, 연방공개시장위원회(FOMC) 의사록 공개, 주요 기업 실적발표, 미-이란 핵 협상 진행경과 등에 주요 가격변수가 소폭 등락했다. 주요국 국채금리가 대체로 소폭 하락하고 주가는 상승했다. 미 달러화는 주요국 대비 강세를 나타냈다. 한국물의 경우 원화가 미 달러화 대비 소폭 약세(-0.7%, NDF 기준)를 보였으며, 국가 신용위험을 나타내는 지표인 CDS 프리미엄은 18일 기준 22.5bp(1bp=0.01%포인트)를 유지했다. 유상대 부총재는 회의에서 “이번 설 연휴 기간 중 국제금융시장이 큰 이벤트 없이 비교적 안정세를 나타냈지만 주요국 통화정책 기조 및 재정 확대에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 135.08p(2.45%) 오른 5642.09 출발…사상 첫 5600선</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219085820236</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219085820236</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:05:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 135.08p(2.45%) 오른 5642.09 출발
        코스닥, 16.12p(1.46%) 오른 1122.20 출발
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이플러스에셋, 환경교육·환경보전 활동 7년째 후원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190900356217</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190900356217</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:03:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 에이플러스에셋은 한국환경운동본부의 환경보전 및 청소년 환경교육 활동을 7년째 지속적으로 후원하고 있다고 19일 밝혔다.
        에이플러스에셋은 임직원과 보험설계사가 자발적으로 참여하는 사회공헌 조직 ‘에이플러스그룹 사랑나눔회’를 통해 후원을 이어오고 있다.
        에이플러스에셋은 2018년부터 한국환경운동본부의 환경보전 운동과 환경교육 프로그램을 지원해 왔으며, 2025년 말까지 누적 후원금은 총 7100만 원에 달한다. 이번 후원 역시 일회성 기부가 아닌, 환경 보호와 미래 세대를 위한 교육 활동을 장기적으로 뒷받침하기 위한 취지에서 이뤄졌다.
        한국환경운동본부는 환경오염 방지를 위한 연구·조사와 환경감시 활동, 전 국민 대상 환경교육을 수행하는 비영리 환경단체로, 전국 단위 환경감시단 운영을 통해 수질·
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, ‘생강’ 종자 주권 지킴이 역할 톡톡</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677995</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677995</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:03:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도 농업기술원은 국내 생강 산업의 안정생산 기반 구축과 경쟁력 강화를 위해 국내 최초로 육성에 성공한 신품종 ‘진강’의 품종보호출원을 완료했다고 19일 밝혔다. 생강은 대표적인 양념채소임에도 불구하고, 그동안 외국산 종강을 중심으로 재배되다 보니 품질과 생산성이 일정하지 않고, 종강(씨생강) 확보 부담이 큰 작물로 평가돼 왔다. 이와 함께 영양번식 작물이라는 특성상 품종 육성이 어렵고 표준화된 종강 생산체계가 부족해 산업적 기반이 취약한 한계를 안고 있다. 이에 도 농업기술원 양념채소연구소는 생강 유전자원 수집·보존과 특성평가를 기반으로 4배체 우수계통을 선발하고, 재배시험과 현장검증을 거쳐 신품종을 육성했다. 4배체 신품종 ‘진강’은 일반 중생강보다 엽색이 짙고, 줄기 수는 적으나 줄기 두께가 굵은 편이며, 근경은 밝은 노란색인 것이 특징이다. 생산자와 소비자를 대상으로 한 크기, 색상, 맛 등의 기호도 조사에서는 5점 만점에 3.8점으로 가장 높은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, 새내기 대학생 대상 ‘청년정책’ 홍보</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677985</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677985</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:56:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도가 사회에 첫발을 딛는 도내 대학 입학생을 대상으로 ‘2026년 충남 청년정책 홍보’를 펼쳤다. 도는 19일 천안에 있는 백석대를 찾아 입학식에 참석한 대학 신입생들에게 문화예술패스, 충남청년포털 등 청년에게 도움이 될 주요 청년정책을 소개했다. 도는 도내 청년이 여러 가지 청년정책을 통해 혜택과 도움을 받을 수 있도록 정보를 제공하고자 이번 설명회를 마련했다. 이날 도는 백석대 입학 예정자 3300여 명을 대상으로 첫 홍보 활동을 펼쳤으며, 오는 24일에는 단국대(천안캠퍼스) 등을 방문해 청년정책을 알릴 예정이다. 도는 도내 총 29개 대학 입학식 등을 찾아가 입학생 2만 3000여 명을 대상으로 청년정책 내용을 담은 홍보 책자와 포스터를 통해 청년 맞춤형 정책을 소개하고 질의응답을 나누며 소통할 방침이다. 홍보 내용은 ▷케이(K)-패스 ▷청년 전용 보증부 월세 대출 ▷국가기술자격 시험 응시료 지원 ▷청년문화예술패스 ▷케이-아트(K-ART) 청년 창</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보證 &amp;amp;quot;두산에너빌리티, 수주 달성 기대감 여전…목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219085213231</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219085213231</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:53:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=두산에너빌리티]
        
        
        
        교보증권은 두산에너빌리티에 대해 수주 달성 기대감이 여전하다며 투자의견 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지하고 목표주가를 기존 10만4000원에서 11만3000원으로 상향 조정했다.
        
        이상호 교보증권 연구원은 &amp;amp;quot;두산에너빌리티가 제시한 가이던스는 연결 기준 신규수주 2026년 13조4000억원, 2030년 16조4000억원&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;2025년 신규 수주 대비 보수적인 수준&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        이 연구원은 &amp;amp;quot;동사의 파이프라인은 풍부하며 충분히 달성 상회할 수 있을 것으로 기대한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;불가리아, 미국, 베트남, 국내, 튀르키예 등 대형원전 수주와 소형모듈원전(SMR)은 엑스에너지, 테라파워, 뉴스케일 향 수주가 기대 가능하다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;추가적으로 주단소재 등 단품 공급 검토도 기대된다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;가스터빈은 미국 고객사 수주를 통해 트랙 레코드를 확보해 향후 중동, 동남아 가스터빈 수주와 국내에서의 지속적인 수요도 기대할 만 하다&amp;amp;quot;고 부연했다.
        
        그는 지난해 4분기 실적에 대해 &amp;amp;quot;매출액은 컨센서스에 부합, 영업이익은 32%를 하회했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;자회사 두산퓨얼셀 영업이익 -766억원 (컨센서스 -260억원)을 기록하고, 에너빌리티 부문 연말 수의변경계약(VO)이 이연(100억원)되며 수익인식 지연 영향이 있었다&amp;amp;quot;고 분석했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IFEZ 바이오의약품 생산량 2030년 214만 ℓ 예측</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677979</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677979</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:49:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제(인천)=이홍석 기자]인천경제자유구역(IFEZ) 바이오의약품 생산역량이 2030년이 되면 214만 ℓ가 될 것이라는 예측이 나와왔다. 19일 인천경제자유구역청에 따르면 송도 바이오클러스터의 생산 능력은 2010년 5만 ℓ이어 2015년 33만 ℓ, 2020년 56만 ℓ로 급격한 증가세를 이어왔다. 이어 2024년 셀트리온 3공장 완공, 지난해에는 삼성바이오로직스 5공장 가동으로 2025년 총 생산량이 103만5000 ℓ로 늘었다. 이에 따라 올 연말 롯데바이오로직스 1공장이 완공되면 115만5000 ℓ에 도달할 것으로 전망됐다. 바이오 국내 기업들이 예정대로 생산을 가존대로 추진된다면, 2030년께 송도 내 바이오의약품 생산 능력은 214만 ℓ까지 오를 것으로 예측된다. 홍준호 인천경제자유구역청장 직무대행(차장)은“인천이 세계 최대 바이오 생산기지를 넘어 바이오 혁신 거점으로 진화하고 있다”며 “‘두뇌’와 ‘생산역량’을 기반으로 세계적인 메가 바이오 클러스터로 도약해 나가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 1조 규모 KB국민성장인프라펀드 결성</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677967</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677967</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:40:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] KB금융그룹은 그룹의 자본력과 투자·운용 역량을 총결집해 약 1조원 규모의 KB국민성장인프라펀드를 결성한다고 19일 밝혔다. 이번 펀드는 정부의 국민성장펀드 추진계획에 맞춰 국가 전략 인프라 사업을 안정적으로 지원하고 민간투자의 마중물 역할을 하기 위해 조성됐다. KB국민은행, KB손해보험, KB라이프생명 등 주요 계열사가 출자자로 참여해 1조원 전액을 100% 그룹 자본으로 조달한다. 펀드 운용은 KB자산운용이 맡는다. KB자산운용은 국내 1호 토종 상장 인프라펀드인 발해인프라펀드를 운용 중이다. 펀드는 영구폐쇄형 인프라펀드 구조를 채택했다. 만기가 없고 환매가 금지된 인프라펀드 구조를 통해 관련 평가손익의 당기손익 반영 부담을 낮춰 대규모 펀드의 장기 투자에 따른 손익 변동성을 완화했다. 주요 투자 대상은 ▷지역균형성장 사회간접자본(SOC) ▷디지털 인프라 ▷에너지 인프라 ▷재생에너지 대전환 등 국내 인프라 개발·건설·운영 사업이다. 특히 이번 펀드는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리서치알음 &amp;amp;quot;노바텍, 베트남 대규모 증설…로봇·전장 사업 확대 기대&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219083019210</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219083019210</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:32:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=노바텍]
        
        
        
        리서치알음은 19일 노바텍에 대해 올해 예상 주당순이익(EPS) 1532원과 국내외 전자소재 기업 평균 주가수익비율(PER)을 반영해 적정주가 3만8500원을 제시해 커버리지를 시작한다고 밝혔다. 주가전망은 &amp;amp;#39;긍정적&amp;amp;#39;으로 제시했다.
        
        최성환 리서치알음 연구원은 &amp;amp;quot;노바텍의 주력 제품은 스마트폰과 태블릿용 고성능 네오디뮴(NdFeB) 자석으로 모바일에서 전기차, 나아가 로봇 분야까지 사업을 다각화하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;로봇&amp;amp;middot;산업용 고출력 모터 시장으로 확장 가능한 잠재적 포트폴리오를 확보하고 있다&amp;amp;quot;고 평가했다.
        
        노바텍은 Motion Position Sensor(MPS) 기술과 Halbach 배열 설계를 바탕으로 전기차용 고출력 모터뿐만 아니라 로봇 관절 구동과 같은 소형&amp;amp;middot;고토크&amp;amp;middot;고효율 모터 영역에도 적용 가능한 기술 기반을 갖추고 있다. 향후 휴머노이드 및 협동로봇 시장 성장에 따라 관련 부문의 수익 확대가 기대된다.
        
        노바텍은 올해 연결기준 매출액은 740억원, 영업이익은 157억원으로 예상된다. 지난해 실적 부진을 기록했지만 고객사 신제품 발주 회복과 폴더블&amp;amp;middot;프리미엄 라인업 확대에 힘입어 정상화 국면에 진입할 전망이다.
        
        사업부문별 매출 비중은 Magnet(자석) 47%, 심재 등 43%, 기타 전장&amp;amp;middot;센서 부문 9%로 예상된다. Magnet 부문은 고성능 NdFeB 자석 중심으로 구성되며, 고객사 출하량과 직접 연동되는 물량 기반 구조를 갖춰 삼성전자 스마트폰&amp;amp;middot;태블릿 출하 증가가 곧 수요 확대와 연결된다.
        
        특히 베트남 자석 생산공장 증설은 생산능력 확대와 원가 경쟁력 개선으로 이어질 가능성이 높다. 노바텍은 2026년 연간 3000톤에서 2027년 5000톤, 2028년 7000톤 규모로 단계적 증설 계획을 갖추고 있다. 최 연구원은 &amp;amp;quot;중국 희토류 규제 강화 속에서 베트남 공장은 공급망 안정성 측면에서도 재평가 요인&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주경제 코이너스 브리핑] 금리 경로 불확실성에 비트코인 6만6000달러대로 하락</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219074801154</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219074801154</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:18:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        아주경제 코이너스 브리핑 [사진=아주경제 DB]
        
        
        
        비트코인이 미국 연방준비제도(Fed)의 금리 경로 불확실성 영향으로 약세를 이어가고 있다. 투자 심리가 위축되면서 주요 알트코인도 일제히 하락했다.
        
        19일 글로벌 가상자산 시황 사이트 코인마켓캡에 따르면 비트코인은 이날 오전 8시 기준 전일 대비 0.14% 하락한 6만6390달러에 거래됐다. 이틀 연속 6만7000달러대를 유지하다가, 이날 들어 떨어졌다.&amp;amp;nbsp;
        
        비트코인을 제외한 알트코인도 하락세를 보이고 있다. 전날 대비 솔라나는 4.21% 하락한 31.40달러, 리플(XRP)은 3.58% 떨어진 1.42달러, 이더리움은 2.28% 내린 1947.02달러에 거래되고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 하락은 연준이 1월 연방공개시장위원회(FOMC) 회의록에서 추가 금리 인하 가능성을 언급하면서도 내부 의견 차이가 확인된 영향으로 풀이된다. 금리 방향에 대한 불확실성이 커지면서 투자자들이 위험자산 투자에 신중해진 것으로 분석된다.
        
        특히 가격 상승에 베팅했던 투자자들의 포지션이 강제로 정리되면서 매도 물량이 늘어난 점도 하락 요인으로 지목된다.&amp;amp;nbsp; 심지어&amp;amp;nbsp;가상자산 시장 분석가 키스 앨런(Keith Alan)은 최근 비트코인 차트에서 약세 신호가 나타나고 있다며, 다음 주 가격이 5만2000달러 수준까지 하락할 가능성을 제기했다. 그는 특히 비트코인이 주요 지지선으로 여겨지는 6만3000달러를 지켜내지 못할 경우 매수세가 약한 구간으로 가격이 빠르게 밀리면서 하락폭이 확대될 수 있다고 분석했다.
        
        이날 오전 8시 국내 원화거래소 빗썸에서는 비트코인 가격이 6만6293달러(약 9549만원)에 거래됐다. 이는 전일보다 약 1.17% 낮은 수치다. 통상 해외보다 국내에서 비트코인이 더 비싸게 거래되는 &amp;amp;lsquo;김치프리미엄&amp;amp;rsquo;은 3.09%를 형성하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보證 &amp;amp;quot;한전기술, 원전 설계 매출 본격화…목표가 상향&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219081508194</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219081508194</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:17:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        새울 3, 4호기 원전 건설 전경. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        교보증권은 19일 한전기술에 대해 투자의견 &amp;amp;lsquo;매수&amp;amp;rsquo;를 유지하고 목표주가를 17만3000원으로 상향했다. 체코 두코바니 원전 설계 매출 본격화와 미국 진출 기대감 등 중장기 원전 모멘텀이 유효하다는 판단이다.
        &amp;amp;nbsp;
        이상호 교보증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;한전기술의 2025년 4분기 연결 매출액은 2055억원으로 전년 동기 대비 6.7% 증가했고 영업이익은 226억원으로 15.6% 감소했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;매출액은 컨센서스에 부합했고 영업이익은 컨센서스를 큰 폭으로 하회했다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이에 대해 이 연구원은 &amp;amp;ldquo;새울 3&amp;amp;middot;4호기 준공과 에너지 신사업 프로젝트 준공 효과가 마무리된 가운데 체코 두코바니 5&amp;amp;middot;6호기 설계 매출이 본격화되기 전 구간에 있어 매출이 감소했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;신한울 3&amp;amp;middot;4호기 인력 투입이 있었으나 설계업무 일시 지연 영향으로 수익성이 둔화됐다&amp;amp;rdquo;고 분석했다. 여기에 미국 원자력규제위원회(NRC) 설계인증 지식재산권 자산을 비용 처리하도록 회계감사인이 요구하면서 85억원 규모의 일회성 영업외비용도 발생했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이에 다라 중장기 성장 모멘텀은 유효하다는 평가다. 이 연구원은 &amp;amp;ldquo;체코 두코바니 5&amp;amp;middot;6호기 설계 매출은 2026년 본격화될 것으로 기대된다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;수주 규모가 기대 이상이었던 만큼 매출이 가시화되면 해외 원전 사업의 가시성이 한층 뚜렷해질 것&amp;amp;rdquo;이라고 전망했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이어 &amp;amp;ldquo;미국 진출 기대감도 여전히 유효하고 구체적 성과가 확인될 경우 모멘텀이 지속될 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;동남아와 중동 지역에서 APR1400 노형 수주 가능성도 긍정적&amp;amp;rdquo;이라고 덧붙였다.
        &amp;amp;nbsp;
        이 연구원은 &amp;amp;ldquo;단기적으로 미국 협력 관련 결과에 대한 기대를 높일 수 있는 시기&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;향후 미국 진출이 가시화될 경우 밸류에이션과 실적 추정치 상향 조정도 가능하다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 항공 교통량 사상 첫 100만대 돌파...코로나 전 대비 20% &apos;급등&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219080539180</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219080539180</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:12:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        인천국제공항 제1여객터미널 출국장에서 이용객들이 탑승수속을 위해 줄을 서고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        지난해 우리나라 항공교통량이 사상 처음으로 연간 100만 대를 돌파하며 사상 최대치를 기록했다.&amp;amp;nbsp;
        
        국토교통부는 작년 항공교통량을 집계한 결과 총 101만대를 기록하며 사상 처음으로 연간 100만대를 돌파했다고 19일 밝혔다.
        
        하루 평균 2778대의 항공기가 우리나라 하늘을 오간 것으로, 코로나19 이전 최고치였던 2019년(84만대)을 약 20% 상회하는 역대 최대 수준이다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 항공교통량 증가는 국제선 교통량의 회복과 확대가 주요 원인으로 분석됐다. 국제선 항공교통량은 전년 대비 9.4% 증가한 하루 평균 2160대를 기록했으며, 이 중 동남아&amp;amp;middot;남중국 노선이 전체 국제선의 약 52%를 차지해 중&amp;amp;middot;단거리 국제노선 수요가 크게 늘어난 것으로 나타났다. 특히 영공을 통과하는 국제 통과비행은 전년 대비 21.0% 증가했다.
        
        반면 국내선 항공교통량은 해외여행 수요 증가 등의 영향으로 전년 대비 1.6% 감소한 하루 평균 617대로 집계됐다.&amp;amp;nbsp;국내선 하루 교통량은 2022년 722대에서 2023년 644대, 2024년 627대 등으로 줄어들고 있다.
        
        주요 공항별로는 인천공항이 하루 평균 1193대(전년대비 2.8%&amp;amp;uarr;)로 가장 많은 교통량을 기록했으며, 제주공항 487대(0.4%&amp;amp;darr;), 김포공항 390대(0.2%&amp;amp;darr;) 순으로 나타났다.
        
        유경수 국토교통부 항공안전정책관은 &amp;amp;quot;글로벌 항공수요가 중장기적으로 지속 성장할 것으로 전망되고 있으며, 이러한 흐름 속에서 항공교통의 안정적 증가는 물류&amp;amp;middot;관광&amp;amp;middot;수출입 등 산업 전반과 국가 경제 활력 제고의 핵심 기반이 될 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;앞으로도 항공교통 흐름을 면밀히 모니터링하고, 국민이 안전하고 효율적으로 하늘길을 이용할 수 있도록 항공교통 관리에 만전을 기하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주증시포커스] 코스피 30% 급등에 &apos;1조 클럽&apos; 365곳…한 달 새 42곳 늘었다 外</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219081038186</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219081038186</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:11:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        ◆아주경제 주요뉴스
        ▷코스피 30% 급등에 &amp;amp;#39;1조 클럽&amp;amp;#39; 365곳&amp;amp;hellip;한 달 새 42곳 늘었다
        &amp;amp;nbsp;
        -18일 한국거래소 등에 따르면 설 연휴 직전 마지막 거래일인 13일 종가 기준 시가총액 1조원 이상인 상장사(우선주 포함)는 총 365곳으로 나타났음. 지난해 말 323곳이었던 점을 감안하면 한 달여 만에 42곳 증가.
        &amp;amp;nbsp;
        -시가총액 10조원을 웃도는 &amp;amp;lsquo;10조원 클럽&amp;amp;rsquo;도 확대. 해당 종목은 62개에서 74개로 불어났음.
        &amp;amp;nbsp;
        -대형주 저변이 단기간에 확대된 배경에는 지수 급등이 자리함. 코스피는 지난 13일 5507.01에 마감해 지난해 말 4214.17 대비 30.68% 상승. 같은 기간 코스닥도 19.52% 올랐음. 이는 주요국 증시 가운데 각각 1위와 3위에 해당하는 상승률. 2위는 튀르키예(25.92%), 4위는 브라질(16.53%), 5위는 대만(16.03%).
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        ◆주요 리포트
        ▷미국 해양 행동계획: 확고한 미국의 의지와 약간의 불확실성 [iM증권]
        &amp;amp;nbsp;
        -연휴 기간 중 美백악관에서 미국 해양 행동계획(America&amp;amp;rsquo;s Maritime Action Plan)이 발표. 미국의 해양 지배력을 회복하고 조선업을 재건하기 위해 수립한 종합 전략
        &amp;amp;nbsp;
        -조선업 및 해양산업 관련하여 조선소의 현대화, 금융 프로그램, 인력 교육계획 등 분야별 행동방침을 망라한 포괄적 계획이며, 아직까지 각 분야의 세부적인 규모, 실행계획 및 방안 등까지 포함되지는 않은 마스터 플랜 단계의 문서.
        &amp;amp;nbsp;
        -지난해 조선사 주가를 견인한 가장 큰 원동력은 미국의 해군/조선업 재건 계획. 상기 언급한 행정명령 발동, MASGA계획, 美해군의 조선사 방문 등의 이벤트가 연중 조선사 주가를 끌어올렸음.
        &amp;amp;nbsp;
        -대규모 성과급 지급 등의 영향으로 기대에 다소 미치지 못한 4Q25 실적 영향도 무시할 수 없겠으나, 아쉬웠던 주가 상승률에는 실적보다는 미국의 조선업 관련 이벤트가 부재가 더 큰 영향을 끼쳤다고 판단.
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        ◆장 마감 후(13일) 주요공시
        ▷그래디언트, 작년 영업손 296억원&amp;amp;hellip;적자폭 확대
        ▷유일에너테크, 작년 영업손 45억원&amp;amp;hellip;적자폭 축소
        ▷라인게임즈, 유상증자로 409억 자금 조달
        ▷스튜디오미르, 작년 영업손 21억원&amp;amp;hellip;적자폭 확대
        ▷리가켐바이오, 작년 영업손 1065억원&amp;amp;hellip;적자폭 확대
        &amp;amp;nbsp;
        ◆펀드 동향(12일 기준, ETF 제외)
        ▷국내주식형: 935억원
        ▷해외주식형: -177억원
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외서 판치는 ‘짝퉁 불닭’…삼양식품 ‘Buldak’ 상표권 등록 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677939</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677939</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:03:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김진 기자] 삼양식품이 ‘Buldak’(불닭) 브랜드의 국내 상표권 등록을 추진한다. 삼양식품 관계자는 이달 중 지식재산처(옛 특허청)에 불닭 브랜드의 영문명 상표권을 출원할 것이라고 19일 밝혔다. ‘불닭’의 글로벌 인기로 해외 짝퉁 상품이 늘어나면서 수출에 차질이 생길 수 있다는 우려가 확산하고 있어서다. 김정수 삼양식품 부회장은 지난달 이재명 대통령 주재로 열린 경제성장전략 국민보고회에 참석해 “삼양식품은 전 세계 88개국에 상표권 등록을 하고 있지만 27개국에서 분쟁 중”이라고 말했다. 이어 “해외에서 K-브랜드를 보호하는 것이 중요한 과제”라며 국내 및 해외 상표권 확보를 위한 정부 지원을 요청했다. 또 최근 삼양식품은 신문 광고를 통해 “Buldak은 삼양식품이 소유하고 쌓아온 고유한 브랜드 자산”이라며 ”상표권 확보“를 강조했다. 불닭볶음면의 해외 모방 제품은 2020년대부터 늘었다. 중국과 동남아, 미국을 비롯해 최근에는 유럽, 중동, 아프리카에서도 모방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모 재력과 초기 자산이 평생의 빈부 결정”...소득으론 못 따라잡아</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677916</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677916</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 07:24:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 우리 사회의 불평등 구조가 예전에는 소득 격차가 핵심 문제였다면, 이제는 자산 격차가 계층을 갈라놓는 결정적 요인으로 자리 잡았다. 과거에는 열심히 일해서 돈을 모으면 자산 계층의 사다리를 올라갈 수 있다는 희망이 있었지만, 이제는 부모에게 물려받은 재산과 부동산 보유 여부가 평생의 부를 결정하는 시대가 됐다. 19일 한국보건사회연구원의 ‘자산 격차 요인 분석과 정책 과제’ 보고서에 따르면 한국의 자산 불평등은 부동산과 대물림이라는 두 축을 중심으로 심화하고 있고, 소득만으로는 이 격차를 메우기가 점점 더 어려워지고 있는 것으로 나타났다. 자산은 단순한 경제적 여력을 나타내는 지표를 넘어 이혼이나 실업 등 사회적 위험으로부터 가계를 보호하는 안전판 역할을 한다. 하지만 현재 국내 자산 분포는 매우 불균등한 구조를 띠고 있다. 보고서는 1995년부터 최근까지 한국 상위 10% 고자산가의 자산 점유율이 65% 안팎의 높은 수준을 유지하고 있다고 분석했다. 이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴직금 더 달라” 삼성전자 퇴직자 40명 추가 소송…목표인센 판결 분쟁 확산</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677915</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677915</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 07:20:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 대법원이 삼성전자의 목표인센티브(TAI)를 퇴직금 산정 기준인 ‘평균임금’에 포함해야 한다고 판단한 이후 삼성전자 퇴직자 40명이 퇴직금 재산정을 요구하는 소송을 추가 제기했다. 목표인센티브의 임금성 인정 여부를 둘러싼 법적 분쟁이 본격 확산되는 양상이다. 19일 법무법인 에이프로에 따르면 삼성전자 퇴직자 40명은 지난 13일 회사를 상대로 ‘경영성과급 포함 퇴직금 재산정 및 미지급금 청구 소송’을 서울중앙지방법원에 제기했다. 이는 지난 4일 삼성전자 퇴직자 22명이 동일한 취지의 집단 소송을 제기한 데 이은 추가 소송이다[본지 2월5일자 보도참조]. 지난달 29일 대법원 판결 이후 한 달도 채 되지 않아 두 번째 집단 소송이 이어졌다. 앞서 대법원은 삼성전자 퇴직자들이 제기한 퇴직금 청구 소송에서 회사가 사업부 성과를 기준으로 지급해 온 목표인센티브(TAI)가 근로의 대가인 임금에 해당한다고 판단한 바 있다. 이번 소송을 대리한 박창한 법무법인 에이프로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밴스 “이란, 美 레드라인 불응”…중동 긴장 고조에 WTI 4.6%↑</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677893</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677893</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:20:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서지연 기자] 미국과 이란의 핵 협상 불확실성이 다시 부각되면서 뉴욕 유가가 하루 만에 4% 넘게 급등했다. 이란이 미국 측 핵심 요구를 받아들이지 않고 있다는 미 행정부 고위 인사의 발언이 중동 지역 지정학적 긴장을 자극한 영향이다. 18일(미 동부시간) 뉴욕상업거래소에서 3월 인도분 서부텍사스산원유(WTI)는 전 거래일보다 2.86달러 오른 배럴당 65.19달러에 마감했다. 상승률은 4.59%로, 최근 수개월 사이 가장 큰 일일 오름폭이다. JD 밴스 미국 부통령은 전날 폭스뉴스 인터뷰에서 미·이란 핵 협상과 관련해 “어떤 면에서는 협상이 잘 진행됐고 다시 만나기로 합의했다”면서도 “대통령이 설정한 몇몇 레드라인에 대해 이란이 아직 이를 진지하게 받아들이거나 해결할 의지가 없다는 점이 분명해졌다”고 말했다. 밴스 부통령은 외교적 해법이 실패할 경우 군사적 선택지가 여전히 열려 있음을 시사했다. 그는 “우리는 매우 강력한 군대를 보유하고 있으며, 대통령은 이를 사용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증장애인 ‘맞춤형 일자리’ 만든다…고용모델 개발기관 7곳 모집</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677887</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677887</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 한국장애인고용공단이 중증장애인의 지속 가능한 일자리 창출을 위해 새로운 고용모델을 개발·확산할 수행기관 모집에 나섰다. 민간 수요를 반영한 맞춤형 직무 모델을 발굴해 실제 채용까지 연결하겠다는 구상이다. 한국장애인고용공단은 ‘2026년 중증장애인 고용모델 개발·확산 사업’에 참여할 기업·기관 7개소를 모집한다고 19일 밝혔다. 이번 사업은 시장 환경에 맞는 신규 직무를 개발하고 현장 적용까지 지원해 중증장애인의 고용 기반을 넓히는 데 초점이 맞춰져 있다. 모집 분야는 ▷중증 일반 유형 4개소 ▷고용률이 낮은 장애유형을 대상으로 한 ‘고용 저조 유형’ 3개소로 나뉜다. 선정된 수행기관에는 인센티브를 포함해 기관당 최대 2000만원의 사업 예산이 지원될 예정이다. 공단은 지난해 ‘출산 축하 공예품 제작원’, ‘치과용 의료기기 제작 보조원’, ‘공공 운동시설 클리너’, ‘K-컬처 헤리티지 디자이너’ 등 다양한 고용모델을 발굴해 실제 취업으로 이어지는 성과를 냈다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워런 버핏, 은퇴 전 아마존 팔고 ‘이것’ 5000억어치 샀다…개미들 들썩, 뭐길래</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677878</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677878</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:44:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김보영 기자] ‘투자의 달인’ 워런 버핏이 이끌었던 버크셔해서웨이(이하 버크셔)가 지난해 말 그의 은퇴 전 아마존과 애플 주식을 대거 팔아치우고 뉴욕타임스(NYT)에 신규 투자를 단행한 것으로 나타났다. 17일(현지시간) 블룸버그, 로이터 통신 등에 따르면 버크셔는 이날 미국 증권거래위원회(SEC)에 제출한 2025년 4분기 보유주식 현황 보고서를 통해 지난해 말 기준 아마존 1000만주 중 77%를 매각해 약 230만주만을 보유하고 있으며 애플의 지분도 4% 매각해 약 2억2800만주를 가지고 있다고 밝혔다. 버크셔는 지난 2019년 처음으로 아마존 지분을 매입했다. 버핏은 당시 아마존 주식을 더 일찍 사지 않은 자신이 바보였다고 말한 바 있다. 외신들은 특히 버크셔가 이번 투자에서 NYT 주식 507만주를 사들였다는 점에 주목했다. 버크셔가 보유한 NYT 주식 가치는 3억5170만 달러(약5094억원)로 신고됐다. NYT 주식 매입은 그가 지난 2020년 보유 신문사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그냥 준 세뱃돈인데… 알고 보니 증여세 대상?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677860</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677860</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:26:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=전새날 기자] 명절 연휴를 맞아 자녀가 받은 세뱃돈이 증여세 대상인지에 대한 관심이 커지고 있다. 재산을 무상으로 받는 행위라는 점에서 증여세 부과 대상이 될지 모른다는 걱정에서다. 국세청에 따르면 증여세는 ‘재산적 가치가 있는 유형·무형의 모든 재산 또는 이익이 무상으로 이전되는 경우’에 부과된다. 부모가 취직 선물로 자동차를 사준다거나 결혼할 때 신혼집 마련을 돕는 것 등이 대표적인 증여 사례로 볼 수 있다. 그러나 세뱃돈은 원칙적으로는 증여세 과세 대상에서 제외된다. 국세청이 발간한 ‘상속·증여 세금상식’ 자료에는 ‘사회 통념상 인정되는 생활비, 교육비, 병원비, 축하금 등과 함께 명절에 받는 용돈 등은 증여세 비과세 대상에 해당한다’고 명시돼 있다. 하지만 여기에는 ‘사회 통념상’이라는 전제 조건이 붙는다. 통념을 넘어선다면 증여로 간주해 증여세가 부과될 수 있다는 의미다. 다만 증여로 본다고 해도 재산을 주는 사람이 나와 특별한 관계가 있다면 일정 한도까지 예외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역사상 최악의 주식시장 붕괴 임박”…부자아빠 “패닉셀 때 쓸어담을 것”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677848</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677848</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:42:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김보영 기자] 베스트셀러 ‘부자 아빠 가난한 아빠’의 저자 로버트 기요사키가 “역사상 가장 큰 주식시장 붕괴가 임박했다”며 글로벌 증시 폭락 가능성을 경고했다. 기요사키는 지난 16일(현지시간) 자신의 엑스(X·옛 트위터)를 통해 “2013년 저서 ‘부자 아빠의 예언’에서 경고했던 역사상 가장 큰 주식시장 붕괴가 다가오고 있다”며 “그 거대한 붕괴는 이제 임박했다”고 주장했다. 그는 이어 “이번 폭락장은 준비되지 않은 사람에게는 최악의 악몽이 될 수 있지만, 준비된 이에게는 상상 이상의 부를 안겨줄 기회”라며 오히려 시장 붕괴를 긍정적으로 바라봤다. 기요사키는 “폭락장에서는 값진 자산이 세일 가격으로 나오는 시기”라며 “이번 기회를 더 부자가 될 기회로 삼아야 한다”고 강조했다. 특히 기요사키는 금과 은, 이더리움, 비트코인을 중심으로 자산을 비축하고 있다고 밝혔다. 그는 “나는 거대한 붕괴를 기꺼이 기다리고 있다”며 “비트코인은 가격이 내릴 때마다 더 많이 사고 있으며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5년 새 3.5배 급증 美 ETF에 61조 몰렸다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218160935012</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218160935012</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:12:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [자료=정일영 의원실]
        
        
        
        개인투자자들의 미국 상장 상장지수펀드(ETF) 투자 규모가 60조원을 넘어섰다. 글로벌 투자 확산 흐름 속에 해외 자산으로의 자금 이동이 빨라지는 가운데 국내 자본시장의 매력도를 높여야 한다는 지적이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        18일 정일영 더불어민주당 의원(국회 재정경제위원회)이 한국예탁결제원과 한국거래소로부터 제출받은 자료에 따르면 2025년 말 기준 미국 상장 ETF 상위 100개 종목의 보관 잔량은 421억7500만 달러, 원화 기준 61조5459억원으로 집계됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        연도별로 보면 2021년 118억6000만 달러, 2022년 109억8400만 달러, 2023년 172억6400만 달러, 2024년 275억6400만 달러로 증가세가 이어졌다. 5년 만에 약 3.5배 확대된 규모다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 3배 레버리지 ETF로 자금이 집중됐다. 나스닥 지수를 3배 추종하는 &amp;amp;lsquo;ProShares UltraPro QQQ(TQQQ)&amp;amp;rsquo; 투자 규모는 2021년 13억3200만 달러에서 2025년 34억2300만 달러로 늘었다. 반도체 섹터 지수를 3배로 추종하는 &amp;amp;lsquo;Direxion Daily Semiconductor Bull 3X Shares(SOXL)&amp;amp;rsquo; 역시 같은 기간 4억2700만 달러에서 30억300만 달러로 7배가량 급증했다.
        &amp;amp;nbsp;
        국내 상장 미국 투자 ETF 시장도 성장세다. 2015년 15개 종목, 순자산총액 2011억원이던 시장은 2025년 257개 종목, 순자산총액 92조273억원으로 확대됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        정 의원은 &amp;amp;ldquo;글로벌 자산 투자 확대는 자연스러운 흐름&amp;amp;rdquo;이라면서도 &amp;amp;ldquo;고위험 레버리지 상품 쏠림은 시장 충격 시 손실로 이어질 수 있는 만큼 투자자 보호 체계를 정교화할 필요가 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다. 그는 이어 &amp;amp;ldquo;국내 증시에서도 충분한 수익 기회를 찾을 수 있도록 기업가치 제고와 제도 개선을 통해 자본시장 경쟁력을 높여야 한다&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 1억원 아래서 횡보…&amp;amp;quot;저점 매수&amp;amp;quot; vs &amp;amp;quot;추가 하락&amp;amp;quot; 전망 엇갈려</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218142457942</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218142457942</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:06:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        비트코인이 급락 이후 뚜렷한 방향성을 찾지 못한 채 횡보하면서 시장 전망도 엇갈리고 있다. 저점 매수 기회라는 낙관론과 추가 하락 가능성을 경고하는 신중론이 동시에 제기되고 있다. 여기에 거시 변수와의 연동성마저 흔들리며 불확실성이 한층 확대되는 양상이다.
        
        18일 가상자산 시황 사이트 코인마켓캡에 따르면 오후 3시 기준 비트코인 가격은 6만7683달러(약 9800만원)에 거래되고 있다. 이달 초 급락한 이후 심리적 저항선으로 불리는 7만 달러 선을 회복하지 못한 채 관망세가 이어지고 있다.
        
        시장에서는 현재 가격 구간을 두고 엇갈린 평가를 내놓고 있다. 일부 투자자들은 가격 조정이 상당 부분 진행된 만큼 매수 기회가 될 수 있다는 시각을 내놓는다. 베스트셀러 &amp;amp;lsquo;부자 아빠 가난한 아빠&amp;amp;rsquo; 저자인 로버트 기요사키는 이날 엑스(X)를 통해 과거 저서에서 예언했던 거대한 붕괴 가능성을 거론하며 시장 변동성을 투자 기회로 활용해야 한다고 주장했다. 그는 비트코인 공급량이 제한돼 있다는 점을 강조하며 &amp;amp;ldquo;가격이 하락할 때마다 비트코인을 추가 매수하고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        추가 하락 가능성을 경고하는 전망도 적지 않다. 글로벌 투자은행 스탠다드차타드는 최근 보고서에서 비트코인 단기 전망을 하향 조정하며 5만 달러 선까지 밀릴 가능성을 거론했다. 올해 말 목표가를 30만 달러에서 15만 달러로 낮춘 데 이어 단기적으로는 추가 조정 가능성을 열어둔 셈이다. 거시경제 불확실성과 위험자산 회피 심리가 이어지면 변동성이 한층 확대될 수 있다는 판단에서다.
        
        그간 뚜렷하게 나타났던 비트코인과 달러의 역(逆)상관관계는 점차 희석되고 있다. 가상자산 전문 매체 코인데스크에 따르면 올해 들어 비트코인과 달러 지수 간 90일 상관계수가 0.60 수준까지 높아지며 두 자산이 같은 방향으로 움직이는 경향이 나타났다. 일반적으로 달러 약세는 위험자산 선호를 자극해 비트코인 가격에 긍정적으로 작용하지만 최근 들어 이런 공식이 약해지고 있다는 의미다. 이에 달러 약세 전망이 계속되고 있지만 반드시 비트코인 가격 상승으로 이어지지는 않을 수 있다는 전망이 나온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한은행, 현대건설과 &apos;생산적 금융 활성화&apos; 맞손</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218160320006</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218160320006</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:05:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 13일 서울 종로구 현대건설 본사에서 열린 &amp;amp;lsquo;생산적 금융 협약 체결식&amp;amp;rsquo;에서 정상혁 신한은행장(왼쪽)과 이한우 현대건설 대표이사가 기념촬영하고 있다. [사진=신한은행]
        
        
        신한은행은 현대건설과 &amp;amp;#39;생산적 금융 활성화&amp;amp;#39;를 위한 상호협력 업무협약을 체결했다고 18일 밝혔다.
        
        서울 종로구 현대건설 본사에서 열린 협약식에는 정상혁 신한은행장과 이한우 현대건설 대표이사가 참석했다.
        
        두 회사는 생산적 금융 확대를 위해 각 프로젝트의 특성과 자금 수요에 맞춘 최적의 금융 지원 방안을 함께 검토하고 실무 협력 체계를 가동하기로 했다.
        
        신한은행은 협약에 따라 현대건설이 추진하는 데이터센터, 신재생에너지, 인프라&amp;amp;middot;환경, 전력중개거래 등 사업 전반에 대해 금융 협력을 강화한다. 프로젝트별 금융자문, 금융주선, 투자 연계 등을 통해 자금을 지원한다는 방침이다.
        
        특히 양사는 사업 추진 과정에서 정보 교류를 강화하고, 협력체계를 구축해 프로젝트 특성에 맞는 금융상품과 맞춤형 금융 솔루션 개발에 협력해 나간다.
        
        신한은행 관계자는 &amp;amp;quot;현대건설과의 협업을 통해 우량 프로젝트를 발굴하고 맞춤형 금융 솔루션을 제공해 금융이 실물 경제의 투자와 성장으로 이어지도록 지원하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1·2세대 실손 가입자 10명 중 1명만 4세대로 갈아탔다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677818</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677818</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:55:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>4세대 실손의료보험이 출시된 2021년 7월 이후 약 4년 반간 기존 세대에서 4세대로 전환한 계약은 누적 229만건에 그치고, 전환 규모도 갈수록 줄고 있어 세대 전환이 갈수록 쉽지 않은 상황이며, 보험업계 관계자는 “1세대 가입자는 보장 범위가 넓고 자기부담금이 낮아, 의료 이용이 많은 고연령층일수록 전환을 꺼린다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행 신용대출 금리 14개월 만에 4%대로…&apos;영끌족&apos; 비상</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218143233946</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218143233946</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:43:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내에 설치된 각 은행 현금자동입출금기(ATM). [사진=연합뉴스]
        
        
        
        주요 시중은행 신용대출 상품 최저 금리가 14개월 만에 연 4%를 넘어섰다. 주택담보대출 최저 금리도 지난해 말부터 줄곧 연 4%대를 유지하고 있어 &amp;amp;#39;빚투족&amp;amp;#39;과 &amp;amp;#39;영끌족&amp;amp;#39;의 한숨이 깊어지고 있다.
        
        18일 금융권에 따르면 4대 시중은행(KB국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리)의 신용대출 금리는 13일 기준 연 4.010~5.380%(1등급&amp;amp;middot;1년 만기)를 기록했다.&amp;amp;nbsp;
        
        2024년&amp;amp;nbsp;12월 이후 줄곧 3%대를 유지하던 금리 하단은 14개월 만에 4%대로 복귀했다. 한 달 전인 지난달 16일과 비교해도 하단은 0.260%포인트, 상단은 0.150%포인트 급등했다.&amp;amp;nbsp;
        
        주담대 고정금리 지표인 5년물보다 신용대출 금리 지표인 1년물 등 단기물이 더 오르면서 신용대출 금리가 4%대를 넘어선 것으로 분석된다.&amp;amp;nbsp;이달 13일 기준 은행채 5년물 금리는 전월 대비 0.107%포인트 오른 반면 신용대출 금리의 주요 지표인 은행채 1년물 금리는 0.158%포인트 올랐다.
        
        가뜩이나 주담대 금리가 높아지는 상황에서 신용대출 금리까지 올라 차주들의 부담이 커질 수 있다는 경고가 나온다.&amp;amp;nbsp;각종 규제로 주담대가 진정되더라도 신용대출이 들썩이면 가계대출의 새로운 뇌관이 될 수 있기 때문이다.
        
        주담대 최저 금리는 지난해 말에 연 4%대로 올라선 이후 줄곧 상승세를 유지하고 있다. 지난 13일 기준 4대 시중은행 혼합형 주담대 금리는 연 4.360&amp;amp;sim;6.437%로 하단과 상단이 각각 0.230%포인트, 0.140%포인트 올랐다.&amp;amp;nbsp;1년 주기로 금리가 바뀌는 변동형 주담대 금리 역시 연 3.830&amp;amp;sim;5.731%로 하&amp;amp;middot;상단이 0.1%포인트가량씩 상승했다.&amp;amp;nbsp;
        
        대출자 중에서는&amp;amp;nbsp;마이너스통장(신용 한도대출) 사용자의 이자 부담이 상대적으로 더 클 것으로 예상된다.&amp;amp;nbsp;마이너스통장은 일반 신용대출보다 변동금리 비중이 매우 높고&amp;amp;nbsp;한도 내에서 계속 빌리고 갚기를 반복하기 때문이다. 당분간 금리 인하 가능성이 낮아 차주들 부담은 더 커질 전망이다.
        
        실제 최근&amp;amp;nbsp;주식 등 투자 자금 수요로 은행 신용대출이 크게 증가하고 있다.&amp;amp;nbsp;5대 은행(KB&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리&amp;amp;middot;NH농협)의 이달 12일 기준&amp;amp;nbsp;신용대출 잔액은&amp;amp;nbsp;104조8405억원으로 전월 대비&amp;amp;nbsp;950억원 증가했다. 특히 마이너스통장 잔액이 지난해 11월 말 40조837억원으로 약 3년 만에 최고치를 기록한 뒤 12월 말과 올해 1월 39조7000억원대로 주춤했다가 이달 들어 다시 39조8000억원대로 반등했다.&amp;amp;nbsp;
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;연초에는 상여금 유입 등으로 신용대출이 줄어들지만 올해는 코스피 5000 돌파 등 증시 강세로 투자 목적 자금 수요가 일부 반영된 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;금리가 오르는 상황에서 신용대출이 늘어나면 증시 조정이나 추가 금리 상승 시 차주의 이자 부담이 확대될 수 있다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원, 2025년 사업보고서 17개 항목 중점 점검…부실 공시 땐 제재</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218151040977</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218151040977</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:12:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        서울 영등포구 소재 금융감독원 전경 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        금융감독원이 2025년도 사업보고서에 대한 중점 점검사항을 사전 예고했다. 기업들이 스스로 공시 충실도를 높이도록 유도하기 위한 조치로, 재무사항 13개와 비재무사항 4개 등 총 17개 항목이 점검 대상이다.
        &amp;amp;nbsp;
        18일 금감원은 12월 결산법인의 2025년도 사업보고서 제출기한인 2026년 3월 31일에 앞서 점검 항목을 공개했다. 기업의 부주의로 인한 기재 미흡을 최소화하고, 투자자에게 보다 정확한 정보를 제공하겠다는 취지다.
        &amp;amp;nbsp;
        재무사항에서는 요약(연결)재무정보, 재무제표 재작성 사유, 대손충당금 설정현황, 재고자산 및 수주계약 현황 등 공시서식 작성기준 준수 여부를 집중 점검한다. 내부회계관리제도 운영보고서 첨부 여부와 효과성 평가 결과, 감사의견 공시 여부도 확인한다. 특히 자금 부정 통제 관련 내용은 신규 점검 항목에 포함됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        회계감사인 관련해서는 감사의견과 핵심감사사항, 감사보수 및 시간의 계약&amp;amp;middot;실제 수행내역 구분 기재 여부, 감사인 변경 사유 등을 살핀다.
        &amp;amp;nbsp;
        비재무사항에서는 자기주식 처리계획과 이행현황 공시의 충실성을 점검한다. 자기주식을 1% 이상 보유한 상장사는 이사회 승인 여부와 향후 처분계획을 구체적으로 밝혀야 한다. 중대재해 발생 사실과 형사&amp;amp;middot;행정 제재 내역도 주요 점검 대상이다.
        &amp;amp;nbsp;
        금감원은 2026년 5월 중 중점 점검을 실시한 뒤, 미흡 사항은 자진 정정하도록 안내할 방침이다. 다만 중요사항 부실 기재가 반복될 경우 재무제표 심사 대상 선정에 참고하고, 기재 누락이나 불충분한 공시에 대해서는 제재 여부도 검토할 계획이다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 압박에 강남 수억원 &apos;뚝&apos;...노도강 &apos;키맞추기&apos;에 신고가까지</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213140120532</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213140120532</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:09:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 남산에서 바라본&amp;amp;nbsp;아파트&amp;amp;nbsp;단지 일대. [사진=연합뉴스]
        
        
        정부가 오는 5월 9일 양도소득세 중과 유예 종료를 공식화한 가운데 서울 아파트 시장의 온도차가 뚜렷해지는 모습이다. 강남을 비롯해 이른바 한강벨트 지역에서는 세금 부담을 피하기 위한 매물이 쌓이는 한편, 외곽은 오히려 수요가 몰리며 신고가 거래가 이어지고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        18일 빅데이터 플랫폼 아실에 따르면 이날 기준 서울 아파트 매매 매물은&amp;amp;nbsp;6만4207건으로 집계됐다. 이는 구윤철 부총리 겸 기획재정부 장관이 지난 10일 국무회의에서 &amp;amp;#39;실거주 최대 2년 유예&amp;amp;#39; 방침을 언급하기 전날인 9일(5만9606건)보다 4601건 늘어난 것으로, 약 열흘 만에 매물이 7.7% 증가했다.
        
        이재명 대통령이 연일 다주택자에 대한 압박을 이어가는 상황에서, &amp;amp;lsquo;세 낀 물건&amp;amp;rsquo;도 팔 수 있도록 일부 퇴로를 열어주자 아파트를 처분하기로 결정한 집주인이 늘어난 영향으로 분석된다. 일부 지역에서는 전고점보다 낮은 가격에 매매되는 하락 거래도 포착된다.
        
        강남구 청담동 &amp;amp;lsquo;청담린든그로브&amp;amp;rsquo; 전용면적 85㎡(3층)는 지난달 31일 27억3000만원에 손바뀜했다. 이전 최고가(33억원&amp;amp;middot;5층)보다 5억7000만원 내린 거래다.&amp;amp;nbsp;송파구 잠실동 &amp;amp;lsquo;리센츠&amp;amp;rsquo; 전용 27㎡(15층)도 지난 7일 15억8000만원에 거래됐다. 2개월 전 같은 면적 거래(17억6000만원)보다 1억8000만원 하락한 가격이다.
        
        거래 뿐 아니라 수억원 씩 호가를 내려 판매에 나서려는 급매물들도 나오는 상황이다.&amp;amp;nbsp;
        
        송파구 잠실동의 한 중개업소 관계자는 &amp;amp;quot;정부가 다주택자 매물 압박을 본격화하기 전에는 주로 갈아타기 매물들이 시장에 많이 나왔는데 이제는 다주택자들도 매물을 처분하려는 움직임이 빨라지고 있는 모습&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;설 연휴가 끝난 만큼 이제부터 매도 문의가 본격화될 것으로 보인다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        반면 상대적으로 대출이 쉬운 15억원 미만 아파트가 모인 서울 외곽은 수요가 몰리며 신고가 사례가 나타나고 있다.&amp;amp;nbsp;구로구 신도림동아2차 84㎡가 지난달 10일 14억7500만원에 손바뀜했다. 성북구 래미안길음센터피스 59㎡도 지난달 30일 14억1000만원 최고가를 기록했다.&amp;amp;nbsp;성북구 길음동에 있는 &amp;amp;#39;롯데캐슬클라시아&amp;amp;#39; 전용 84㎡는 지난 7일 18억원에 새 주인을 찾았다. 역시 신고가 거래다. 지난해 12월 16억3600만원에 팔렸는데 2달 새 1억7000만원가량 상승했다. 상대적으로 저평가됐던 지역으로 수요가 이동하는 &amp;amp;#39;키맞추기&amp;amp;#39; 현상이 나타나고 있다는 평가다.&amp;amp;nbsp;
        
        실제 집품이 지난해 일명 노도강(노원&amp;amp;middot;도봉&amp;amp;middot;강북)과 금관구(금천&amp;amp;middot;관악&amp;amp;middot;구로) 지역의 국토교통부 실거래가 데이터를 분석한 결과, 서울 노원구는 1분기부터 4분기까지 유일하게 매 분기 1000건 이상의 거래량을 유지한 것으로 나타났다.&amp;amp;nbsp;
        
        다만 전문가들은 부동산 시장의 변동성이 심화하면서 수요자들이 접근가능한 매물을 찾는 움직임이 빨라지고 있지만 매도자들이 계속해서 &amp;amp;#39;묻지마 매도&amp;amp;#39;에 나서기는 어렵다고 보고 있다. 다주택자들이 많이 줄면서 시장에 영향을 줄 만큼 매물이 나오기 힘들다는 분석이다.
        
        김효선 KB국민은행 부동산 수석전문위원은 &amp;amp;quot;최근 몇년간 규제로 인해 다주택자들도 매물을 이미 정리한 경우가 많아 정부가 예고한 5월9일이 지나면 시장이 크게 출렁일만한 매물 급증이 일어나기는 쉽지 않다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정책 발 훈풍 탄 코스닥…기관 투자 늘고 동전주 데스매치도</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218144909957</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218144909957</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:02:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        코스닥 지수가 4년 만에 1000을 넘은 지난달 26일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원들이 기념 행사를 하고 있다. [사진=유대길 기자 dbeorlf123@ajunews.com]
        
        
        
        
        정부 정책 발표 이후 기관 자금이 빠르게 유입되며 코스닥이 &amp;amp;lsquo;정책 수혜 시장&amp;amp;rsquo;으로 재평가받고 있다. 기관의 매수세가 지수 반등을 견인하면서 투자심리도 뚜렷하게 개선되는 모습이다. 다만 상장폐지 제도 개편과 맞물려 종목별 변동성은 한층 커질 수 있다는 관측도 나온다.
        
        18일 한국거래소에 따르면 지난해 12월 19일부터 이달 13일까지 기관투자자들은 코스닥 시장에서 10조1725억원을 순매수했다. 같은 기간 개인은 7조8348억원을 순매도했고 외국인은 1109억원을 순매수하는 데 그쳤다. 기관의 대거 매수에 힘입어 지난해 12월 19일 915.27이던 코스닥지수는 2월 13일 1106.08로 올라 약 20.85% 상승했다. 이 기간 기관 자금은 이차전지와 로봇, 바이오 업종에 집중됐다.
        
        기관은 이차전지 기업인 에코프로를 6874억원, 에코프로비엠을 5664억원 순매수했다. 이어 레인보우로보틱스를 4316억원어치 사들였다. 바이오 업종에서도 HLB 4170억원, 펩트론 3172억원, 삼천당제약 2746억원을 순매수했다. 앞서 금융위원회는 지난해 12월 19일 부처 업무보고에서 &amp;amp;lsquo;코스닥 신뢰&amp;amp;middot;혁신 제고 방안&amp;amp;rsquo;을 발표했다. 기금운용평가 시 기준수익률에 코스닥지수를 일정 비율 반영하는 등의 내용이 담겼다. 정책 발표 이후 기관이 빠르게 반응한 것으로 풀이된다.
        
        정부는 코스닥 시장 체질 개선을 위한 상장폐지 제도 손질도 진행 중이다. 금융위는 지난 11일 &amp;amp;lsquo;부실기업 신속&amp;amp;middot;엄정 퇴출을 위한 상장폐지 개혁방안&amp;amp;rsquo;을 발표했다. 올해 7월 1일부터 30거래일 연속 1000원 미만인 종목은 관리종목으로 지정되며, 이후 90거래일 중 45거래일 연속 1000원 이상을 회복하지 못하면 최종 상장폐지된다.
        
        이 같은 규정 도입으로 이른바 &amp;amp;lsquo;동전주&amp;amp;rsquo;에는 비상이 걸렸다. 지난 11일 기준 국내 증시 상장 동전주는 약 166개로 모두 코스닥 기업이다. 이 가운데 3분의 1가량은 이미 관리종목 또는 투자주의 종목으로 분류돼 있다. 한국거래소 시뮬레이션에 따르면 이번 개편으로 형식적 요건과 실질심사 요건을 포함해 연내 상장폐지 대상 기업은 100~220개 수준으로 추산된다.
        
        일부 종목은 상장폐지 요건을 피하기 위한 주가 부양 기대감이 유입되며 급등세를 보이기도 했다. 지난 13일 상상인증권은 전 거래일 747원에서 904원으로 21.02% 상승했고 KNN도 720원에서 798원으로 10.83% 올랐다. 한국캐피탈(6.16%, 942원&amp;amp;rarr;1000원)과 에쎈테크(8.62%, 464원&amp;amp;rarr;504원)도 상승 마감했다.
        전날인 12일에도 동전주인 에스코넥, 케이바이오, 뉴인텍 등이 상한가를 기록한 바 있다.
        
        증권가에서는 코스닥 전반의 유동성 확대는 긍정적이지만 동전주를 중심으로 한 단기 급등락에는 신중한 접근이 필요하다고 조언한다. 강진혁 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;원활한 상장폐지는 주식시장 차원에서 체질 개선에 유리하다&amp;amp;rdquo;면서도 &amp;amp;ldquo;상장폐지 회피를 위한 주가 부양 기대감이 단기 변동성을 유발할 수 있어 투자자의 주의가 요구된다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 태극기 걸고 韓 반도체 인재 직접 모집…테슬라 칩 전략 본격화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677795</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677795</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:00:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서지연 기자] 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 사회관계망서비스(SNS)를 통해 한국 반도체 인재 모집에 직접 나서며 글로벌 인재 쟁탈전에 불을 지폈다. 인공지능(AI) 인프라 경쟁이 심화되는 가운데, 반도체 강국인 한국의 설계·공정 인력을 정조준한 행보로 해석된다. 머스크 CEO는 17일(현지시간) 자신의 X(옛 트위터) 계정에 테슬라코리아의 AI 칩 디자인 엔지니어 채용 공고를 공유하며 태극기 이모티콘 16개를 함께 게시했다. 그는 “한국에 거주하며 칩 디자인, 패브리케이션(팹), 인공지능(AI) 소프트웨어 분야에서 일하고 싶다면 테슬라에 지원하라”고 적었다. 앞서 테슬라코리아는 지난 15일 채용 공고를 통해 “세계 최고 수준의 대량 생산 AI 칩 개발에 함께할 인재를 찾는다”고 밝힌 바 있다. 회사 측은 해당 프로젝트가 향후 세계 최대 생산량을 기록할 AI 칩 아키텍처 개발을 목표로 한다고 설명했다. 이번 공개 구인은 테슬라가 자체 반도체 역량 강화를 핵심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상폐 공포에 &apos;동전주&apos;가 &apos;지폐주&apos;로… &apos;천원 사수&apos; 데스매치 시작됐다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218143456948</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218143456948</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:56:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        금융당국이 &amp;amp;lsquo;동전주&amp;amp;rsquo;에 대한 상장폐지 요건을 신설하면서 코스닥 시장에 &amp;amp;#39;천원 사수(死守)&amp;amp;#39;라는 비상이 걸렸다. 상장폐지 위기감이 커지자 일부 동전주들은 반등에 나서며 &amp;amp;#39;지폐주&amp;amp;#39; 등극을 노리고 있지만 시장에서는 퇴출을 피하기 위한 주가 부양 시도가 본격화됐다는 해석이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        18일 금융투자업계에 따르면 최근 코스닥 시장에서 1000원 미만에 거래되던 종목들이 잇따라 급등했다. 지난 13일 상상인증권은 전 거래일 대비 21.02% 상승해 747원에서 904원으로 뛰었다. 같은 날 KNN도 720원에서 798원으로 오르며 10.83% 상승 마감했다. 한국캐피탈은 942원에서 1000원으로 6.16% 상승했고, 에쎈테크 역시 464원에서 504원으로 8.62% 올랐다. 전날인 12일에도 에스코넥, 케이바이오, 뉴인텍 등이 상한가를 기록하는 등 동전주 중심의 강한 매수세가 나타났다.
        &amp;amp;nbsp;
        이 같은 흐름은 금융위원회가 지난 11일 발표한 &amp;amp;#39;부실기업 신속&amp;amp;middot;엄정 퇴출을 위한 상장폐지 개혁방안&amp;amp;#39;의 영향으로 풀이된다. 개혁안에 따르면 오는 7월 1일부터 주가가 30거래일 연속 1000원 미만인 종목은 관리종목으로 지정된다. 이후 90거래일 동안 45거래일 연속으로 주가가 1000원 이상을 회복하지 못하면 최종 상장폐지 절차로 이어진다.
        &amp;amp;nbsp;
        실제 2022년 상장폐지 조건 완화 이후 상장폐지 종목 수는 감소했지만 퇴출이 지연되면서 거래가 부진한 동전주의 수와 비중은 급증했다. 2021년 57개로 코스닥 전체 3.7%를 차지하던 동전주는 2024년 191개로 10.7%까지 늘었다. 금융위 발표 직전인 지난 11일 기준 동전주는 166개(9.1%)로 집계됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        당국은 액면병합을 통한 상장폐지 우회를 막기 위해 &amp;amp;#39;병합 후 액면가 미만&amp;amp;#39;이라는 요건도 추가했다. 액면병합을 통해 주가가 1000원 기준을 넘더라도 액면가를 밑도는 경우 상장폐지될 수 있다는 의미다.
        &amp;amp;nbsp;
        한국거래소 시뮬레이션에 따르면 이번 개편으로 형식적 요건과 실질심사 요건을 포함해 연내 상장폐지 대상 기업은 100~220개 수준으로 추산된다. 이 가운데 동전주 요건에 해당하는 종목은 18~135개로 추정된다.
        &amp;amp;nbsp;
        사실상 &amp;amp;#39;1000원 방어선&amp;amp;#39;이 제도적으로 만들어진 셈이다. 동전주들이 이번 제도 개편의 직접적인 영향권에 들어가면서 무상증자, 전환사채(CB) 구조조정, 사업 재편 등 다양한 방식이 주가 부양 수단으로 동원될 가능성이 크다는 분석이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        문제는 이 과정에서 투자자 피해가 발생할 수 있다는 점이다. 동전주 특성상 유동성이 낮고 재무구조가 취약한 경우가 많아 단기 급등 이후 급락이 반복될 수 있기 때문이다. 제도 변화를 계기로 동전주가 하나의 &amp;amp;#39;테마&amp;amp;#39;로 묶이며 투기 수요가 몰릴 가능성도 배제할 수 없다는 지적이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        증권가에서는 이번 개편안이 자본시장 체질 개선에는 긍정적이지만 단기적으로는 변동성이 확대될 수 있다고 진단했다. 강진혁 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;원활한 상장폐지는 주식시장 차원에서 체질 개선에 유리한 측면이 있다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;상장폐지 회피를 위한 주가 부양 기대감이 단기 변동성을 유발할 수 있어 투자자의 주의가 요구된다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주요 보험사 이번주 줄줄이 실적발표…핵심은 예실차·건전성</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213144224585</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213144224585</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:50:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        
        
        이번 주 비금융지주 계열 주요 보험사들이 연이어 지난해 실적을 발표한다. 예실차 확대, 건전성 악화 등 영향으로 대부분 보험사의 당기순이익 규모가 축소됐을 것이란 전망이 나온다.
        
        18일 에프앤가이드에 따르면 지난해 삼성생명은 전년 대비 약 13% 증가한 2조3801억원 규모 당기순이익을 거둬들인 것으로 추정된다. 반면 한화생명 순이익 규모는 같은 기간 42% 줄어든 4173억원으로 예상된다.
        
        주요 손해보험사들은 모두 당기순이익이 쪼그라들었을 것이란 분석이 나온다. 증권가에서는 지난해 삼성화재(2조641억원), DB손해보험(1조4803억원), 현대해상(5954억원) 모두 전년 대비 순이익 규모가 축소된 것으로 보고 있다. 이 중 일부 보험사들은 매출액&amp;amp;middot;손익구조가 크게 변경돼 연결기준 당기순이익을 이미 공시했지만 보험사 실적 비교 기준은 일반적으로 별도 재무제표인 만큼 실적 발표를 지켜봐야 한다.
        
        앞서 전년도 당기순이익 규모를 발표한 보험사들도 실적 악화를 피하지 못했다. 신한라이프(5077억원, -3.9%), NH농협생명(2155억원, -12.4%), 동양생명(1240억원, -60.5%) 등 생명보험사뿐 아니라 메리츠화재(1조6810억원, -1.7%), KB손해보험(7782억원, -7.3%) 등 손해보험사도 전년 대비 좋지 못한 성적표를 받아들었다.
        
        지난해 보험사 손해율이 예상보다 높게 나오면서 예실차가 확대된 게 실적 악화로 이어졌다. 교육세율 인상으로 인해 세금 지출이 늘어난 것도 순이익 규모 축소에 영향을 미친 것으로 풀이된다. 시장금리가 내리면서 건전성 지표가 나빠져 수익성에 악영향을 미쳤다는 의견도 있다.
        
        올해는 실손보험&amp;amp;middot;자동차보험 등 주요 보험상품 요율이 인상됐고 주요국 기준금리 인하가 마무리되는 등 보험업계에 긍정적인 환경이 조성될 전망이다. 여기에 장기보험 손해율이 개선될 것이란 긍정적인 관측도 나온다.
        
        보험업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;지난해 비우호적인 경영환경 등 영향으로 다수 보험사가 수익성보다 내실경영에 집중한 측면이 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;시장 상황이 점차 개선되면서 올해는 실적 개선을 기대하고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다주택자 정조준…임대사업자 대출 만기 연장 때 &apos;RTI 재심사&apos; 검토</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218134813908</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218134813908</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:38:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        
        정부가 매물을 내놓지 않고 버티는 다주택자를 압박하기 위해 세제 혜택 종료에 이어 금융 규제에까지 나설 것으로 예상된다. 그동안 관행처럼 여겨지던 다주택 임대사업자에 대한 대출 자동 연장을 막아 매물 출회를 유도하겠다는 전략으로 해석된다.
        
        18일 금융권에 따르면 금융위원회는 19일 은행권과 상호금융권 등 전 금융권 기업여신부 담당 임원들을 소집해 임대사업자에 대한 대출 상환 방식과 만기 연장 절차를 점검한다. 설 연휴 직전인 지난 13일 전 금융권 회의가 다주택자 전반에 대한 점검이었다면 19일엔 임대사업자로 대상이 구체화될 전망이다.
        
        회의에서는 만기 연장 심사 시 임대업 이자상환비율(RTI) 규제를 엄격하게 적용하는 방안이 검토되는 것으로 알려졌다. RTI는 임대사업자의 연간 임대소득을 연간 이자비용으로 나눈 지표다.
        
        현재 규제지역은 RTI 1.5배, 비규제지역은 1.25배를 지켰을 때에만 신규 대출이 가능하다. 규제지역 주택 임대사업자의 연간 이자비용이 1000만원이라면 임대소득은 적어도 연 1500만원은 돼야 은행에서 대출받을 수 있다는 의미다.
        
        다주택자가 개인 명의로 받은 주담대는 통상 30&amp;amp;sim;40년 만기 분할상환 구조로, 만기 시 원리금 상환이 끝나기 때문에 사실상 연장 부담이 없다. 반면 임대사업자 대출은 최초 3&amp;amp;sim;5년 만기로 실행된 뒤 1년 단위로 연장되는 구조가 일반적이다.
        
        은행권은 임대사업자 최초 대출 시 담보가치와 임대소득 등과 함께 RTI를 종합적으로 심사하지만 만기 연장 시에는 통상 형식적 점검만 거치고 RTI 요건을 따로 보지 않았다. 연장 심사 때마다 RTI 규제를 엄격하게 적용하면 다주택자에게는 상당한 부담으로 작용할 수 있는 것이다.
        
        다주택자에 대한 대응 수단이 세제에서 대출로 확장되면서 시장에 긴장감이 고조되고 있다. 정부는 5월 9일 종료 예정인 다주택자 양도소득세 중과 유예 조치를 예정대로 시행하겠다고 수차례 밝히며 시장에 퇴로를 열어준 바 있다. 양도세 중과 유예 종료 이후 다주택자가 보유한 조정대상지역 주택 양도차익에는 최고 82.5%(지방세 포함) 세율이 적용된다.&amp;amp;nbsp;
        
        여기에 대출 규제까지 더해지면 다주택자는 세금 부담을 넘어 유동성 압박을 받게 된다. 최근 고금리 기조가 이어진 만큼 상당수 임대사업자는 대출금 일부를 즉시 상환해야 할 것으로 예상된다. 상환 여력이 없는 차주들은 주택을 매각할 수밖에 없다.
        
        다주택자를 향한 이재명 대통령의 압박 수위도 높아지고 있다. 이 대통령은 지난 13일 엑스(X&amp;amp;middot;옛 트위터)에 올린 글에서 &amp;amp;quot;양도세까지 깎아주며 수년간 기회를 줬는데도 이를 해소하지 않고 버틴 다주택자들에게 대출 만기 이후 연장 혜택을 추가로 주는 것이 공정하겠냐&amp;amp;quot;고 지적했다.
        
        18일엔 &amp;amp;quot;바람직하지 않은 다주택 보유가 이익 아닌 부담이 되게 해야 할 정치인들이 특혜를 방치할 뿐 아니라 다주택 투기를 부추기거나 심지어 자신들이 다주택에 따른 초과 이익을 노리는 이해충돌까지 감행한다&amp;amp;quot;고 비판했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한, 국제자금세탁방지기구 ‘고위험 국가’ 재지정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677780</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677780</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:15:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 북한이 국제자금세탁방지기구(FATF)가 지정하는 ‘고위험 국가’에 재지정됐다. 금융위원회 산하 금융정보분석원(FIU)은 지난 9~13일 멕시코시티에서 열린 제34기 5차 FATF 총회에서 이 같은 결정이 나왔다고 18일 밝혔다. FATF는 각국의 국제기준 이행 상황을 평가한 결과, 중대한 결함이 있어 조치가 필요한 고위험 국가(블랙리스트)에 북한, 이란, 미얀마를 재지정했다. 이로써 북한은 2011년부터 16년째 고위험국으로 분류됐다. 북한과 이란은 ‘대응조치 대상’에 올랐으며, 미얀마는 ‘강화된 고객확인 대상’ 지위를 유지했다. 한편, 이번 총회에서는 디지털 기술을 악용한 사이버 사기 범죄 대응을 위한 신규 보고서가 채택됐다. 해당 보고서는 범죄 근절을 위해 각국이 도입·추진 중인 새로운 대응 방안과 업계 선도 모델을 함께 제시하는 내용을 담고 있으며, 다음 달 공개될 예정이다. 이와 관련, 한국은 동남아 일대 범죄단지를 기반으로 한 조직적 사이버 스캠의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘체코 방문’ 김정관 산업장관 “두코바니 신규 원전사업, 연대·협력 상징”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677756</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677756</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:00:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]산업통상부는 김정관 장관이 체코 정부의 초청으로 지난 16일(현지시간) 체코 프라하를 방문해 안드레이 바비시 신임 총리와 카렐 하블리첵 산업통상부 장관을 면담했다고 18일 밝혔다. 김 장관은 지난해 12월 취임한 바비시 총리에게 이재명 대통령의 취임축하와 각별한 안부를 전하고 이 대통령의 친서를 전달했다. 친서에는 “두코바니 원전을 성공적으로 건설할 수 있도록 아낌없이 지원할 것”이라며 “앞으로도 양국 간 협력체계를 더욱 공고히 해 두코바니에 이어 테믈린에서도 한국과 협력할 수 있기를 기대한다”는 내용이 담겼다고 산업부가 전했다. 또 김 장관과 하블리첵 장관은 두코바니 신규원전 건설 프로젝트 이행을 점검하고 원활한 사업추진과 지원방안을 논의하기 위한 장관급 협의체를 구축하기로 합의하고 1차 회의를 개최했다. 협의체는 해마다 3~4 차례 영상 또는 대면으로 진행되고, 프로젝트 발주사인 이디유투(EDUⅡ) 사장과 공급사인 한국수력원자력 사장도 참여하게 된다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 30% 급등에 &apos;1조 클럽&apos; 365곳…한 달 새 42곳 늘었다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218094836786</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218094836786</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:55:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        지난 13일 코스피는 전장보다 8.56포인트(0.16%) 내린 5513.71로 출발해 한때 5583.74까지 올라 전날 기록한 역대 최고치를 재차 경신후 15.26포인트(0.28%) 내린 5,507.01에 장을 마쳤다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        코스피가 연초 이후 30% 넘게 급등하는 등 국내 증시가 강한 상승 흐름을 이어가면서 시가총액 1조원 이상인 기업도 빠르게 늘어나고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        18일 한국거래소 등에 따르면 설 연휴 직전 마지막 거래일인 13일 종가 기준 시가총액 1조원 이상인 상장사(우선주 포함)는 총 365곳으로 나타났다. 지난해 말 323곳이었던 점을 감안하면 한 달여 만에 42곳 증가했다. 증가율로는 13.0%에 달한다. 시장별로 보면 유가증권시장에서 1조원 이상인 기업이 238곳에서 249곳으로 11곳 늘었다. 코스닥은 85곳에서 116곳으로 31곳 늘어 증가 폭이 더 컸다.
        
        시가총액 10조원을 웃도는 &amp;amp;lsquo;10조원 클럽&amp;amp;rsquo;도 확대됐다. 해당 종목은 62개에서 74개로 불어났다. 이 가운데 68개는 유가증권시장 상장사였고 코스닥 기업도 6곳이 이름을 올렸다. 반도체, 로봇, 바이오 관련 업종에서 상승 폭이 두드려졌다. 특히 코스닥은 정부의 벤처 활성화 정책 기대와 함께 지수가 &amp;amp;lsquo;천스닥&amp;amp;rsquo;을 돌파하면서 대형주가 잇따라 탄생했다. 레인보우로보틱스와 삼천당제약이 새롭게 10조원 고지에 올랐다.
        &amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        이처럼 대형주 저변이 단기간에 확대된 배경에는 지수 급등이 자리한다. 코스피는 지난 13일 5507.01에 마감해 지난해 말 4214.17 대비 30.68% 상승했다. 같은 기간 코스닥도 19.52% 올랐다.&amp;amp;nbsp;이는 주요국 증시 가운데 각각 1위와 3위에 해당하는 상승률이다. 2위는 튀르키예(25.92%), 4위는 브라질(16.53%), 5위는 대만(16.03%)이었다.
        
        앞서 지난해에도 시총 증가세는 뚜렷했지만 이번엔 기울기가 더 가파르다. 지난해 12월 30일 종가 기준 시가총액 1조원 이상 상장사(우선주 포함)는 323곳이었다. 2024년 말 247곳과 비교하면 1년 동안 76곳이 늘었다.&amp;amp;nbsp;
        
        한편 코스피 시장에서는 삼성전자가 시가총액 1000조원을 넘어 1073조원으로 선두를 지켰다. 이어 SK하이닉스(641조원), 삼성전자우(104조원), 현대차(102조원),&amp;amp;nbsp;LG에너지솔루션(92조원), 삼성바이오로직스(79조원) 등이 상위권을 형성했다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원, 2025년 사업보고서 점검 예고…“중대재해 충실히 공시해야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677763</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677763</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:54:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 금융감독원이 2025년 사업보고서 점검을 앞두고 중점 사항을 선정해 기업에 예고했다고 18일 밝혔다. 12월 결산법인은 2025년 사업보고서를 오는 3월 31일까지 제출해야 한다. 금감원은 사업보고서 부실 기재를 예방하고 투자자에게 충분한 정보를 제공하기 위해 매년 점검 항목을 미리 공표한다. 이번 중점 점검 사항은 재무사항(13개)과 비재무사항(4개) 항목 등이다. 재무사항에는 기업공시 서식 작성 기준 준수 여부, 내부 통제 공시 여부, 회계감사인에 관한 공시 여부 등이 해당한다. 아울러 비재무사항에서는 자기주식 처리계획과 중대재해 제재 등을 살펴볼 예정이다. 특히, 금감원은 지난해 자본시장법 시행령 개정으로 자기주식과 중대재해 관련 점검 항목이 추가된 만큼 충실히 공시하라고 강조했다. 구체적으로는 자기주식을 1% 이상 보유한 상장법인을 대상으로 자기주식 보고서에 대한 이사회 승인 여부와 미래 처분 계획을 제대로 기재했는지 확인한다. 아울러 중대재해 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 대미 투자 첫 번째 프로젝트 ‘가스 화력발전소’…韓 1호 투자는?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677749</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677749</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:08:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 도널드 트럼프 미국 대통령은 17일(현지시간) 일본의 대미 투자와 관련한 첫 번째 프로젝트 3개를 발표했다. 일본이 미국과의 관세 합의에 따라 약속한 5500억달러(약 796조원) 대미 투자 가운데 첫 사업이 확정된 것이다. 총 360억달러 규모의 1차 프로젝트 가운데 대부분인 330억달러가 오하이오주에 들어설 가스 화력발전소 건설에 투입된다. 하워드 러트닉 상무장관은 해당 시설이 9.2기가와트(GW)의 전력을 생산하게 될 것이라고 밝혔다. 이는 원전 9기가 생산할 수 있는 전력량이자 미국의 약 740만 가구가 사용할 수 있는 규모다. 월스트리트저널(WSJ)은 일본의 대미 투자 프로젝트와 관련해 “오하이오주 포츠머스에 건설될 330억달러의 가스 화력 발전소로 미국에서 발표된 역대 최대 규모 발전 프로젝트 가운데 하나”라고 평가했다. WSJ은 상무부 관계자들을 인용해 소프트뱅크 자회사 SB에너지가 사업을 주도할 예정이라고 전했다. 일본이 첫 투자 대부분을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구윤철 “청년 문제 공감…인턴 채용·2030자문단 위촉 절차 시작”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677748</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677748</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:07:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관은 18일 “청년들의 현실과 문제를 공감하고, 청년들의 관점에서 필요한 조치를 해낼 수 있도록 최선을 다하겠다”고 밝혔다. 구 부총리는 이날 엑스(X·옛 트위터)에서 “고성장 시대를 살았던 부모 세대와 달리 지금 청년들은 우리가 겪지 못한 많은 문제에 직면해 있다”며 이같이 썼다. 그러면서 “연휴가 끝나면 재경부 청년인턴 채용과 2030 자문단 위촉 절차를 시작하려 한다”며 “청년들의 제안이 정책으로 입안될 수 있도록 지원하겠다”고 설명했다. 우선 청년인턴으로는 상반기·하반기 35명씩 선발한다면서 “단순 사무보조가 아니라 실질적인 업무를 부여하고, 인공지능(AI)·경제 교육 등을 통해 업무역량 습득을 지원하겠다”고 했다. 2030자문단은 청년보좌역 1명과 자문단원 20명으로 구성된다며 “일자리, 주거, 교육 같은 청년 이슈를 정기적으로 토의하며 청년 시선으로 원인을 진단하고 해법도 모색하겠다”고 부연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日의 대미투자 첫 프로젝트 보니…한국 1호, 발전·에너지·광물 유력</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677743</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677743</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:02:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]발표된 일본의 대미 투자 첫 프로젝트가 다음 차례인 우리나라에 중요한 참고 사례가 될 것으로 보인다. 미국이 무엇을 원하는지, 어떤 분야에 가장 먼저 자금이 투입되길 기대하는지 구체적으로 파악할 수 있기 때문이다. 도널드 트럼프 미국 대통령은 17일(현지시간) 일본의 대미 투자와 관련한 첫 번째 프로젝트 3개를 발표했다. 일본이 미국과의 관세 합의에 따라 약속한 5500억달러(약 796조원) 대미 투자 가운데 첫 사업이 확정된 것이다. 총 360억달러 규모의 1차 프로젝트 가운데 대부분인 330억달러가 오하이오주에 들어설 가스 화력발전소 건설에 투입된다. 하워드 러트닉 상무장관은 해당 시설이 9.2기가와트(GW)의 전력을 생산하게 될 것이라고 밝혔다. 이는 원전 9기가 생산할 수 있는 전력량이자 미국의 약 740만 가구가 사용할 수 있는 규모다. 러트닉 장관은 “이에 따라 전력망 안정성을 강화하고 에너지 비용을 낮춰 미국 제조업을 지원할 것”이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>처방전 뒤 현금·상품권…공정위, 동성제약·국제약품 리베이트 제재</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677741</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677741</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:46:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 제약사들이 자사 의약품 처방을 유도하기 위해 병·의원에 금품을 제공한 사실이 적발돼 공정거래위원회의 제재를 받았다. 공정위는 18일 동성제약이 자사 의약품 처방을 대가로 병·의원에 리베이트를 제공한 행위를 확인하고 향후 이를 금지하는 내용의 시정명령을 내렸다고 밝혔다. 조사 결과 동성제약은 의약품 채택과 처방을 유지·확대할 목적으로 2010년 10월부터 2019년 4월까지 수도권 4개 병·의원 의료인에게 현금 등 약 2억5000만원 상당의 경제적 이익을 제공한 것으로 나타났다. 동성제약은 법적 책임과 위험을 줄이기 위해 전문의약품 영업을 영업대행업체에 전면 위탁하는 방식으로 바꾸고, 계열사 퇴직자가 설립한 대행업체와 계약을 맺은 사실도 확인됐다. 공정위는 이런 행위가 경쟁사의 고객을 부당하게 끌어들이는 ‘부당한 고객유인행위’에 해당하며 공정거래법 위반이라고 판단했다. 다만 회생절차가 진행 중인 점을 고려해 과징금 대신 시정명령을 내렸다. 국제약품의 리베이트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안강망어업→고정자루망어업…어려운 수산용어 바뀐다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677734</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677734</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:01:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 안강망어업은 ‘고정자루망어업’으로, 기선권현망어업은 ‘기선선인망어업’으로 각각 명칭이 변경된다. 해양수산부는 18일 ‘알기 쉬운 수산 용어 만들기’ 사업의 일환으로 이 같은 내용을 추진한다고 밝혔다. ‘안강망어업’의 ‘안강(鮟鱇)’은 아귀의 일본식 명칭에서 유래한 말로, 그물이 아귀가 입을 벌리고 먹이를 기다리듯 물고기가 들어오면 잡는 방식에서 이름이 붙었다. 새로 정한 ‘고정자루망어업’은 닻으로 사각뿔 모양의 큰 자루그물을 조류가 센 곳에 고정해 두고, 물살에 떠밀려온 어류를 그물 안에 가둬 포획하는 어업을 뜻한다. 또 ‘기선권현망어업’의 ‘권현(權現)’은 멸치가 많이 잡히는 일본 히로시마 지역 어촌에서 모시는 바다신의 이름에서 비롯됐다. 이를 대신하는 ‘기선선인망어업’은 두 척의 동력선이 끌그물을 이용해 표층이나 중층의 멸치를 잡는 방식을 가리킨다. 양쪽에 날개가 달린 그물을 배 근처에 펼친 뒤 끌줄을 당겨 어획하는 ‘선인망’의 의미를 보다 직관적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끼니·교복·희귀병 李대통령 ‘민생 돌봄’ 뒤에는 ‘키다리 금융’ 있었다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677681</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677681</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:26:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 최근 이재명 대통령이 민생경제와 직결된 사안을 잇따라 직접 언급하며 현장 변화를 강조하는 가운데 복지 사각지대 해소에 나서온 금융권의 행보도 재조명되고 있다. 단순한 금융상품 제공을 넘어 취약계층의 생계·교육·의료 지원까지 영역을 넓히며 사회안전망 구축 노력이 확산되는 모습이다. 이 대통령은 지난 11일 충북 충주시 건강복지타운에 위치한 ‘그냥드림’ 사업장을 방문했다. ‘그냥드림’은 당장 끼니 해결이 어려운 취약계층에게 조건 없이 먹거리를 지원하는 사업으로, 현재 전국 67개 시군구 107곳에서 운영되고 있다. 이 대통령은 해당 사업을 ‘현대판 장발장 방지 제도’로 언급하며 국무회의에서 여러 차례 확산 필요성을 강조해왔다. 이 대통령은 물품 구성을 직접 살피고 직원들과 인사를 나누는 과정에서 “신한은행이 지원했다고 한다”며 현장 박수를 유도하기도 했다. 현장에서 체감하는 만족도가 높다는 평가가 이어지자 지난 13일 신한금융은 ‘그냥드림’ 사업 지원 규모를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역대급 불장’에 시총 ‘쑥’…시총 1조클럽 상장사, 한 달 새 42개 늘어</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677703</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677703</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:55:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 코스피가 올해 들어 30% 넘게 오르는 등 국내 증시가 역대급 불장을 이어가면서 시가총액 1조원 이상 상장사의 수도 빠르게 늘고 있는 것으로 나타났다. 18일 한국거래소와 금융정보서비스업체 연합인포맥스에 따르면 설 연휴 전 마지막 거래일인 지난 13일 종가 기준 시가총액 1조원 이상 상장사(우선주 포함)는 365곳으로 집계됐다. 작년 말까지만 해도 ‘1조 클럽’ 상장사 수는 323곳 수준이었다. 불과 한 달여 만에 42곳(13.0%)이 늘어난 것이다. 코스피 ‘1조 클럽’ 상장사가 238곳에서 249곳으로 늘었고, 코스닥에서도 시총 1조원 선을 넘은 상장사가 85곳에서 116곳으로 늘었다. 시가총액이 10조원이 넘는 시총 10조 클럽 반열에 오른 종목도 62개에서 74개로 증가한 것으로 나타났다. 10조 클럽 종목은 대부분(68개)이 유가증권시장 상장사였으나, 코스닥 상장사도 6곳이 포함됐다. 정부의 벤처 활성화 정책에 대한 기대감 등에 힘입어 지난달 ‘천</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행동주의 펀드, 3월 주총 앞두고 주주제안 공세…자사주 소각·거버넌스 압박</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218101211803</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218101211803</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:44:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        행동주의 펀드들이 다음 달 정기 주주총회 시즌을 앞두고 본격적인 행보에 나서고 있다. 자사주 소각 등 주주환원 확대는 물론, 선임독립이사 도입과 경영진 보상체계 개편 등 지배구조 개선 요구도 한층 확대되는 모습이다.
        
        18일 금융투자업계에 따르면 영국계 헤지펀드 팰리서캐피탈은 최근 LG화학에 주주제안서를 제출했다고 밝혔다.
        
        팰리서캐피탈은 권고적 주주제안 도입을 전제로 기업가치 제고계획에 순자산가치(NAV) 할인율 공개, 경영진 보상체계에 주식연계보상 도입, NAV 할인율과 자기자본이익률(ROE)을 경영진 핵심성과지표(KPI)에 반영할 것을 요구했다.
        
        이와 함께 △LG에너지솔루션 지분 유동화 규모 확대 △자기주식 매입 및 소각 △선임독립이사 선임 등도 제안했다.
        
        팰리서캐피탈은 &amp;amp;quot;형식적인 소통을 넘어 주주들이 정기 주총을 통해 LG화학의 가치 격차를 해소할 수 있는 조치에 대해 의견을 투명하게 표명할 수 있도록 하기 위한 것&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
        
        국내 행동주의 펀드의 움직임도 활발하다. 얼라인파트너스자산운용은 지난 6일 DB손해보험에 주주가치 제고를 위한 공개 주주서한을 발송했다.
        
        얼라인은 외형 성장 중심이 아닌 요구자본이익률(ROR) 기반의 위험조정 수익성 중심 경영전략 수립을 주문했다. 또한, 지급여력비율(K-ICS) 구간별 요구자본 성장률 관리를 포함한 중기 자본관리 방안과 주주환원 정책 고도화 필요성도 제기했다.
        
        얼라인파트너스는 지난 11일 에이플러스에셋에 대해서도 △대표이사와 이사회 의장 분리 △평가보상위원회 설치 등을 골자로 한 정관 변경 △감사위원이 되는 독립이사 2인 선임 △이사 보수한도 안건 등을 주주제안했다.
        
        또 지난 13일에는 코웨이에 정관 변경과 감사위원이 되는 독립이사 후보 2인 선임을 요구하는 주주제안을 제출했고, 하루 전인 12일에는 덴티움&amp;amp;middot;가비아&amp;amp;middot;솔루엠에 거버넌스 개선을 촉구했다.
        
        트러스톤자산운용도 지난 11일 KCC에 삼성물산 주식 유동화 및 자사주 소각 등을 담은 공개 주주서한을 보냈다.
        
        트러스톤은 △권고적 주주제안 신설을 위한 정관 변경 △비핵심 자산인 삼성물산 주식 유동화 △자사주 소각 △주주환원 정책 재수립 등 4대 주주제안을 제시했다.
        
        특히 삼성물산 주식에 대해 &amp;amp;quot;매각을 통해 할인율이 해소될 경우 약 78.3%의 주주가치 상승이 기대된다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이를 기초로 교환사채(EB)를 발행해 고금리 차입금을 리파이낸싱할 경우 이자비용 절감만으로도 약 54.6%의 주주가치 제고 효과가 있을 것&amp;amp;quot;이라고 주장했다.
        
        트러스톤은 KCC 이사회에 다음 달 11일까지 공개서한에 대한 답변을 요구한 상태다.
        
        아울러 트러스톤은 태광산업에 대해 소수주주가 보유한 유통주식 23만주(21.1%) 전량 매입을 통한 상장폐지 추진과 함께 대표이사의 이사회 의장 겸직 구조를 견제하기 위한 선임독립이사 제도 도입 등을 지난 12일 요구했다.
        
        라이프자산운용은 지난 12일 BNK금융지주에 사내이사(회장)와 사외이사에 대한 주식 보상체계 도입을 제안했다. 라이프자산운용은 &amp;amp;quot;이사진과 주주의 이해관계를 일치시켜 장기적인 기업가치 향상을 도모하기 위한 것&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        이처럼 정기 주총 시즌을 앞두고 행동주의 펀드들의 요구가 본격화하자 시장에서는 올해 주총이 어느 때보다 치열해질 수 있다는 전망이 나온다.&amp;amp;nbsp;
        
        이남우 한국기업거버넌스포럼 회장은 &amp;amp;quot;회사(지배주주) 측에서 개정 상법 발효 전에 유리한 고지를 선점하기 위해 선제적으로 의안을 발의하는 주총 전략을 구사할 가능성이 크고, 그에 맞서 일반주주와 기관 투자자들이 결집해 곳곳에서 표 대결이 펼쳐질 가능성이 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;올해 주총은 그 어느 때보다 뜨거운 주총이 될 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장 끝나자 439건 &apos;우르르&apos;…지난 추석보다 3배 늘어난 설 연휴 올빼미 공시</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218102132810</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218102132810</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:44:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        설 연휴를 하루 앞두고 상장사들이 정규장 마감 이후 악재성 공시를 쏟아내는 &amp;amp;#39;올빼미 공시&amp;amp;#39; 행태가 올해도 반복됐다. 계약 해지, 실적 악화 등 투자심리에 부담이 되는 내용이 장 마감 이후 집중되면서 기업 공시 전반에 대한 투자자들의 불신이 깊어지는 모양새다.
        
        18일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 올해 설 연휴 시작 전날인 지난 13일 코스피&amp;amp;middot;코스닥 상장사 공시는 총 982건으로 집계됐다. 코스피 공시는 548건, 코스닥 공시는 434건이었다.
        
        이 가운데 정규장이 종료된 오후 3시30분 이후 공시된 건수는 439건(코스피 208건, 코스닥 231건)으로 전체의 45%에 육박했다.
        
        이는 지난해 추석 연휴 직전 거래일(2025년 10월 2일) 장 마감 이후 공시 134건과 비교해 3배 이상 증가한 수준이다. 지난해 설 연휴 직전 거래일(2025년 1월 24일) 공시 239건과 비교해도 83% 이상 급증했다.
        
        올빼미 공시는 상장사가 연휴 전날이나 장 마감 이후 등 투자자의 주목도가 낮은 시간대에 기업에 불리한 정보를 공시하는 행태를 뜻한다. 투자자 입장에서는 시장 반응이 제한되는 시점에 악재가 공시되면서 대응이 늦어질 수 있다는 점에서 논란이 반복돼왔다.
        
        실제로 이번 장 마감 이후 공시 내용을 살펴보면 올빼미 공시 논란을 빚을 가능성이 있는 공시들이 다수 확인됐다.
        
        범양건영은 한국토지신탁과 체결한 광주광역시 중외공원 공동주택 신축공사 계약이 해지됐다고 공시했다. 해당 계약의 종료일은 올해 11월 28일까지였으나, 공사도급 계약상 회생절차 개시 결정에 따라 계약 종료가 통지됐다는 설명이다.
        
        앞서 범양건영은 지난달 회생절차 개시를 신청했고, 수원회생법원은 같은 달 회생절차 개시를 결정했다.
        
        이번에 해지된 계약 금액은 626억400만원으로 최근 연간 매출액의 51.84%에 달한다. 연간 매출의 절반을 웃도는 계약 해지 공시는 대표적인 악재성 공시 유형으로 꼽힌다.
        
        실적 악화 내용을 장 마감 이후 공시한 기업도 적지 않았다.
        
        엠젠솔루션은 지난해 연간 순손실이 약 163억원으로 전년 대비 적자 전환했다고 공시했다. 같은 기간 매출과 영업이익은 각각 33%, 158% 감소했다.
        
        신스틸도 지난해 연간 순이익이 약 13억원으로 전년 대비 80% 감소했고, 매출과 영업이익도 각각 9%, 71% 줄었다고 밝혔다.
        
        더네이쳐홀딩스 역시 지난해 연간 순이익이 38억원으로 전년 대비 80% 감소했고, 매출액과 영업이익도 각각 8%, 73% 줄었다고 공시했다.
        
        파생상품 평가손실 공시도 나왔다. 티로보틱스는 제6회차 신주인수권부사채(BW) 및 제7회차 전환사채(CB)와 관련해 전환가격과 주가 간 차이로 파생상품 평가손실이 발생했다고 밝혔다. 손실 누계 잔액(기신고분 제외)은 약 147억원으로 자기자본의 15.74%에 달한다.
        
        한국거래소는 연휴 직전 장 마감 이후 공시에 대해 투자자 주의를 환기하기 위한 조치를 취하고 있다. 설 연휴 직전 거래일 장 마감 후 공시된 내용은 연휴 이후 첫 거래일에 홈페이지 팝업 등을 통해 재공지하고 있으며, 공시 전반에 대한 점검도 병행하고 있다. 허위 공시 등에 대해서는 엄격한 기준을 적용한다는 방침이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사원증? 그게 뭔데?’…고용 시장 ‘한파’ 20대 임시·일용직도 줄어</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677683</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677683</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 20대 임금근로자 수가 매년 내리막 곡선을 그리고 있는 것으로 나타났다. 18일 국가데이터처 경제활동인구조사 마이크로데이터 등에 따르면 올해 1월 기준 20대 임금근로자는 308만5000명이다. 이는 작년 동월 대비 17만9000명 줄어든 수치다. 이 가운데 상용근로자는 1년 새 17만5000명이 감소한 204만2000명이다. 이는 마이크로데이터 분석이 가능한 2014년 이후 가장 적은 수치로, 2023년 1월(244만4000명) 정점을 찍은 뒤 3년 연속 감소세다. 상용근로자는 고용 계약 기간이 1년 이상이거나 계약 기간이 정해지지 않은 임금근로자다. 안정적 직장을 얻기 전 ‘징검다리’ 역할을 하는 임시·일용직도 감소했다. 지난달 20대 임시·일용근로자는 104만3000명으로 1년 전보다 4000명 줄었다. 코로나19 직격탄을 맞은 2021년(99만7000명) 이후 가장 적은 수준이다. 감소 폭은 작년 동월(-3만2000명)보다 축소됐지만 2년 연속 감소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대규모 하락장 재현?” 출금중단·실적쇼크에 디지털자산 초긴장 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677671</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677671</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:54:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>디지털자산 대출업체가 고객 출금을 제한한 데 이어 미국 내 최대 디지털자산 거래소 코인베이스의 실적까지 예상치를 크게 밑돌면서 시장 전반의 불안감이 깊어지고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 美 수입시장 대만에 추월당해…7→9위, 트럼프 관세 여파</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677646</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677646</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:15:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]지난해 미국의 관세 부과 영향으로 우리나라의 미국 시장 내 입지가 대만에 추월당한 것으로 집계됐다. 18일 한국무역협회가 미국 상무부 수출입 통계를 분석한 자료에 따르면 지난해(1∼11월 기준) 미국은 한국으로부터 1134억달러어치 상품을 수입했다. 이는 전년 같은 기간과 비교해 5.9% 감소한 수치다. 한국은 지난해 미국 전체 수입의 3.6%를 차지하며 미국의 10대 수입국 중 9위에 위치했다. 이는 전년과 비교하면 2계단 뒤로 밀려난 것이다. 한국은 미국의 도널드 트럼프 행정부 출범하기 직전인 2024년 4.0%의 비중으로 7위를 차지했었다. 지난해 기록한 3.6%는 무역협회가 관련 자료를 분석해 관리하는 1988년 이후 가장 낮은 수준이다. 한국은 2009년부터는 15년간 꾸준히 6∼7위 자리를 지켜왔다. 지난해 한국보다 앞선 미국의 1∼8위 수입국은 멕시코(4925억달러·15.7%), 캐나다(3512억달러·11.2%), 중국(2873억달러·9.2%),</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“그래서 설 끝나면 주식 오르나요?”…10년 통계 보니 ‘5대 5’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677643</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677643</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:08:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 명절 이후 주가가 오른다는 시장의 통념과 달리 최근 10년간 코스피 기준 설 연휴 직후 거래일 평균 0.10%의 하락율을 보인 것으로 나타났다. 18일 한국거래소가 지난 2016년부터 지난해까지 10년 동안 설 연휴 직후 거래일 코스피 등락률을 비교한 결과 양(+)의 수익률을 기록한 연도 수는 5회로 나타났으며, 하락 연도 수도 5회였다. 일각에서는 연휴 기간 중 발생할 수 있는 돌발 악재를 피하기 위해 연휴 직전 보유 주식을 매도했다가, 연휴 이후 다시 매수에 나서면서 지수가 오른다는 이른바 ‘명절 효과’가 거론되지만, 실제 통계를 살펴보면, 유의미한 상관관계는 확인되지 않았다. 최근 10년간 설 연휴 직후 5거래일간 코스피 등락률을 비교한 결과 상승 연도 수는 5회, 하락 연도 수도 5회로 나타났다. 상승률이 가장 높았던 연도는 2022년으로 설 연휴 직후 5거래일간 3.96% 올랐다. 당시 설 연휴 직전 낙폭이 컸던 데 따른 저가 매수세가 유입된 영향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 뒤면 ‘1,284,854,250원’ 사라집니다…서울 강북서 로또 1등‘미수령’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677642</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677642</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:08:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=최원혁 기자] 1년 전 추첨한 로또의 1등 당첨자가 아직까지도 당첨금을 수령하지 않고 있다. 19일 이후에 1등 당첨금은 복권기금으로 귀속될 예정이다. 18일 복권수탁사업자 동행복권에 따르면 지난 2월15일 추첨한 1159회차 1등과 2등 당첨금 가운데 각각 1건씩이 아직 수령되지 않았다. 미수령 1등 당첨금은 12억8485만4250원이다. 해당 복권은 서울 강북구의 한 판매점에서 발행됐고 당첨번호는 3·9·27·28·38·39다. 해당 회차 2등 당첨금 역시 아직 주인을 찾지 못한 상태다. 당첨번호는 1등 번호와 동일하고 보너스 번호는 7이며 당첨금은 4477만5224원이다. 2등 복권은 경북 김천시 판매점에서 구매된 것으로 확인됐다. 미수령 복권은 지급기한이 지나면 당첨금은 자동으로 소멸되며 개인에게 지급되지 않는다. 지급 기한이 지난 당첨금은 모두 복권기금으로 귀속돼 저소득층 주거 안정, 장학사업, 문화재 보호 등 다양한 공익사업에 쓰인다. 최근 5년간(2020~2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근로소득세 70조 육박, 또 최대…국세 71% 늘 때 152%↑</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677641</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677641</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:05:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]지난해 직장인이 낸 근로소득세 수입이 전년보다 12%이상 늘면서 70조원에 육박하면서 역대 최대 기록을 갈아치웠다. 다른 주요 세목이 내수 상황과 기업 실적에 따라 증감을 거듭하는 사이 근로소득세는 해마다 늘면서 최근 10년간(2015∼2025년) 152%이상 증가했다. 이 기간 총국세 수입은 71%가량 늘었다. 18일 재정경제부에 따르면 지난해 근로소득세 수입은 68조4000억원으로 집계됐다. 전년(61조원)보다 7조4000억원(12.1%) 늘어난 수준이다. 근로소득세 수입은 2015년 27조1000억원 수준이었으나, 2016∼2019년 30조원대로 늘었고 2020∼2021년 40조원대에 올라섰다. 2022년 57조4000억원, 2023년 59조1000억원으로 늘어났고 2024년 처음 60조원대에 진입한 데 이어 작년에 역대 최대치를 또 경신했다. 취업자 수 증가와 임금 상승 등에 따라 근로소득세 수입이 늘었다고 재경부는 설명했다. 상용근로자 수는 2024</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대출 자영업자 20명 중 1명 제때 빚 못 갚아…5년 새 3배↑</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677632</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677632</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:35:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 내수부진과 고금리 여파 속에 대출받은 자영업자 20명 가운데 1명은 빚을 제때 갚지 못한 것으로 나타났다. 18일 국회 기획재정위원회 소속 국민의힘 박성훈 의원이 나이스평가정보에서 제출받은 자료에 따르면 지난해 말 기준 개인사업자 대출 차주 중 금융채무 불이행자는 16만6562명이다. 이는 전체 개인사업자 대출 보유자 332만8347명 중 5%에 해당하는 수치다. 개인사업자는 자영업자나 소상공인 등 개인 명의로 사업자 대출을 받은 이들로, 금융채무 불이행자는 3개월 이상 대출 상환을 연체한 차주다. 개인사업자 대출을 받은 스무 명 중 한 명은 3개월 넘게 빚을 갚지 못하고 있는 셈이다. 개인사업자 대출 차주 가운데 금융채무 불이행자 수는 최근 5년 사이 무려 3배 이상 급증했다. 실제로 지난 2020년 말 기준 5만1045명에서 2021년 5만487명, 2022년 6만3031명, 2023년 11만4856명, 2024년 15만5060명으로 크게 증가했다. 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소상공인부터” 서울시, ‘민생경제 활력 더보탬’에 2.7조 투입</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677148</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677148</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:30:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] ‘K자형 양극화’가 심화하면서 가장 약한 고리에 해당하는 소상공인·골목상권·취약 노동자 등을 위해 서울시가 역대급 재정을 투입한다. 서울시는 ▷소상공인 ▷골목상권 ▷소비자 ▷취약노동자 등 경제 불황 속 가장 먼저 위기에 직면하는 4대 계층에 대한 활력 회복을 주요 내용으로 하는 ‘2026년 민생경제 활력 더보탬’을 최근 발표했다. 18일 서울시에 따르면 총 2조7906억원을 투입해 4대 분야, 8개 핵심과제, 25개 세부사업을 추진할 계획이다. 오세훈 서울시장은 “일각에서는 ‘코스피 5000 시대’를 운운하며 장밋빛 미래를 이야기하지만 자영업자 폐업률은 사상 최고치를 기록했고 중소기업들은 경영난에 허덕이고 있다”며 “민생이 회복되고 안정될 때 비로소 도시의 성장도 가능하다. 서울시는 ‘시민 체감’을 최우선 가치로 삼겠다”고 말했다. 이번 대책은 그동안의 민생 현장 지원에서 한발 더 나아가 위기에 대한 충격이 가장 먼저 닿는 ‘약한 고리’를 우선 지원해 회복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5대은행 신용대출 최저금리 14개월 만에 4%대로 증가…“금융시장 잠재 위험↑”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677627</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677627</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:23:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] ‘빚투’(증권사·은행 등에서 돈을 빌려 투자) 열풍이 거세지는 가운데 국내 주요 은행들의 신용대출 금리가 상승곡선을 그리면서 금융시장의 잠재 위험이 커지고 있다는 우려의 목소리가 나온다. 18일 금융권에 따르면 연휴 직전 KB국민·신한·하나·우리은행의 13일 기준 신용대출 금리는 연 4.010∼5.380%(1등급·1년 만기 기준) 수준이다. 지난 2024년 12월 이후 이들 은행의 신용대출 금리 하단은 줄곧 3%대를 유지하다가 1년 2개월 만에 다시 4%대로 올라섰다. 지난달 16일과 비교하면 약 한 달 새 하단과 상단이 0.260%포인트, 0.150%p씩 올랐다. 같은 기간 신용대출 금리의 일반적 지표인 은행채 1년물 금리가 2.785%에서 2.943%로 0.158%p 오른 데 영향을 받았다. 주택담보대출 혼합형(고정) 금리(연 4.360∼6.437%) 하·상단도 은행채 5년물 금리 상승(+0.107%p)과 함께 각 0.230%p, 0.140%p 높아졌다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 취약계층 고용 사회적기업에 최대 3년간 인건비 지원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677145</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677145</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:15:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] 사회적기업이 취약계층을 채용하면 서울시가 최대 3년간 월 90만원의 인건비를 지원하고, 사회문제 해결 성과를 낸 기업에는 최대 1억원의 인센티브가 지급된다. 서울시는 사회적기업의 고용 부담을 줄이고 성과에 따른 보상을 지원하는 ‘(예비)사회적기업 일자리창출 사업’과 ‘사회적가치 창출 활성화 사업’을 본격 추진한다고 18일 밝혔다. 이번 사업으로 예비사회적기업과 사회적기업은 인건비 부담 없이 취약계층 채용을 확대하고, 창출한 사회적 가치에 대해 현금 보상을 받아 재투자 여력을 확보할 수 있게 된다. 취약 계층에게는 단기 일자리가 아닌 지속 가능한 고용 기회가 제공될 것으로 기대된다. 먼저 서울시는 취약계층을 신규 채용하는 사회적기업에 인건비를 지원하는 ‘일자리창출 사업’을 통해 약 1064명 규모의 사회적기업 고용을 지원한다. 대상은 서울시 관내 인증 사회적기업과 예비 사회적기업이다. 기업이 취약계층을 신규 채용해 6개월 이상 고용을 유지하면 매월 정액의 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협, 15.4조 포용금융 본격 시동, ‘3종 SET’ 출시</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677618</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677618</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] NH농협금융지주는 서민·청년 등 금융취약계층의 신용 사각지대를 해소하기 위해 ‘포용금융 3종 SET’를 출시하고 포용금융 공급에 속도를 낸다고 18일 밝혔다. NH농협금융은 ‘NH상생성장 프로젝트’를 통해 2030년까지 108조원의 생산적·포용금융을 공급할 계획이다. 이 중 포용금융은 15조4000억원이다. 이에 캐피탈·은행·저축은행은 포용금융 신상품을 순차적으로 출시한다. NH농협캐피탈은 청년고객을 대상으로 ‘2030 청년 안아드림(dream)’ 대출상품을 지난 2월 5일 신규 출시했다. 만 20세부터 34세 직장인(4대보험 가입자)이 가입 가능하며 소득 요건도 연 1800만원 이상으로 낮췄다. 또한 만기 시까지 성실히 상환 고객을 대상으로 이자비용의 일부를 NH포인트로 환급해 주는 혜택을 제공한다. NH포인트는 대출이자 상환, 현금 캐시백, 네이버페이로 전환하여 사용할 수 있으며, 하나로마트 등 농협 경제사업장에서 물품을 구입할 때도 사용 가능한 농협만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 지나고 우울한 마음 생겼다면 ‘109’ 누르고 상담 받으세요</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677049</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677049</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 설 연휴 기간 우울한 마음이 들었다면 정부의 상담전화를 이용해 볼 것이 추천된다. 18일 보건복지부에 따르면 정부는 전문상담전화(109)을 운영해 24시간 응대체계를 구축해 상담과 정신건강, 복지서비스 연계 강화를 추진하고 있다. 2024년부터 쉽게 떠올리고 119와 같이 긴급성을 담은 전화번호로 변경(1393→109)하고 운영하고 있다. 100명의 상담팀이 근무 중으로, 지속적 상담 수요 증가로 생명존중희망재단 내 2센터(51명 규모)도 지난해 10월 개소했다. 상담사의 상담 수행 과정에서 위기 상황을 인지하는 경우 별도 위기대응전담사가 경찰, 소방청과 연계해 긴급 출동 등의 조치를 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사기범은 “이제”·“일단”, 피해자는 “그럼”·“네네”…보이스피싱 이렇게 당한다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677619</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677619</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:50:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 보이스피싱 사기범은 잠재 피해자와의 통화 과정에서 “지금, 이제, 오늘, 일단, 먼저” 등의 단어를 자주 사용하고 있는 것으로 파악됐다. 한정된 기간을 강조하는 단어를 피해자의 심리를 조종하는 일종의 압박 무기로 활용하는 것으로 풀이된다. 시간을 재촉하며 결정을 서두르게 하는 건 사기의 흔한 수법인 만큼 주의해야 한다는 제언이 나온다. 18일 한치훈 한국인터넷기업협회 주임연구원 등이 ‘보이스피싱 심리조작 수법과 소비자 보호 방안’ 연구에서 텍스트 마이닝 기법을 활용해 보이스피싱 사기범과 잠재 피해자의 실제 대화 448건을 분석한 결과 사기범들은 상대방과 본인을 지칭하는 ‘고객님’, ‘저희’ 외에는 한정된 기간을 강조하는 단어를 주로 사용하는 것으로 나타났다. 단어 사용 빈도수를 보면 ‘고객님’이 1995건으로 압도적으로 많았으며 ‘저희’가 1043건으로, ‘지금’이 994건으로 뒤를 이었다. 또한 ▷이제 694건 ▷대출 544건 ▷처리 426건 ▷진행 41</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 간 변동성 제한적…1400원대 중반 박스권 지속[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01548166645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01548166645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이번주 원·달러 환율은 1440원대에서 출발할 예정이다. 설 연휴 동안 달러 가치가 제한적으로 등락했던 만큼, 외환 시장은 주 후반 발표되는 미국 2월 구매관리자지수(PMI)를 주시하며 박스권 장세가 이어질 것으로 전망된다. 사진=연합뉴스지난주 원·달러 환율은 다소 안정적인 1440~1450원대 박스권 장세를 이어갔다. 금융정보업체 KG제로인 엠피닥터에 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부부 모두 재택근무 시 평생 출산 기대치 0.32명↑”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676252</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676252</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 재택근무가 단순한 근무 방식의 변화에 그치지 않고 출산율에도 영향을 줄 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 코로나19 이후 확산된 원격근무가 가정의 시간 배분 구조를 바꾸면서 아이를 낳을 가능성을 높인다는 분석이다. 현금 지원 중심의 기존 저출산 정책과 달리, 노동시장 구조 변화 자체가 출산 결정에 영향을 줄 수 있다는 점에서 주목된다. 18일 미국 스탠퍼드대 니컬러스 블룸 교수 등이 최근 발표한 ‘재택근무(Work from Home and Fertility)’ 연구에 따르면, 주 1일 이상 재택근무를 하는 사람은 그렇지 않은 사람보다 최근 출산 경험과 향후 출산 계획이 모두 높은 것으로 나타났다. 연구진은 38개국 1만9277명의 응답자를 분석한 ‘글로벌 근무형태 조사(Global Survey of Working Arrangements)’와 미국 내 13만명 이상의 설문 자료를 결합해 재택근무 여부와 출산 행동의 관계를 살폈다. 연구 결과는 수치로도 확인된다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재정부·기획처, 주OECD 대사 자리도 패싱당하나…정치인 낙하산 유력[세종백블]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677594</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677594</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]전 기획재정부(현 재정경제부·기획예산처) 고위 관료들의 자리로 여겼던 경제협력개발기구(OECD) 우리나라 대표부를 이끄는 수장이 6개월째 공석이다. 2023년 9월 윤석열 정부에서 임명됐던 기재부 제2차관 출신인 최상대 주OECD 전 대사는 지난해 이재명 정부 출범이후 임기 1년가량을 남기고 귀국했다. 이재명 정부 출범이후 재정경제부와 기획예산처는 전 기재부 출신들이 대부분 차지했던 국무조정실장과 국무2차장, 외청장, 대통령실 경제비서관 등 주요 자리에 이름을 올리지 못하고 있다. 18일 관가에 따르면 OECD 가입과 함께 1997년 1월 파리에 개설한 OECD 대표부에는 13명의 대사가 임명됐다. 이 중 8명은 기재부 출신 고위 관료출신이었다. 대표적인 인물이 한덕수 전 국무총리와 권오규 전 경제부총리, 권태신 국무총리실 전 국무조정실장, 허경욱 기재부 전 제1차관, 윤종원 대통령실 전 경제수석, 안일환 대통령실 전 경제수석, 최상대 전 제2차관 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주식 너무 올랐는데…국고채 투자 고민 중이라면</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01266086645351176</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01266086645351176</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:30:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 5500선을 웃돌며 고공행진 중인 가운데, 일부 개인 투자자들은 ‘달리는 말’인 주식 외에 다른 투자처를 고민하거나 위험자산인 주식에 대한 헤지 수단으로 국고채 투자를 고려하는 분위기다. 시장에선 국고채 금리가 당분간 박스권을 이어가겠지만 현재 금리 수준도 매력적이란 견해도 나온다.사진=연합뉴스16일 한국거래소에 따르면 코스피 지수는 지난 13일...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세뱃돈도 달러로 준다…고환율 ‘뉴노멀’이 바꾼 명절 풍경</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01239846645351176</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01239846645351176</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:00:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>서울 강남에 거주하는 직장인 임씨(37)는 이번 설에 조카들에게 세뱃돈으로 100달러 지폐를 건넸다. 통상 10만원권을 준비하던 것과 달리 올해는 달러로 바꿨다. 임씨는 “요즘 환율 흐름을 보니 원화보다 달러로 주는 게 낫겠다고 판단했다”며 “당장 쓰기보다는 모아둘 돈이라면 달러도 괜찮을 것 같았다”고 말했다.새해에도 원·달러 환율이 1400원대를 훌쩍 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;오르락 내리락&apos; 환율, 1400원 밑으로 내려갈까</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02013926645350520</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02013926645350520</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1500원을 위협하며 경제 위기 시절 트라우마를 자극하던 원·달러 환율이 다소 안정되는 모습이다. 대내외 여건이 환율 하락에 우호적인 방향으로 형성되면서 1450원대를 중심으로 움직이자 추가 하락 여부에도 관심이 쏠린다. (사진= AFP)14일 금융정보 단말기 엠피닥터에 따르면 서울외국환중개 기준 원·달러 환율은 전날 정규장 종가(오후 3시 30분) 기준...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 공포 투매에 ‘위험회피’…1440원에서 하락 랠리 제동[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02919206645350192</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02919206645350192</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:20:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1440원선까지 내려온 원·달러 환율은 하락이 제한될 것으로 전망된다. 인공지능(AI) 서비스가 산업 전반에 타격을 줄 것이라는 공포가 더욱 짙어지자, 주식 등 위험자산이 전방위적으로 위축되면서 위험통화인 원화에도 약세 압력으로 작용할 것으로 보인다. 사진=로이터연합뉴스13일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전자산 선호 회복에 금리 하락…9000억원 규모 50년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02850326645350192</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02850326645350192</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:15:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>13일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 미국 증시가 조정을 받으면서 위험자산 선호 심리가 다소 회복된 점은 긍정적으로 작용할 전망이다. 사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 7.4bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.100%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원·달러 환율, 7거래일 만에 1440원대…코스피 사상 최고치 훈풍</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04778966645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04778966645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:37:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 코스피가 사상 처음으로 장중 5500선을 돌파한 가운데, 원·달러 환율이 7거래일 만에 1440원대까지 떨어졌다. 설 앞두고 5500선 터치한 코스피(사진=연합뉴스)이날 서울외국환중개에 따르면 오후 정규장 기준 원·달러 환율은 전일 대비 9.90원(0.68%) 내린 1440.20원에 거래를 마쳤다. 장 중 1437.9원까지 떨어지며 지난달 30일(...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 5500 돌파, 환율은 1440원까지 떨어져</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04280406645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04280406645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:50:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 처음으로 장중 5500선을 돌파한 가운데, 원·달러 환율은 1440원대까지 떨어졌다. 12일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수 등이 표시되고 있다. (사진= 연합뉴스)12일 서울외국환중개에 따르면 이날 오후 1시 35분 기준 환율은 전일 정규장 종가(오후 3시 30분)대비 5.95원(0.41%) 내린 1441.05원을 기록 중...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美고용 호조보다 ‘엔화 강세’…환율 1440원대로 하락[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02719126645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02719126645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:18:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1440원대로 하락이 예상된다. 미국 고용지표가 깜짝 호조세를 나타내며 달러가 강세 전환했지만, 엔화 강세로 인해 환율은 하락 압력이 더 클 것으로 전망된다. 사진=AFP12일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1446.2원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.60원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 고용 서프라이즈에 금리 상승…장 중 외국인 수급 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02692886645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02692886645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:15:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 전거래일 저가매수 유입 등으로 강세를 보인 반면 간밤 미국채 금리가 상승하며 약세 압력을 제공할 예정이다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다. (사진=AFP)간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 2.7bp(1bp=0.01%포인트) 오른 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연초 1400원대 중반대 붙은 원·달러 환율, 이유는?</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05425126645349536</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05425126645349536</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:32:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최근 원·달러 환율이 1400원대 중반대를 이어가며 연말 연초 대비 안정적인 흐름을 보이는 것으로 나타났다. 시장에선 코스피 지수의 견조한 흐름과 더불어 위안화와 엔화 강세가 긍정적인 영향을 미쳤다는 분석이 나오는 가운데, 환율이 하향 안정화될 것이란 전망이 나온다.사진=연합뉴스11일 서울외국환중개에 따르면 오후 정규장 기준 원·달러 환율은 전거래일 대비...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 하락 훈풍…미국채 10년물 입찰 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02929046645349536</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02929046645349536</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:15:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>11일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 전거래일 저가매수 유입 등으로 강세를 보인 만큼 이날도 재차 금리가 하락할 것으로 보인다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다. 사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 5.6bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.147%에 거래를 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔화 이어 위안화 강세 주목…환율 1450원대 다지기[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02909366645349536</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02909366645349536</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:14:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원대에서 제한적인 하락이 예상된다. 엔화에 이어 위안화가 강세를 보이면서 원화를 비롯한 아시아 통화 전반적으로 강세 압력을 받을 것으로 전망된다. 11일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1457.4원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.60원)를 고려하면 이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 보합세…2.6조원 규모 10년물 입찰 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02584646645349208</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02584646645349208</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:16:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>10일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 2조 6000억원 규모 국고채 10년물 입찰이 대기 중인 가운데 입찰 결과에 따라 저가매수가 유입될 가능성도 있다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 0.5bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.203%에 거래를 마쳤...</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>