<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - finance</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy finance 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 01:51:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[진정자의 K-금융 인사이트 | 진리 정의 자유]한국경제의 혈맥, 증권시장과 가상화폐시장에 과감한 수술이 긴요하다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260214101524923</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260214101524923</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:20:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        금융은 경제의 혈맥이다. 피가 맑고 힘차게 돌아야 인체가 건강하듯, 자금이 투명하고 효율적으로 순환해야 산업과 기업, 가계와 국가가 함께 산다. 혈관이 막히면 말단부터 썩는다. 금융이 왜곡되면 혁신은 멈추고, 투기는 번성하며, 성실한 기업이 아니라 요령 있는 기업이 살아남는다.&amp;amp;nbsp;
        
        한국 경제가 진정한 선진국 경제로 도약하려면 금융의 체질부터 바로 세워야 한다. 증권시장, 채권시장, 외환시장, 그리고 최근 급팽창한 가상자산 시장까지, 기준과 원칙과 상식이 한 치의 흔들림 없이 적용되어야 한다.
        
        그동안 우리는 금융과 정치의 어정쩡한 결합을 반복해 왔다. 선거를 앞두면 유동성은 풀리고, 경기 부양이라는 이름 아래 구조조정은 미뤄졌다. 특정 업종, 특정 세대, 특정 이해집단을 겨냥한 맞춤형 금융정책은 단기적 안정을 가져왔을지 몰라도 장기적 경쟁력은 갉아먹었다.&amp;amp;nbsp;
        
        연령별&amp;amp;middot;업종별&amp;amp;middot;지역별 이해관계에 휘둘린 금융정책은 시장의 신호를 왜곡했다. 이제는 달라져야 한다. 글로벌 스탠더드에 맞는 금융 원칙을 확립하지 못하면, 한국 금융은 더 이상 세계와 경쟁할 수 없다.
        
        증권시장은 그 출발점이다. 상장은 특권이 아니라 책임이다. 상장사는 공적 자금을 활용하는 공적 존재다. 최소한의 건전성, 투명성, 지속 가능성을 갖추지 못한 기업은 시장에서 퇴출되어야 한다. 코스닥에서 대규모 퇴출을 예고한 조치는 고통스럽지만 필요한 수술이다. 미국 나스닥은 매년 수백 개 기업이 상장폐지된다. 주가가 일정 기준 아래로 떨어지면 개선 기회를 주되, 정해진 기간 안에 회복하지 못하면 퇴장한다. 소송으로 시간을 끌고, 정치적 압력으로 기준을 완화하는 관행은 없다. 그래서 나스닥은 세계 혁신기업의 산실이 됐다. 엄격한 퇴출이 있었기에 활발한 진입도 가능했다.
        
        유럽 역시 다르지 않다. 독일 프랑크푸르트 증권거래소나 영국 런던 증권거래소는 회계 투명성과 공시 의무를 엄격히 요구한다. 내부 통제 부실이나 회계 조작이 드러나면 시장의 신뢰를 지키기 위해 신속하게 조치를 취한다. 시장은 온정이 아니라 신뢰로 유지된다. 퇴출이 두려워 기준을 낮추면, 결국 전체 시장이 할인된다. 한국 증시가 오랜 기간 &amp;amp;lsquo;코리아 디스카운트&amp;amp;rsquo;에 시달린 이유를 냉정히 돌아봐야 한다.
        
        채권시장과 외환시장도 마찬가지다. 국가 신용은 숫자보다 태도에서 나온다. 재정 규율을 지키고, 통화정책의 독립성을 보장하며, 시장과의 약속을 지키는 나라만이 안정적인 자금 흐름을 유지할 수 있다. 정치적 필요에 따라 금리를 흔들고, 환율을 방치하거나 과도하게 개입하는 방식은 일시적 효과는 있을지 몰라도 장기적으로는 비용이 더 크다. 금융은 단거리 경주가 아니라 마라톤이다.
        
        최근 불거진 가상자산 시장의 혼란은 우리 금융의 취약한 부분을 그대로 드러냈다. 특히 특정 거래소를 둘러싼 각종 의혹과 불투명한 지배구조, 내부 통제의 미흡은 시장 전체의 신뢰를 흔들었다. 가상자산은 이미 일정 규모의 자산시장으로 성장했다. 이를 방치하거나 과도하게 억누르는 극단 대신, 투명성과 공정성을 기준으로 정비해야 한다.&amp;amp;nbsp;
        
        미국은 증권거래위원회(SEC)를 중심으로 가상자산을 증권성 여부에 따라 엄격히 규율하고 있다. 유럽연합은 MiCA 규제를 도입해 발행, 유통, 보관 전 과정에 걸친 감독 체계를 마련했다. 투자자 보호와 시장 혁신을 동시에 추구하는 것이다.
        
        한국 역시 읍참마속의 심정이 필요하다. 특정 기업, 특정 인물, 특정 이해관계에 얽매이지 말고, 원칙에 따라 판단해야 한다. 거래소의 회계 투명성, 고객 자산 분리 보관, 내부자 거래 통제, 공시 의무 강화 등 기본부터 철저히 점검해야 한다. 문제가 드러나면 예외 없이 책임을 묻고, 구조를 고쳐야 한다. 단기적 충격을 우려해 미루면, 나중에는 더 큰 비용을 치른다. 금융은 신뢰 산업이다. 한 번 무너지면 회복에 수십년이 걸린다.
        
        증권시장에서의 과감한 퇴출, 가상자산 시장의 투명성 강화는 같은 맥락이다. 건강한 투자와 적정한 수요가 공존하는 시장을 만들기 위해서는 부실과 불투명을 제거해야 한다. 좀비기업이 자원을 잠식하고, 불투명한 거래소가 투자자를 위험에 노출시키는 구조에서는 선진 금융을 말할 수 없다. 선진국 금융은 규제가 많아서가 아니라, 규칙이 명확하고 예외가 없기 때문에 선진적이다.
        
        정치권도 달라져야 한다. 금융정책은 인기 정책이 아니다. 구조조정은 표를 잃을 수 있고, 엄격한 감독은 반발을 부른다. 그러나 국가의 미래를 생각한다면 불가피한 선택이다. 금융을 정치의 하위 수단으로 삼는 순간, 시장은 왜곡된다. 정책은 글로벌 기준과 데이터에 근거해야 한다. 국내 이해관계보다 국제 신뢰를 우선해야 한다.
        
        한국 경제는 이미 규모 면에서 선진국 문턱에 와 있다. 그러나 금융의 질적 수준은 아직 갈 길이 멀다. 증권시장 선진화, 채권시장 투명성, 외환시장 신뢰, 가상자산 시장 정비는 따로 떨어진 과제가 아니다. 모두 하나의 목표로 수렴한다. 신뢰받는 금융 시스템 구축이다. 피가 맑게 흐르는 경제만이 지속 가능한 성장을 이룬다.
        
        지금 필요한 것은 용기다. 부실을 도려내고, 불투명을 걷어내며, 기준을 세계 수준으로 끌어올리는 결단이다. 최대 수백 개 기업의 퇴출이 시작에 불과하듯, 가상자산 시장의 정비 역시 선언으로 끝나서는 안 된다. 원칙을 세우고, 예외를 두지 말며, 시장에 분명한 신호를 보내야 한다. 상장사는 최소한의 건전성을 보증받는 공간이라는 신뢰, 거래소는 고객 자산을 안전하게 지킨다는 신뢰, 정책은 정치가 아니라 원칙에 의해 움직인다는 신뢰를 회복해야 한다.
        
        금융은 경제의 혈맥이다. 혈맥이 바로 서야 산업이 살고, 기업이 크고, 국민의 자산이 보호된다. 선진국은 구호로 되는 것이 아니다. 엄격한 기준과 냉정한 실행, 그리고 상식에 기초한 원칙의 일관성으로 이루어진다.&amp;amp;nbsp;
        
        이제 한국 금융은 선택의 기로에 서 있다. 온정과 타협의 길을 계속 갈 것인가, 아니면 읍참마속의 각오로 체질을 바꿀 것인가. 답은 분명하다. 원칙이 바로 서는 곳에만 미래가 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=연합뉴스]
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스테이블코인 시대 카카오의 역할은 월렛…지급·정산 하나로 연결” [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676835</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676835</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:11:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유동현 기자] “플랫폼이 결제를 연결하는 창구로서 주요 역할을 했다면 이제는 실제로 유통과 정산이 어디에서 어떻게 일어나는지 설계하는 주체자에 가까워지고 있는 것 같습니다” 손경희 카카오페이 부사장은 13일 해시드가 주최한 ‘플랫폼으로서의 원화 스테이블코인’ 세미나에서 ‘금융인프라의 진화 : Next Finance’를 주제로 플랫폼의 역할을 이 같이 밝혔다. 손 부사장은 “최근 글로벌 금융 인프라는 디지털과 인공지능(AI) 중심의 변화를 만나고 있고 그 안에서 스테이블코인 기반의 결제나 정산, 자금 이동의 방식을 만나고 있다”며 “이런 변화에서 카카오 같은 플랫폼의 역할도 달라지고 있다”고 설명했다. 손 부사장은 “이런 변화를 바라보며 내린 결론은 생각보다 단순했다”며 “디지털이나 AI 환경에서 필요한 건 이전에 없던 전혀 새로운 금융이 아니라 기존의 금융이 이런 환경에서도 더 잘 동작할 수 있도록 실행력을 확장하는 일이라는 점”이라고 설명했다. 스테이블코인 시대 카카오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 지적에 다주택자 대출연장 중단? 임대사업자 중심 영향권</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676834</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676834</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:05:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희·정호원 기자] 이재명 대통령이 다주택자 대출 만기 연장의 공정성을 지적하고 나서면서 금융당국이 실태 점검에 나섰다. 다주택자 대출이 관행적으로 연장되고 있는지를 살펴 신속한 개선 조치에 나서겠다는 방침이다. 다주택자의 신규 대출을 옥죈 데 이어 기존 대출에 대해서도 제한을 둬 매물 출회를 유도하겠다는 취지로 읽힌다. 다만 금융권은 주택담보대출 대부분이 30~40년의 원리금 분할상환 구조라 만기 연장의 개념이 없어 제한 대상 잔액 자체가 적다고 보고 있다. 사업자 대출을 받는 임대사업자의 경우 만기 연장 제한 시 타격이 크겠지만 거주용 부동산 관련 대출액 비중이 작고 그마저도 다세대 주택이나 오피스텔 등에 집중돼 있어 시장이 원하는 매물 출회를 기대하기 어렵다는 분석이 나온다. 14일 금융권에 따르면 금융위원회는 전날 신진창 사무처장 주재로 전 금융권을 소집해 긴급 점검회의를 열고 다주택자 대출 만기연장 현황과 향후 개선방안에 대해 논의했다. 금융위는 조속한 시일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;오르락 내리락&apos; 환율, 1400원 밑으로 내려갈까</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02013926645350520</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02013926645350520</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1500원을 위협하며 경제 위기 시절 트라우마를 자극하던 원·달러 환율이 다소 안정되는 모습이다. 대내외 여건이 환율 하락에 우호적인 방향으로 형성되면서 1450원대를 중심으로 움직이면서 추가 하락 여부에도 관심이 쏠린다. (사진= AFP)14일 금융정보 단말기 엠피닥터에 따르면 서울외국환중개 기준 원·달러 환율은 전날 정규장 종가(오후 3시 30분) 기...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기예금 3%대 복귀…증시 활황 속 저축은행 &apos;자금 이탈 방어&apos; 나서</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131641313857</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131641313857</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 연초부터 증권시장의 강세가 이어지면서 &apos;머니 무브(자금이동)&apos;가 본격화하는 가운데, 저축은행들이 금리를 올리며 방어에 나섰다. 정기예금 금리가 3%대를 넘어서는 상품이 빠르게 늘고, 한동안 자취를 감췄던 특판 상품도 다시 등장했다. 
        14일 저축은행중앙회에 따르면 지난 13일 기준 저축은행 정기예금 평균금리는 12개월물 기준 연 3.01%를 기록했다. 이는 지난해 12월 초 2.82%와 비교해 두달여 만에 0.19%p 상승한 수치다. 저축은행 정기예금 금리는 지난해 8월 3%를 하회한 이후 같은 해 11월 6일께 2.67%까지 낮아진 바 있다. 이후 이달 다시 3%를 넘어서며 약 6개월 만에 3%대에 재진입했다. 
        정기예금 상품 전반으로 3%대 금리가 확산되는 모습도 뚜렷하다. 전체 307개 정기예금 상품 가운데 221개가 금리 3%를 넘어섰다. 최고 금리는 연 3.26%로, 대
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로제가 MTV 최초 상 받더니…K-콘텐츠 4년 연속 10억달러 돌파 대기록</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676575</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676575</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난해 가수 로제의 ‘아파트(A.P.T.)’가 빌보드를 점령하고 ‘오징어 게임’이 전세계 거실을 장악하면서 한국이 해외에서 음악과 영상 등 콘텐츠로 벌어들인 순이익이 3년연속 10억달러를 넘겼으며 넷플릭스 등 글로벌 OTT(온라인 동영상 서비스) 내 한국 드라마 시청 비중이 급증하고 중동·중남미 등 신시장 수출이 폭증하면서 K-콘텐츠가 경상수지 ‘효자’로 자리매김했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“안 부딪혔는데?”···보상하라는 뒷차의 논리 [거짓을 청구하다]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130933187330</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130933187330</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 그날도 여느 때와 같았다. 거리에 차가 유독 많긴 했지만 버스기사 A씨는 별다른 문제없이 승객들을 태우고 내리며 하루를 마쳤다. 하지만 얼마 뒤 무사했던 그날 문제가 있었음을 알게 됐다.
        
        “강아지가 다쳤어요”
        당일 버스를 몰던 A씨는 서울 서초구 인근 5차로에서 4차로로 축소되는 지점에 있는 정류장에서 승객을 내리고 태우기 위해 버스 앞머리를 4차로 방향으로 틀어 조금 더 앞으로 간 뒤 멈췄다.
        그때 버스 뒤에서 승용차로 따라오고 있던 B씨가 있었다. 버스가 정차를 목적으로 4차로로 넘어가기 위해 5차로에서부터 속도를 줄이자 B씨는 4차로로 이동했다. 버스 역시 곧이어 4차로로 옮겨왔는데, 이에 따라 그는 
        3차로로 차선을 바꾸기 위해 넘어가려다 잠시 정차했고 이후 다시 주행해 버스를 앞질러 갔다.
        이게 전부였다. A
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴에도 멈추지 않는 글로벌 시장… &amp;amp;quot;서학개미는 잠 못 이룬다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260214011002843</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260214011002843</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:33:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        국내 증시가 설 연휴로 휴장에 들어가는 동안에도 글로벌 금융시장은 쉼 없이 움직인다. 한국거래소가 연휴 기간 코스피와 코스닥 시장을 닫는 사이 글로벌 주요 증시는 정상 거래를 이어간다. 이에 국내 투자자들 사이에서는 &amp;amp;ldquo;명절에도 잠을 못 이룬다&amp;amp;rdquo;는 얘기가 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        ◇ 美 증시 정상 거래&amp;amp;hellip;지표&amp;amp;middot;실적 발표도 지속
        &amp;amp;nbsp;
        14일 금융투자업계에 따르면 주요 증권사들은 오는 16~18일 설 연휴 기간 해외주식 상담과 주문 서비스를 정상 운영한다. 미국&amp;amp;middot;일본&amp;amp;middot;홍콩 등 14개국 주식 거래가 가능하며, 미국&amp;amp;middot;일본&amp;amp;middot;홍콩은 HTS&amp;amp;middot;MTS를 통한 온라인 거래와 전화 주문을 모두 지원한다. 미국 주식은 원화 주문 서비스도 이용할 수 있다.
        
        그 중 가장 주목받는 시장은 미국이다. 특히 1~2월은 미국 기업들의 4분기 실적 발표 시즌과 겹치는 경우가 많기 때문이다. 글로벌 대형 기술주들의 실적 결과에 따라 변동성이 확대될 수 있다. 여기에 미국 소비자물가지수(CPI)나 고용지표 등 주요 경제지표 발표 일정이 맞물리면 장중 변동 폭은 더 커진다.
        &amp;amp;nbsp;
        이밖에 유럽의 경우 런던증권거래소, 유로넥스트 등이 정상 운영된다. 최근 정책 기대 및 기업 실적 개선에 힘입어 상방 압력이 높아진 기조를 이어가고 있는 일본 증시 역시 설 연휴와 직접적 관련이 없어 거래가 이뤄진다.
        
        특히 일본의 경우 16일 정상 운영되는데, 이날&amp;amp;nbsp;중국이 춘절 연휴로 휴장하고 홍콩&amp;amp;middot;베트남도 거래를 중단하는 데다, 미국 역시 &amp;amp;#39;대통령의 날&amp;amp;#39;을 맞아 개장하지 않는다.
        
        이처럼 주요국 시장은 평소와 다름없이 돌아가기 때문에 해외 주식 거래 서비스를 이용할 수 있는지 확인해야 한다. 국내 일부 증권사들은 미국 주식 주간&amp;amp;middot;야간 거래 서비스를 제공하고 있어 국내 휴장 기간에도 해외 주식은 매매가 가능하다.
        &amp;amp;nbsp;
        ◇ 환율 변수도 주의&amp;amp;hellip;연휴 후 &amp;amp;lsquo;갭 변동&amp;amp;rsquo; 가능성
        &amp;amp;nbsp;
        설 연휴 동안 원&amp;amp;middot;달러 환율은 역외 시장에서 움직인다. 국내 외환시장은 휴장하지만 글로벌 외환시장은 24시간 운영된다. 연휴 중 미국 금리나 국제 유가 등 대외 변수가 급변하면 연휴 직후 원&amp;amp;middot;달러 환율이 큰 폭으로 출발할 수 있다. 이는 국내 증시 개장일 &amp;amp;lsquo;갭 상승&amp;amp;rsquo; 또는 &amp;amp;lsquo;갭 하락&amp;amp;rsquo;으로 이어질 가능성도 있다..
        &amp;amp;nbsp;
        전문가들은 설 연휴 직전 과도한 단기 포지션을 줄이고 리스크 관리에 집중하는 것이 바람직하다고 조언한다. 특히 레버리지 ETF나 신용융자 비중이 높은 투자자는 변동성 확대 시 부담이 커질 수 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;연휴 기간 글로벌 이벤트가 집중될 경우 국내 시장이 한 번에 반영하는 구조&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;현금 비중을 일정 부분 유지하고 해외 시장 일정도 사전에 점검할 필요가 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세뱃돈, 저축 대신 주식으로 굴린다… &apos;명절 재테크&apos; 바람</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260214004837840</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260214004837840</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:30:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        설 명절이 지나면 아이들의 손에는 두둑한 세뱃돈이 쥐어진다. 과거에는 저금통이나 은행 예금이 일반적 선택지였다면 최근에는 &amp;amp;lsquo;세뱃돈 주식 재테크&amp;amp;rsquo;가 새로운 흐름으로 자리 잡고 있다. 모바일 주식 거래 환경이 일상화되면서 학부모들이 자녀 명의 계좌를 통해 장기 투자에 나서는 사례가 늘고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        ◇ &amp;amp;ldquo;저금 대신 투자&amp;amp;rdquo;&amp;amp;hellip;MZ 부모 세대의 선택
        &amp;amp;nbsp;
        14일 금융투자업계에 따르면 국내 주식 투자 인구는 1400만명을 웃돈다. 이른바 &amp;amp;lsquo;동학개미&amp;amp;rsquo; 열풍 이후 개인투자자 기반이 확대됐고 투자 연령층도 낮아졌다. 특히 30~40대 부모 세대는 자녀에게 단순 저축보다 금융 교육을 겸한 투자를 경험하게 하겠다는 인식이 강하다.
        &amp;amp;nbsp;
        증권사들은 미성년자 비대면 계좌 개설 서비스를 확대했다. 미래에셋증권, 한국투자증권, 신한투자증권 등 주요 증권사는 부모 인증을 통한 자녀 계좌 개설 절차를 운영 중이다. 이들 3개 증권사 미성년자 명의 계좌 개설수는 지난해 12월 기준 3만4590좌로 집계됐으며, 이는 같은 해 1월(1만1873좌)보다 약 3배 증가한 수치다.
        &amp;amp;nbsp;
        한 증권사 관계자는 &amp;amp;ldquo;미성년 계좌 수는 매년 증가세를 보이고 있다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        ◇ 어떤 종목 담나&amp;amp;hellip; 대형주&amp;amp;middot;ETF 중심
        &amp;amp;nbsp;
        세뱃돈 투자에서 가장 많이 언급되는 전략은 &amp;amp;lsquo;장기 분산 투자&amp;amp;rsquo;다. 개별 테마주보다 시장 대표 기업이나 상장지수펀드 ETF를 활용해 변동성을 낮추는 방식이다. 대표적으로 삼성전자, SK하이닉스 등 국내 대형 반도체주나 코스피200을 추종하는 ETF가 거론된다. 해외 주식의 경우 엔비디아, 애플, 마이크로소프트 등 글로벌 우량주에 소액 적립식으로 투자할 수도 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        전문가들은 세뱃돈 규모가 수십만 원 수준인 만큼 단기 차익을 노리기보다 장기 복리 효과를 기대하는 전략이 적합하다고 조언한다. 금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;명절 자금을 일시에 투자하기보다 분할 매수로 접근하는 것이 리스크 관리에 도움이 된다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        ◇ 증여세 유의&amp;amp;hellip;세금 한도 확인해야
        
        세뱃돈을 투자 자금으로 활용할 경우 세금 문제도 짚어야 한다. 현행 세법상 미성년 자녀에게 증여할 경우 10년간 2000만원까지는 증여세가 비과세된다. 이를 초과하면 증여세 신고 대상이 된다. 세뱃돈 자체가 친인척에게 받은 금액이라면 통상 사회 통념상 인정 범위 내에서는 과세 대상이 아니다. 다만 부모가 추가 자금을 입금해 투자하는 경우에는 증여로 볼 수 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        주식 매매 차익에 대해서는 국내 상장주식의 경우 대주주 요건에 해당하지 않으면 양도소득세가 부과되지 않는다. 해외 주식은 연간 250만원 기본공제를 초과한 차익에 대해 양도소득세가 과세된다. 세법은 변동 가능성이 있어 최신 규정 확인이 필요하다.
        &amp;amp;nbsp;
        ◇ &amp;amp;ldquo;금융 교육 효과&amp;amp;rdquo;&amp;amp;hellip; 위험 인식도 병행해야
        &amp;amp;nbsp;
        세뱃돈 주식 투자는 단순 수익 추구를 넘어 금융 교육의 일환이라는 점에서 의미가 있다. 일부 학부모는 배당금 입금 내역이나 주가 변동 사항을 자녀와 함께 확인하기도 한다. 아울러 주식은 원금 손실 가능성이 있는 자산이고, 단기간 급등락에 노출될 수 있어 특정 종목 집중 투자는 위험하다는 점도 교육할 수 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        전문가들은 &amp;amp;ldquo;세뱃돈 투자라 하더라도 자녀 명의 자산이라는 점을 인식하고 무리한 레버리지나 고위험 상품은 지양해야 한다&amp;amp;rdquo;고 강조한다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더 못 버틴다” 맥주 안팔려 ‘초비상’…결국 6000명 해고 나선 이 회사</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676804</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676804</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:48:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김보영 기자] 세계적으로 알코올 소비가 감소하면서 세계 2위 맥주회사 하이네켄이 최대 6000명에 달하는 대규모 인력 감축에 나선다. 11일(현지시간) 블룸버그에 따르면 네덜란드 맥주 제조업체 하이네켄은 비용 절감 차원에서 향후 2년간 5000~6000개의 일자리를 감축할 계획이라고 밝혔다. 현재 하이네켄의 전 세계 직원수는 약 8만7000명이다. 이 가운데 네덜란드 본사 인력은 3700명 수준이며, 감원은 대부분 네덜란드 외 지역에서 이뤄질 전망이다. 돌프 판 덴 브링크 최고경영자(CEO)는 이번 감원이 유럽을 중심으로 이뤄질 가능성을 시사했다. 그는 “유럽은 우리 사업의 큰 부분이지만 재무 실적에서도 알 수 있듯 그 지역에서 좋은 영업 레버리지를 확보하기란 매우 어렵다”고 말했다. AB인베브에 이어 세계 2위 맥주 업체인 하이네켄의 맥주 판매량은 전년 대비 2.4% 감소했다. 특히 유럽과 미주 지역이 각각 4.1%, 3.5% 하락해 감소폭이 컸다. 최근 사회 전반의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤섭의 MONEY! 부동산] 공급 우려 속 1분기 서울 분양 시장 &apos;후끈&apos;...주목할 단지는 어디?</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213085016258</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213085016258</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:16:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내 아파트 일대. [사진=연합뉴스]
        
        
        설 연휴를 앞두고 부동산 시장이 혼란한 가운데 연휴 이후 분양 시장에 이목이 쏠리고 있다.&amp;amp;nbsp;정부의 강도 규제로 현금 동원력이 뒷받침되지 않으면 사실상 매수가 어려운 상황이고, 공사비 상승으로 인한 분양가 상승 등이 이어지며 내 집 마련 문턱이 높아지고 있기 때문이다. 이런 가운데 설 연휴 이후 서울 분양 물량이 최근 5년 중 최대치를 기록할 것으로 전망되면서 수요자들의 눈치싸움이 치열해질 것으로 예상된다.
        
        14일 부동산 전문 리서치업체 리얼투데이에 따르면 올해 1분기 서울에서는 총 10곳, 1만175가구가 분양될 예정이다. 이는 2021년 999가구, 2022년 1975가구, 2023년 1595가구, 2024년 4447가구, 2025년 1097가구와 비교해 가장 많은 물량이다.&amp;amp;nbsp;
        
        서울에서 5년 내 최다 물량이 공급될 것으로 예상되면서 연휴 이후 분양 시장에 관심이 쏠린다. 6월 지방선거를 앞두고 주요 단지 청약에 나설 수 있는 마지막 기회가 될 수 있다는 분석이다. 통상적으로 선거 등 대형 이벤트가 있는 경우 건설사들은 분양 홍보 효과가 반감되고, 선거 전후 정책 불확실성을 고려해 분양 일정을 연기하는 경우가 많다.
        
        또한&amp;amp;nbsp;지난해&amp;amp;nbsp;3차례에 걸친 정부의 부동산 대책(△가계부채 관리 강화 방안(6&amp;amp;middot;27) △주택공급 확대방안(9&amp;amp;middot;7) △주택시장 안정화 대책(10&amp;amp;middot;15)에도 서울 주요 지역을 중심으로 가격 상승이 이어진 만큼,&amp;amp;nbsp;올해&amp;amp;nbsp;1분기 분양 단지들 역시 실수요와 투자 수요가 동시에 몰리며 높은 청약 경쟁률을 기록할 가능성이 크다는 분석이다.
        
        공급 가뭄이 장기간 이어졌던 지역에서 나오는 분양 물량은 희소성이 부각되면서 시장의 관심을 더 집중시킬 것으로 보인다.
        
        리얼투데이&amp;amp;nbsp;관계자는 &amp;amp;quot;지난해는 규제 속에서도 주요 지역 분양 단지가 높은 경쟁률을 보였는데 이는 수요자들이 단기보다는 장기적인 가치와 안정성을 더 중요하게 여겼음을 시사한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;올해 초 서울 분양 시장은 입지와 브랜드,&amp;amp;nbsp;단지 규모까지 꼼꼼히 따져보는 &amp;amp;#39;치밀한 선택의 시간&amp;amp;#39;이 될 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        주요 단지로는 포스코이앤씨가 선보이는 &amp;amp;#39;더샵 신길센트럴시티&amp;amp;#39;가 꼽힌다.&amp;amp;nbsp;신길동 일대에서 약 9년 만에 공급되는 대단지 브랜드 아파트로, 지역 내에서도 상징성과 희소성이 높은 신규 주거 단지라는 평가다.&amp;amp;nbsp;단지는 서울 영등포구 신길동 413-8 일원에 지하 2층~지상 35층, 16개 동, 전용면적 51~84㎡ 총 2054가구 규모로 조성된다.&amp;amp;nbsp;지하철 7호선과 신안산선(예정) 신풍역이 도보 거리에 위치하며,&amp;amp;nbsp;인근 대림역과 보라매역을 통한 2호선과 신림선 환승도 가능하다.
        
        영등포구는 투기과열지구이자 조정대상지역이다. 다만 현행 청약 제도를 전략적으로 활용하면 당첨 가능성을 높일 수 있다. 생애최초, 신혼부부 특별공급 청약 시 배우자 혼인 이전 당첨 이력은 배제돼 새롭게 청약할 수 있다. 또 △다자녀(3자녀 이상에서 2자녀 이상으로 완화) △출산특례(신혼부부, 다자녀, 노부모 부양 특별공급) 등 다양한 제도를 통해 당첨 확률을 더 높일 수 있다.
        
        삼성물산 건설부문은 설 연휴 이후 서울 강서구 방화동 608-97 일원에서 &amp;amp;#39;래미안 엘라비네&amp;amp;#39;를 분양할 예정이다. 서울 강서구에서 처음 선보이는 래미안 브랜드 아파트다.
        
        이 단지는 방화6구역 주택재건축 정비사업을 통해 공급되며 지하 3층~지상 최고 16층, 10개 동, 총 557가구 규모다. 이 가운데 전용 44~115㎡ 276가구가 일반분양 물량이다.&amp;amp;nbsp;지하철 9호선 신방화역이 도보 약 5분 거리로 가깝고 9호선 공항시장역과 5호선 송정역도 도보권에 위치해 트리플 역세권 입지를 갖췄다.&amp;amp;nbsp;
        
        서울 영등포구 문래동 일대에서는 &amp;amp;#39;더샵 프리엘라&amp;amp;#39;가 공급될 예정이다. 문래 진주 재건축사업을 통해 공급되는 이 단지는 지하 3층~지상 최고 21층, 6개 동, 총 324가구의 규모로 들어선다. 이 가운데 전용면적 44~84㎡ 138가구가 일반분양 물량이다. 지하철 2호선 도림천역이 도보권에 위치하고, 문래역과 양평역 이용이 가능하다.&amp;amp;nbsp;
        
        DL이앤씨는 서울 서초구 서초동 1333 일원에 &amp;amp;#39;아크로드서초&amp;amp;#39;를 공급할 예정이다. 아크로드서초는 서초신동아1&amp;amp;middot;2차아파트를 재건축해 조성하는 단지다. 지하 4층~지상 39층, 16개 동, 전용면적 59~170㎡ 총 1161가구로 조성된다. 분양가 상한제가 적용되며 전용 59㎡ 56가구가 일반분양 물량이다.
        
        단지는 지하철 2호선과 신분당선역이 지나는 강남역까지 직선거리로 약 600m 위치에 있다. 지하철 2&amp;amp;middot;3호선 교대역도 도보권이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업은행 노조, &apos;신임 행장 출근 저지&apos; 종료…수당 지급 합의</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213185437797</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213185437797</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:59:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        류장희 IBK기업은행 노조위원장(왼쪽)과 장민영 IBK기업은행장이 13일 &amp;amp;lsquo;2025년 임금 교섭안&amp;amp;rsquo; 등에 합의한 뒤 기념촬영을 하고 있다. [사진=IBK기업은행 노조]
        
        
        
        
        IBK기업은행 노사가 미지급 수당을 지급하기로 합의했다. 이에 따라 장민영 신임 IBK기업은행장 취임 이후 22일간 이어져 온 &amp;amp;lsquo;출근 저지&amp;amp;rsquo;도 종료됐다.
        
        IBK기업은행 노조는 사측과 2025년 임금 교섭안 등에 최종 합의하고 22일간 이어진 은행장 출근 저지를 마무리했다고 13일 밝혔다. 이번 합의안에는 △보상휴가 체불 문제 정상화 △우리사주 증액 △실질보상 확대 △경영평가 개선 △업무량 감축 등이 포함됐다.
        
        류장희 IBK기업은행 노조위원장은 &amp;amp;ldquo;장 행장의 노력과 금융위원회 결정으로 핵심 쟁점이자 노조 요구사항인 &amp;amp;lsquo;보상휴가 체불 문제 정상화&amp;amp;rsquo; 안건이 잘 타결될 수 있었다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;금융위의 책임 있는 결단을 환영한다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        보상휴가 체불 논란은 IBK기업은행 직원들이 초과근무로 인해 발생한 휴가를 사용하지 못해 이를 수당으로 지급해달라고 요구하면서 시작됐다. 총액인건비제를 적용받는 IBK기업은행은 그간 초과근무 수당 대신 보상 휴가를 부여해왔는데, 휴가가 지나치게 적체돼 직원들이 자유롭게 활용할 수 있는 여건이 되지 못했기 때문이다.
        
        큰 틀에서 수당을 지급하는 방향으로 노사 협의가 이뤄진 만큼 설 연휴 이후 구체적인 지급 규모나 시기 등에 대한 논의가 이뤄질 것으로 보인다. IBK기업은행 노조 관계자는 &amp;amp;ldquo;구체적인 사항은 금융위와 검토하고 있다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상자산거래소 지각 변동…미래에셋, 코빗 인수 추진</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213181757788</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213181757788</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:39:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=코빗]
        
        
        
        
        디지털자산기본법 제정을 앞두고 가상자산 시장에 지각변동이 이뤄지고 있다. 네이버가 업비트 운영사 두나무와 손을 잡고, 바이낸스가 고팍스를 매개로 국내 시장에 진출한 데 이어 미래에셋그룹도 가상자산거래소 코빗을 인수하기로 하면서 시장에 뛰어들 준비를 마쳤다.
        
        
        미래에셋그룹 계열사인 미래에셋컨설팅은 국내 주요 가상자산거래소 중 하나인 코빗의 지분 92.06%(약 2691만주)를 1335억원에 취득하기로 했다고 13일 공시했다. 미래에셋컨설팅 측은 &amp;amp;ldquo;이번 지분 인수를 통해 가상자산을 기반으로 미래 성장동력을 확보할 계획&amp;amp;rdquo;이라고 설명했다.
        
        미래에셋컨설팅이 취득하고자 하는 주식은 코빗의 최대주주였던 넥슨의 지주회사(NXC)와 SK스퀘어가 보유하고 있던 지분으로 보인다. SK플래닛은 이날 코빗 주식 922만주를 457억원에 매각하기로 결정했다고 공시했다. SK플래닛 측은 &amp;amp;ldquo;주주간 계약에 따라 동반매각참여권을 행사하고 투자금을 회수하고자 한다&amp;amp;rdquo;고 처분 이유를 밝혔다.
        
        이번 지분 거래는 금융위원회 승인을 거쳐 최종 확정된다. 금융권에서는 미래에셋그룹이 전통자산과 디지털자산을 융합한 &amp;amp;lsquo;미래에셋3.0&amp;amp;rsquo; 비전을 선포한 만큼 코빗 인수에 성공한다면 적극적인 사업 확대에 나설 것이란 분석이 나온다. 미래에셋그룹이 가상자산 사업에 본격적으로 뛰어들면 시장에도 큰 폭의 지각변동이 이뤄질 전망이다.
        
        앞서 세계 최대 가상자산거래소 바이낸스는 작년 10월 국내 가상자산거래소 고팍스 인수 관련 금융당국의 승인을 얻었다. 이어 작년 11월에는 네이버가 포괄적 주식교환 방식으로 두나무를 계열사로 편입하기로 했다.
        
        코빗 관계자는 &amp;amp;ldquo;피인수 기업으로서 주식거래 당사자 간 논의와 관련해 확인해 줄 수 있는 내용이 없다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;이번 거래와는 별개로 안정적인 가상자산거래소 운영을 위해 최선을 다하겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 &quot;다주택자 대출 혜택&quot; 지적에 금융권 민관합동 TF 구성(종합)</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131750049773</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131750049773</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:31:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 금융당국이 금융권과 민관 합동 태스크포스(TF)를 구성해 다주택자 대출 취급 현황 파악에 착수했다. 금융당국은 다주택자의 대출 현황과 만기 연장 절차를 면밀히 파악해 관행적으로 연장된 부분을 점검해 개선방안을 마련할 방침이다.
        특히 금융당국은 지난해 9·7 부동산대책 이전에 취급된 주거용 임대사업자대출의 전 금융권 규모를 파악해 대출 제한을 할 지 검토할 것으로 예상된다. 
        금융위원회는 13일 금융감독원과 은행연합회, 제2금융권 협회, 5대 시중은행 관계자들과 함께 전 금융권 긴급 점검회의를 개최해 다주택자 대출 만기연장 현황 및 향후 개선방안을 논의했다.
        금융당국은 이른 시일 내 민관합동 TF를 구성해 전 금융권의 다주택자 대출 만기현황 및 만기 연장 절차를 파악해 개선방안을 마련하기로 했
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데손보, 금융위 상대 행정소송 취하…&apos;경영개선요구&apos; 수순</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213173933781</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213173933781</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:44:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=롯데손해보험]
        
        
        
        롯데손해보험이 금융당국의 적기시정조치에 반발해 제기한 행정소송을 취하하고 법적 대응을 중단했다. 금융당국이 경영개선계획을 불승인하고 추가 조치를 예고한 상황에서 갈등 장기화에 따른 부담을 고려한 결정으로 풀이된다.
        
        롯데손보는 13일 금융위원회의 경영개선권고 처분 취소 소송을 취하하기로 이사회에서 결의했다고 공시했다. 이에 따라 오는 5월 예정됐던 본안소송 변론은 열리지 않게 됐다.
        
        앞서 금융위는 지난해 11월 경영실태평가 결과를 근거로 롯데손보에 적기시정조치 1단계인 경영개선권고를 내렸다. 지급여력비율(K-ICS)은 규제 기준을 웃돌았지만, 내부통제 등 비계량 평가에서 낮은 점수를 받은 것이 반영됐다. 롯데손보는 이에 반발해 집행정지와 본안소송을 제기했으나, 법원은 집행정지 신청을 기각했다.
        
        이후 롯데손보가 제출한 경영개선계획서도 지난달 금융당국에서 불승인되면서, 당국은 한 단계 높은 경영개선요구 조치를 검토하고 있다. 금융위는 경영개선계획을 다시 제출받아 심사를 진행할 예정이다.
        
        롯데손보의 건전성 지표는 개선된 모습이다. 지난해 말 잠정 K-ICS 비율은 159.3%로, 지난해 1분기(119.9%) 대비 39.4%포인트 상승했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래에셋컨설팅, 코빗 지분 1335억원에 인수 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676740</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676740</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:43:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>13일 전자공시시스템에 따르면 미래에셋컨설팅은 엔엑스씨와 SK플래닛이 보유하던 코빗 지분 각 60.5%, 31.5%를 총 1334억7988만원에 매수하여 전체 코빗 지분의 92.06%를 취득했다고 공시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB손보, 이륜차 보험료 5.5% 전격 인하… DB손보도 인하 검토</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213172756780</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213172756780</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:29:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        .사진은 서울 강남구 KB손해보험 본사 [사진=KB손해보험]
        
        
        KB손해보험이 생계형 배달 라이더의 보험료 부담을 낮추기 위해 개인용 이륜차 보험료를 인하한다. 자동차보험료가 손해율 악화로 인상되는 흐름과 달리, 취약계층 부담 완화 차원의 선별적 조치로 풀이된다.
        
        13일 보험업계에 따르면 KB손해보험은 오는 18일 책임 개시 계약부터 개인용 이륜차 보험료를 평균 5.5% 인하한다. 배달 종사자 등 유상 운송 라이더의 보험료 부담을 완화하기 위한 포용적 금융 차원의 결정이다.
        
        이륜차 보험은 사고 시 인적&amp;amp;middot;물적 피해를 보상하기 위한 의무보험이지만 사고 위험이 높아 보험료 수준이 상대적으로 높다. 지난해 10월 말 기준 배달용 이륜차의 연평균 보험료는 약 103만원에 달해 생계형 종사자에게 적지 않은 부담으로 작용해 왔다. 금융감독원도 할인&amp;amp;middot;할증 등급 승계제도 정비와 시간제 보험 확대 등 요율체계 합리화 방안을 추진하며 보험료 부담 완화를 유도하고 있다.
        
        업계 차원의 보험료 인하 움직임도 이어질 전망이다. 이륜차 보험 시장 점유율이 높은 DB손해보험 역시 자기신체사고 담보 등을 중심으로 보험료 인하를 검토하고 있어, 주요 손해보험사 전반으로 보험료 부담 완화 조치가 확산될 가능성이 제기된다.
        
        반면 일반 자동차 보험료는 인상 국면으로 전환됐다. 삼성화재와 현대해상은 각각 1.4%, DB손해보험과 KB손해보험은 1.3% 인상을 결정했다. 손보업계는 정비요금과 부품비 상승, 경상환자 치료비 증가 등의 영향으로 지난해 자동차보험에서 약 7000억원 규모의 적자를 기록한 것으로 보고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데손보, 금융위 상대 행정소송 취하</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131649474484</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131649474484</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:51:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 롯데손해보험이 금융당국의 적기시정조치에 반발해 제기했던 행정소송을 취하했다.
        롯데손보는 13일 공시를 통해 전날 이사회를 열고 금융위의 경영개선권고 처분 취소 소송을 취하하기로 결의했다고 밝혔다. 당초 본안 소송 첫 변론기일은 오는 5월로 예정돼 있었으나, 법적 대응을 중단하기로 했다.
        앞서 금융위는 지난해 11월 롯데손보에 적기시정조치 1단계인 ‘경영개선권고’를 부과했다. 자본건전성 지표인 지급여력(K-ICS·킥스) 비율은 규제 기준을 상회했으나, 경영실태평가 중 비계량 항목에서 낮은 점수를 받은 점이 영향을 미쳤다.
        롯데손보는 “객관적 재무지표를 충족했음에도 정성적 평가 결과로 적기시정조치를 내린 것은 부당하다”며 집행정지 신청과 본안 소송을 제기했다. 그러나 법원은 집행정지 신청을 기각했
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 &amp;amp;quot;다주택자 대출 연장 공정한가&amp;amp;quot; 질문에…금융위 &amp;amp;quot;개선책 마련&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213163322718</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213163322718</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:45:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 한 은행에 주택담보대출 상품 홍보 현수막이 걸려 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        
        &amp;amp;ldquo;다주택자에 대한 주택담보대출(주담대) 연장은 불공정하다&amp;amp;rdquo;는 취지의 이재명 대통령 발언 직후 금융위원회가 개선책 마련에 착수했다.
        
        금융위는 13일 서울 종로구 정부서울청사에서 관계기관과 긴급 점검회의를 열고 다주택자 대출 만기연장 관련 합동 태스크 포스(TF)를 구성해 개선에 나서기로 했다. TF는 과거 취급된 다주택자 대출 현황과 만기연장 절차 등을 파악한 뒤 다주택자 주담대 만기연장을 제한하는 방안을 내놓을 것으로 보인다.
        
        이날 회의를 주재한 신진창 금융위 사무처장은 &amp;amp;ldquo;과거에는 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 다주택자 주담대 등이 상당 부분 허용됐다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;금융사들이 적절성에 대한 면밀한 심사 없이 관행적으로 대출만기를 연장해 온 것은 아닌지 점검하고 개선방안을 마련해 나가야 한다&amp;amp;rdquo;고 지적했다.
        
        금융위의 이와 같은 조치는 이 대통령이 사회관계망서비스(SNS) 엑스(X&amp;amp;middot;옛 트위터)를 통해 다주택자에 대한 대출 연장이 불공정하다는 취지의 주장을 한 데 따른 것으로 풀이된다.
        
        이 대통령은 이날 &amp;amp;ldquo;투자&amp;amp;middot;투기용 다주택 취득에 금융혜택까지 주는 건 문제가 있어 현재 다주택자 대출 규제는 매우 엄격하다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;양도세까지 깎아주면서 수년간 기회를 줬는데도 버틴 다주택자들에게 대출 연장 혜택을 추가로 주는 게 공정한가&amp;amp;rdquo;라고 적었다.
        
        그러면서 &amp;amp;ldquo;규칙을 지키고 사회질서를 존중한 사람들이 불이익을 입어서는 안 된다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;다주택자들이 양도세 감면 기회를 버리고 버텨서 성공한다면 이는 부동산 투기를 잡으려는 이 정부의 부동산 정책이 실패했다는 것&amp;amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        현재 금융당국은 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 다주택자에 대한 신규 주담대, 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 주택을 담보로 하는 주택매매&amp;amp;middot;임대사업자 대출 등을 금지하고 있다. 다주택자가 아니더라도 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 주담대 한도는 6억원으로 제한된다.
        
        일각에서는 이런 상황에서 다주택자들이 자신들의 주택을 담보로 받은 기존 대출 만기를 연장해간다면 새로 주택을 구입하는 사람들과의 형평성이 맞지 않는다는 문제가 제기돼 왔다. 다만 금융권에서는 차주의 다주택 보유 여부를 직접 확인하는 게 쉽지 않고, 만기를 연장하는 형태의 주담대 규모가 크지 않아 실효성이 없다는 지적도 제기된다. 주담대는 계약 기간이 30~40년에 달하고 원리금 분할상환 방식이 일반적인 만큼 만기연장보다는 대환대출이 이뤄지는 게 일반적이라는 것이다.
        
        이와 관련해 은행권 관계자는 &amp;amp;ldquo;대출 제도에 대한 변화보다는 다주택자들에게 집을 매도하라는 선언적인 메시지로 풀이된다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;금융당국이 다주택자 대출을 살펴본 뒤 규제 가능한 방안을 찾아나설 것으로 보인다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간증시전망] 설 연휴 쉬는 코스피, 美 불확실성 해소 여부 주목</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213163720731</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213163720731</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:41:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 13일 서울 중구 하나은행 본점 전광판에 코스피지수 종가가 표시돼 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        다음 주 국내 증시는 설 연휴 동안 미국 기술주를 둘러싼 불확실성 해소 여부에 따라 움직일 전망이다.&amp;amp;nbsp;
        
        14일 한국거래소에 따르면 전날 코스피지수는 전장 대비 15.26포인트(0.28%) 내린 5507.01에 거래를 마쳤다. 한 주 동안 코스피는 전 거래일보다 8.21%, 코스닥은 2.34% 상승했다. 특히 코스피지수는 단숨에 5500선도 돌파하면서 파죽지세의 상승세를 기록했다.
        
        대신증권은 차주 글로벌 시장의 방향성을 결정지을 이벤트 중 미국 소비자물가지수(CPI)와 1월 연방공개시장위원회(FOMC) 회의록에 주목한다고 밝혔다.
        
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;오는 18일 공개될 1월 FOMC 의사록은 연방준비제도(Fed&amp;amp;middot;연준) 리더십 교체기에 위원들이 판단하는 현재의 고용 상황과 인플레이션 압력을 파악할 수 있을 것&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
        
        이 연구원은 &amp;amp;quot;시장은 지난주부터 이어진 변동성 구간에서 불확실성을 상당 부분 반영해 우려를 이겨내며 펀더멘털에 근거한 주가 흐름을 전개할 것으로 예상한다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;반도체 대표주 실적발표 이후 주당순이익(EPS) 상승 속도가 둔화됐고, 글로벌 증시의 혼조세가 더해지며 등락을 겪었으나 현 지수대에서 코스피의 선행 주가수익비율(P/E)은 9.6배 수준에 불과하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;역사적으로 선행 P/E 평균이 10배 초반에서 형성됐고, 실적 전망치 상향 조정 추세와 코리아 디스카운트 해소 등 방향성을 고려할 때 코스피는 여전히 글로벌 주요국 대비 밸류에이션 저평가 구간에 위치해 있다&amp;amp;quot;고 짚었다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;연휴기간 불확실성이 해소될 경우 실적시즌 마무리와 함께 2월 말~3월 초 상승 추세가 재개될 것으로 전망한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;순환매를 통해 가격 부담이 완화된 반도체, 방산, 조선, 자동차 등 실적이 뒷받침되는 주도주들은 매물소화 이후 상승을 재개하며 코스피를 다시 주도할 전망&amp;amp;quot;이라고 봤다.
        
        강진혁 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;코스피는 실적 추정치 상향에 따라 12개월 선행 PER 9배 초반까지 급격히 하락했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;지수 5500에도 불구하고 밸류에이션 매력이 부각되면서 외국인과 기관의 유입이 가능할 것&amp;amp;quot;이라고 예상했다.
        
        강 연구원은 &amp;amp;quot;설 연휴로 휴장 길어지는 가운데 미국 소프트웨어 중심 기술주 조정 장기화 여부에 주목해야 한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;팔란티어, 오라클 등 기존 소프트웨어 외에 AI 세무 도구 출시로 찰스 슈압 등이 급락했다&amp;amp;quot;고 분석했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;기왕이면 빳빳한 &apos;신권&apos; 새뱃돈&quot;…은행권, 휴게소 이동점포 운영</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131545042861</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131545042861</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:41:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 주요 은행들이 고속도로 휴게소에서 이동형 점포를 운영한다. 입출금은 물론 신권 교환이 가능한 이동점포를 마련해 설 연휴를 앞두고 고향을 찾는 손님의 편의성을 극대화하는 것이다. 
        12일 금융권에 따르면 주요 은행은 설 연휴 기간 동안 이동점포를 운영한다. 은행의 이동 점포는 차량을 개조해 설치한 임시 영업창구로 간단한 금융업무를 지원한다.
        우리은행은 망향휴게소에서 ‘신권 교환·금융사기 예방’ 캠페인을 펼쳤다. 우리은행은 13~14일 경부고속도로 망향휴게소(하행선)에 마련된 이동점포에서 신권 교환 서비스를 제공하고, 대형 LED 모니터를 통해 보이스피싱과 스미싱의 주요 수법과 예방법을 알리는 영상을 상영한다. 이를 통해 귀성객들은 휴게소에 머무는 동안 금융사기 예방 정보를 자연스럽게 접할 수
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK부산은행, 설 연휴 맞아 부산역·진영휴게소 이동점포 운영</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131550183371</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131550183371</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:40:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] BNK부산은행이 설 명절을 맞아 귀성객과 지역 주민들의 편의를 위해 오늘부터 이틀간 부산역과 남해고속도로 순천방향 진영휴게소 두 곳에서 이동점포를 운영한다고 13일 밝혔다.
        이동점포는 설 세뱃돈 마련을 위한 신권 교환 업무를 지원하며, 운영 시간은 오전 10시부터 오후 4시까지다.
        귀성길에 오르는 시민들이 별도의 영업점 방문 없이 교통 거점에서 신권을 교환할 수 있도록 이동점포를 운영해 고객 접근성과 효율성을 높였다.
        박재홍 영업추진부장은 &quot;고향을 찾는 고객들에게 조금이나마 편리함을 드리고자 이동점포를 마련했다&quot;며 &quot;부산을 기반으로 지역경제와 함께 성장해 온 금융기관인 만큼 고객이 필요한 현장에서 실질적인 금융 지원을 이어가겠다&quot;고 말했다. 
        부산은행은 명절 이동점포 운영 외에도
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;우리 아이 설날 세뱃돈은 카카오뱅크 &apos;우리아이통장·적금&apos;으로&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131558346496</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131558346496</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:40:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 카카오뱅크는 대표 자녀상품인 &apos;우리아이통장&apos;의 이용자 수와 입금액이 폭발적으로 성장하고 있다고 13일 밝혔다.
        자녀가 받은 세뱃돈, 용돈 등을 자녀 명의의 계좌에 넣어주는 부모들이 늘어나고 있으며, 은행권에서도 자녀통장을 비롯해 청소년 서비스가 인기를 끌고 있다. 카카오뱅크는 0세부터 이용할 수 있는 &apos;우리아이통장&apos;과 청소년기 금융 습관을 기를 수 있는 &apos;카카오뱅크 mini&apos;를 통해 미래 세대를 위한 대표 은행으로 자리잡았다.
        
        0세 자녀의 첫 계좌, 카카오뱅크 ‘우리아이통장&apos;우리아이통장은 0세부터 만 16세 이하 자녀를 대상으로 법정대리인인 부모가 자신의 휴대폰을 이용해 100% 비대면으로 개설할 수 있다. 별도의 가족관계증명서 같은 복잡한 서류 제출 없이 대화형 인터페이스로 구성된 &apos;쬬르디&apos; 챗봇을 통한 간단한 절차
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새마을금고 이어 신협도 모집인대출 중단</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131622415905</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131622415905</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:40:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 상호금융권이 가계대출 문을 걸어 잠그고 있다. 제1금융권에서는 가계대출이 감소세에 접어든 반면, 상호금융권은 증가세를 보이자 금융당국이 관리에 나선 탓이다.
        13일 금융권에 따르면 새마을금고와 신협중앙회는 대출모집인을 통한 대출을 중단하기로 결정했다.
        새마을금고는 오는 19일부터 대출모집인 가계대출을 중단하고 이주비·중도금·잔금 등 집단대출을 취급하지 않겠다는 방침이다.
        신협중앙회도 오는 23일부터 전체 조합을 대상으로 모집인 가계대출을 중단할 계획이다.
        이는 정부 가계대출 관리 기조에도 상호금융권 가계대출이 줄어들지 않았기 때문이다.
        금융위원회에 따르면 지난달 금융권 가계대출은 1조4000억원 늘었다.
        증가세를 이끈 건 상호금융권이다. 은행권 가계대출은 전월 대비 1조원 감소했지만, 상
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한금융, &apos;그냥드림&apos; 100억원으로 확대 따뜻한 나눔 본격화</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131630301800</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131630301800</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:39:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 신한금융그룹은 국민의 기본 먹거리 보장을 위해 보건복지부와 공동 추진 중인 &apos;그냥드림&apos; 사업에 대한 지원 규모를 대폭 확대해 3년간 총 100억원을 지원하겠다고 13일 밝혔다.
        이번 결정은 생계가 어려운 국민이라면 누구나 이용할 수 있는 &apos;그냥드림&apos; 사업에 대한 국민들의 응원에 보답하고 민생 안정을 위한 기업의 사회적 책임을 다하기 위해 기존 지원 계획을 확대했다.
        신한금융은 지난해 11월 보건복지부와 체결한 업무협약을 통해 3년간 45억원을 지원할 계획이었으나, 현장에서 체감하는 국민들의 만족도가 높고 그냥드림 사업 확대의 필요성이 커짐에 따라 지원금을 증액해 3년간 총 100억원을 투입하기로 결정했다.
        이를 통해 신한금융은 그냥드림 사업의 가장 든든한 파트너로서 복지 사각지대 해소의 마중물 역할을 더욱 강화
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보증권, &apos;청소년 불법도박 근절&apos; 릴레이 캠페인 동참</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213163456722</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213163456722</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:39:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이석기 교보증권 대표이사(가운데)가 직원들과 함께 릴레이 캠페인에 참여 중이다. [사진=교보증권]
        
        
        
        교보증권은 서울경찰청이 주관하는 &amp;amp;#39;청소년 불법도박 근절&amp;amp;#39; 릴레이 캠페인에 동참했다고 13일 밝혔다.
        
        이번 캠페인은 &amp;amp;#39;청소년을 노리는 불법 사이버 도박, 절대 이길 수 없는 사기범죄입니다&amp;amp;#39;라는 슬로건 아래 청소년 대상 불법 도박의 위험성과 예방 필요성을 알리기 위해 릴레이 형식으로 진행되고 있다.
        
        이석기 교보증권 대표이사는 정은보 한국거래소 이사장의 지목을 받아 청소년 보호의 중요성에 공감하며 캠페인에 참여했다.
        
        이 대표는 다음 참여자로 이선훈 신한투자증권 대표와 장병호 한화투자증권 대표를 추천해 릴레이를 이어갔다.
        
        이 대표는 &amp;amp;quot;청소년 불법도박은 개인의 문제가 아니라 사회 전체가 함께 대응해야 할 과제&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;임직원들과 함께 미래세대가 보다 안전한 환경에서 성장할 수 있도록 책임 있는 역할을 지속해 나가겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데손보, 금융위 상대 경영개선권고 취소소송 취하</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676694</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676694</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:37:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박성준 기자] 롯데손해보험이 금융위원회를 상대로 제기했던 경영개선권고 처분 취소 행정소송을 취하했다. 롯데손보는 13일 공시를 통해 이사회가 전날(12일) 금융위의 경영개선권고 처분 취소소송에 대한 소 취하를 결의했다고 밝혔다. 해당 소송은 지난해 11월 12일 서울행정법원에 제기됐으며, 올해 5월 첫 변론기일을 앞두고 있었다. 롯데손보는 소 취하에 따른 신종자본증권 이자 지급 정지 상태에는 변동이 없다고 설명했다. 금융위의 경영개선권고 조치로 지난해 11월 5일부터 신종자본증권 3호와 4호의 이자 지급이 정지된 상태다. 롯데손보는 “추후 이자 지급 정지에 변동이 발생하면 재공시하겠다”고 덧붙였다. 롯데손보는 지난해 11월 금융당국으로부터 적기시정조치 중 가장 낮은 단계인 경영개선권고를 받았다. 이에 불복해 행정소송과 함께 가처분 소송도 제기했으나, 가처분 신청은 지난해 말 기각된 바 있다. 금융당국은 지난달 말 롯데손보가 제출한 경영개선계획에 대해 구체성과 실현 가능성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융당국, 다주택자 대출 만기연장 관련 민관 합동 TF 구성</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676690</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676690</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:32:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 금융당국이 다주택자의 대출 만기 연장과 관련해 민관 합동 태스크포스(TF)를 구성하기로 했다. 면밀한 심사 없이 대출 만기를 연장해 주는 관행이 있는지 면밀히 살피고 개선이 필요한 사항은 신속하게 조치하겠다는 방침이다. 금융위원회는 13일 신진창 사무처장 주재로 전 금융권 긴급 점검회의를 열고 조속한 시일 내 합동 TF를 구성해 다주택자 대출 만기연장 관련 내용을 집중 점검하고 합리적인 개선방안을 마련해 나갈 계획이라고 밝혔다. 이는 이재명 대통령이 다주택자에게 기존 대출 연장 등의 금융 혜택을 제공하는 것이 불공정하다는 취지로 지적한 데 따른 후속 조치다. 이 대통령은 이날 엑스(X·옛 트위터)에 글을 올려 “다주택자들의 기존 대출은 만기가 되면 어떻게 처리해야 하나”라며 “집값 안정이라는 국가적 과제를 해결하기 위해서라도 투자·투기용 다주택 취득에 금융 혜택까지 주는 것은 문제가 있다”고 꼬집었다. 이날 회의에는 금융감독원과 은행연합회, 생·손보협회,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업은행, 다문화가정 자녀 위한 &apos;IBK 모두다 아트캠프 2026&apos; 성료</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131531588781</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131531588781</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:07:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] IBK기업은행은 한국메세나협회와 진행한 &apos;IBK 모두다 아트캠프 2026&apos;을 성공적으로 마쳤다고 13일 밝혔다.
        올해로 3년 차를 맞이한 IBK 모두다 아트캠프는 다문화 통합사회를 지원하고 다문화가정 자녀들의 사회적 소속감을 높이기 위해 마련된 문화예술 캠프다.
        이번 캠프에는 전국 각지에서 모인 다문화가정 초등학생 150여 명이 참여했다. 참여 아동들은 △협동 프로그램(윈터글로벌빌리지) △다문화 이해 프로그램(모두다 댄스챌린지·무지개 코끼리·다국적 전통놀이) △문화예술 프로그램(싸운드 써커스·미디어 상상놀이극·태권도 시범단)에 참여했다. 
        캠프에 참여한 한 학생은 &quot;다양한 문화예술 분야를 체험할 수 있었고, 여러 친구와 함께 활동하며 친해질 수 있어 좋았다&quot;고 소감을 전했다.
        기업은행 관
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이억원, 설 앞두고 전통시장 방문...&quot;민생경제에 보탬될 것&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131526328204</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131526328204</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:04:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 이억원 금융위원장이 설 명절을 앞둔 13일 전통시장을 방문해 민생현장을 살폈다.
        이 위원장은 이날 서울 종로구 통인시장을 방문했다. 이 위원장은 고기, 한과, 떡 등을 직접 구입했으며 현장에서 시장 상인들로부터 최근 전통시장 설 경기와 애로사항을 청취했다. 또 금융위가 추진하고 있는 상인들에 대한 민생금융지원 방안에 대해 얘기를 나눴다.
        이 위원장은 &apos;소상공인 더드림(The Dream) 패키지&apos;를 소개하며 성실 상환 소상공인에게 금리는 낮추고 한도는 높인 10조원 규모의 신규 자금을 맞춤형으로 특별 공급하고 있다고 설명했다. 
        또 금리경감 3종 세트를 통해 소상공인의 금융비용 부담 완화를 위해 온라인 대출 갈아타기 서비스 확대, 금리인하요구권 활성화, 중도상환수수료 경감 등을 지속해서 추진하겠다고 약속했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마감시황] 외인·기관 &apos;팔자&apos;에 하락…5500선 턱걸이</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213154454654</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213154454654</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:52:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        하락 출발했던 코스피가 상승세를 이어가지 못하고 13일 하락 마감했다. 글로벌 증시 변동성에 투자심리가 위축된 영향으로 풀이된다.
        
        한국거래소에 따르면 이날 코스피는 전 거래일 대비 15.26포인트(0.28%) 내린 5507.01에 거래를 마쳤다. 지수는 전장보다 8.56포인트(0.16%) 내린 5513.71로 출발한 뒤 등락을 반복했다.&amp;amp;nbsp;
        
        지수는 장중 한때 5500선을 반납하기도 했다. 이날 오전 9시 39분께 코스피는 전 거래일 대비 22.77(0.41%) 내린 5499.50에서 거래됐다.
        
        유가증권시장에서는 개인과 기관이 각각 1조44억원, 400억원을 순매수한 한편 외국인은 1조2022억원을 순매도했다.
        
        시가총액 상위주 중 삼성전자(1.46%), 두산에너빌리티(1.26%), HD현대중공업(0.74%) 등이 올랐고 SK하이닉스(-0.90%), 현대차(-1.38%), LG에너지솔루션(-3.66%), 삼성바이오로직스(-0.52%), SK스퀘어(-2.11%), 기아(-1.32%), KB금융(-0.36%) 등은 내렸다.
        
        업종별로는 금융(0.51%), 증권(10.35%) 등이 올랐고 전기전자(-0.03%), 제약(-0.56%), 일반서비스(-0.65%) 등이 내렸다.
        
        이날 코스피 하락에도 증권 관련주의 강세는 지난해부터 이어온 증시 활황에 증권사들이 최대 실적을 발표하면서 투자심리가 개선된 영향으로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥도 약세를 보였다. 이날 지수는 전장 대비 19.91포인트(1.77%) 내린 1106.08에 마감했다. 지수는 전 거래일보다 12.46포인트(1.11%) 하락한 1113.53에 시작해 낙폭을 키웠다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 시장에서는 개인이 6749억원을 순매수한 반면 외국인과 기관은 각각 2936억원, 3563억원을 순매도했다.
        
        시총 상위 종목 가운데 삼천당제약(2.69%), 케어젠(3.51%) 등은 상승 마감했고 알테오젠(-2.05%), 에코프로(-3.28%), 에코프로비엠(-5.27%), 레인보우로보틱스(-0.74%), 에이비엘바이오(-2.54%), 코오롱티슈진(-4.07%), 리노공업(-0.61%) 등이 하락 마감했다.
        
        이날 에코프로가 3%, 에코프로비엠이 5% 넘게 폭락하면서 알테오젠이 시총 1위를 12거래일 만에 탈환했다.&amp;amp;nbsp;
        
        업종별로는 섬유의류(2.41%), 출판(0.66%) 등이 오름세였고 전기전자(-2.80%), 기계장비(-2.52%), 제약(-0.78%) 등이 내림세였다.
        
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;인공지능(AI) 투자 확대에 따른 자금 재배치와 기술주 수익성 우려가 맞물리며 시장 변동성이 커지고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;유동성이 AI&amp;amp;middot;반도체 중심으로 이동하는 과정에서 증시 전반에는 부담 요인으로 작용하고 있다&amp;amp;quot;고 분석했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공포구간서 하루 200포인트 출렁…코스피 변동성 경고등</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213150037611</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213150037611</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:49:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        국내 증시가 공포 구간에 머물며 변동성이 확대되고 있다. 코스피 변동성지수(VKOSPI)가 이달 들어 40~50선에서 움직이면서 시장 불안이 확산되는 모습이다. 다만 코스피 상승세를 이끌어 온 반도체주의 실적이 양호한 만큼 전문가들은 이번 조정을 소화한 뒤 재차 오를 것이란 의견이 우세하다.
        
        13일 한국거래소에 따르면 이달 들어 코스피는 4930선까지 밀렸다가 5580선까지 치솟는 등 한 달 새 500포인트 가까운 변동폭을 기록했다. 특히 지난 2일에는 하루 동안 지수가 263.13포인트나 출렁였고, 6일에도 221.47포인트의 변동폭을 보였다. 하루 단위로 급락과 급등을 반복하는 &amp;amp;#39;널뛰기 장세&amp;amp;#39;다.
        
        변동성 확대의 배경으로는 미국발 인공지능(AI) 투자 흐름에 대한 의구심이 꼽힌다. 글로벌 증시를 끌어올렸던 AI 기대가 실제 수익으로 이어질 수 있을지를 두고 논란이 커지면서 호재와 악재가 하루 간격으로 교차 반영되고 있다. 미국 기술주 흐름에 민감한 국내 증시 역시 방향성을 잡지 못한 채 과도한 변동성에 노출된 상태다.
        
        VKOSPI는 이달 40~50포인트 사이에서 움직이고 있다. VKOSPI는 코스피 200 옵션 가격에 기초해 투자자들이 향후 30일 동안의 시장 변동성을 어떻게 바라보는지 수치화한 지표다. 향후 주가 변동에 대한 시장의 불안 심리를 알 수 있다. 통상 20포인트 안팎에서 움직이나 40포인트 이상에서는 시장이 공포 국면에 진입한 것으로 해석된다.
        
        시장 내부 위험 지표도 빠르게 악화되고 있다. 금융투자협회에 따르면 신용거래융자 잔고는 최근 31조원을 넘어섰다. 특히 지난 9일에는 31조6077억원을 기록하며 사상 최대치를 경신했다. 주가 상승 국면에서 레버리지를 활용한 투자 비중이 확대된 결과다. 문제는 변동성이 커질수록 신용 물량이 시장 불안을 증폭시키는 구조라는 점이다.
        
        실제로 반대매매 규모도 증가세다. 일평균 반대매매 금액은 지난 1월 102억원 수준에서 이달 155억원까지 확대됐다. 지수 조정이 나타날 경우 반대매매가 연쇄적으로 발생하면서 주가 하락을 가속화하는 구조다. 변동성 확대와 신용 리스크가 맞물리는 불안 국면이 이어질 수 있다는 우려가 나온다.
        
        다만 증권가에서는 변동성 장세를 소화한 코스피가 안정을 찾고 재차 상승세를 보일 것이란 전망을 내놓고 있다. 실적 전망치가 상향 조정되는 가운데 밸류에이션 부담은 크지 않다는 판단에서다.
        
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;반도체 대표주 실적 발표 이후 주당순이익(EPS) 상승 속도가 둔화되고 글로벌 증시의 혼조세가 더해지며 등락을 겪었으나 현 지수대에서 코스피의 선행 주가수익비율(P/E)은 9.6배 수준에 불과하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;역사적으로 선행 P/E 평균이 10배 초반에서 형성됐고, 실적 전망치 상향 조정 추세와 코리아 디스카운트 해소 흐름을 고려하면 코스피는 여전히 글로벌 주요국 대비 밸류에이션 저평가 구간에 위치한다&amp;amp;quot;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 앞두고 은행권 &apos;온기 나눔&apos;…전통시장·취약계층 지원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131513345405</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131513345405</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:42:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 설 명절을 앞두고 은행권의 나눔 행사가 이어지고 있다. 포용금융의 일환으로 전통시장 소비 촉진과 함께 취약계층을 위한 기부·금융지원에 나서는 모습이다.
        13일 금융권에 따르면 KB국민은행은 지난 11일 망원시장에서 설 맞이 &apos;전통시장 사랑나눔 행사&apos;를 진행했다. 이 행사는 전국 영업추진그룹이 지역화폐를 활용해 전통시장에서 식료품을 구입한 뒤, 이를 지역사회 복지시설 및 어려운 이웃에게 전달하는 행사다. 행사가 시작된 이래 전달된 식료품은 지난 16년간 총 171억원에 달한다.
        금융지원도 활발하다. KB국민은행은 중소기업 및 소상공인을 위한 자금 15조1250억원을 공급했으며, 업체 당 최대 10억원까지 신규 대출을 지원하기로 했다. 대출 신규 및 만기연장의 경우 최대 1.5%포인트(p)의 우대금리도 제공한다.
        신한금융
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;신용사면은 두번째 기회&quot;...이억원, 채무전액 상환자들 격려</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131516438417</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131516438417</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:41:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 이억원 금융위원장이 &apos;신용사면&apos;을 통해 재기에 성공한 국민들을 만나 &quot;한 번의 실패가 결코 끝이 아님을 여러분이 증명해 주셨다&quot;고 말했다.
        이 위원장은 13일 정부서울청사에서 &apos;전국민 신용회복 지원 수기 공모전&apos;에 입상한 수상자 3명과 면담을 갖고 &quot;전 금융권이 뜻을 모아 시행한 이번 신용 회복 지원 조치가 단순히 연체 이력을 지워주는 절차가 아니라 우리 사회가 성실하게 책무를 다한 이들에게 다시 한번 일어설 수 있는 기회를 주는 것&quot;이라며 이같이 밝혔다.
        금융당국은 지난 2020년 1월부터 지난해 8월 중 발생한 5000만원 이하의 연체채무를 작년 12월 말까지 전액상환하는 경우에 한해 연체이력정보를 5년간 보관하지 않고 즉시 삭제하는 신용회복 지원조치를 실시했다. 이에 따라 차주들은 즉각적인 신용점수
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 15.26p(0.28%) 내린 5507.01 마감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213152744635</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213152744635</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:33:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 15.26p(0.28%) 내린 5507.01 마감
        코스닥, 19.91p(1.77%) 내린 1106.08 마감
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “성묘 등 산불 위험 커져…불법소각 금지 등 산불 예방 동참 당부”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676612</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676612</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:16:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 행정안전부, 법무부, 국방부, 농림축산식품부, 산림청, 경찰청, 소방청 등 7개 중앙부처가 13일 ‘산불방지 대국민 담화문’을 공동 발표했다. 산불 위기경보 단계가 사상 처음으로 1월 중 ‘경계’까지 격상되면서 정부는 대형산불을 사전에 차단하기 위해 불법소각 금지 등 적극적인 산불 예방 동참을 당부하기 위해 이날 담화문을 발표했다. 올해 발생한 산불은 2월 10일 기준 지난해 같은 기간보다 발생건수와 피해면적이 2025년 52건/15.58ha에서 올해 89건/247.14ha로 모두 크게 증가했다. 동해안과 영남 지역을 중심으로 건조한 날씨가 당분간 이어질 전망이며, 설 연휴 전후 성묘 등 야외활동 증가로 산불 위험이 더욱 커질 것으로 예상된다. 이에 정부는 ▷설 연휴 성묘 등으로 입산 시 라이터 등 인화물질 소지 금지, 취사 또는 흡연 등 불씨를 만들 수 있는 행동 삼가 ▷산림과 가까운 곳에서 영농부산물·쓰레기 등 소각 금지 ▷연기나 불씨 발견 시 즉시 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불장 속 소외됐던 보험株, 맹렬한 반등세… &amp;amp;quot;업황 개선은 아직&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213150924619</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213150924619</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:13:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [그래픽=챗GPT]
        
        
        
        국내 증시 상승세 속 상대적으로 주목받지 못했던 보험 업종에 대한 투자심리가 빠르게 개선되고 있다. 금융권 중 가장 부진한 모습을 보였던 보험 지수가 은행, 증권 지수를 앞지른 것이다.
        &amp;amp;nbsp;
        13일 한국거래소에 따르면 보험 지수는 이달 들어 지난 12일까 4827.4포인트(14.5%) 오른 3만8116.53을 기록했다. 같은 기간 주요 은행이 포함된 금융 지수는 13.15%, 증권 지수는 12.83% 상승하는데 그쳤다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 보험주 상승세는 업황의 구조적 개선 신호라기보다는 금융주 전반의 위험 선호 회복과 저평가 매력 부각에 따른 단기 반등에 가깝다는 게 업계 중론이다. 보험료 인상과 제도 개선 효과가 실제 손익 개선으로 이어질지 여부가 향후 주가 흐름을 가를 핵심 변수가 될 전망이다.
        &amp;amp;nbsp;
        또한 정책 변화에 대한 기대감도 일부 반영됐다. 금융당국이 기본자본 중심의 K-ICS 규제 체계를 도입하고 해약환급금 준비금의 기본자본 인정 범위를 확대하기로 하면서 자본비율 부담이 완화될 수 있다는 전망이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        전배승 LS증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;정책 방향성은 보험손익 및 효율 개선에 긍정적&amp;amp;rdquo;이라면서도 &amp;amp;ldquo;해약환급금준비금 제도 개선이 병행되지 않으면 배당 여력 확대에는 한계가 있다&amp;amp;rdquo;고 짚었다.
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 보험주는 금융업종 내에서도 상대적으로 소외돼 왔다. 자동차보험 손해율 상승과 실손보험 위험손해율 부담, 4분기 실적 둔화 우려 등이 겹치며 투자 매력이 낮다는 평가를 받아왔다.
        &amp;amp;nbsp;
        조아해 메리츠증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;업황은 여전히 부진하며 배당가능이익 역시 불확실성이 높은 상태&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;자동차보험 손해율 상승으로 적자 지속이 불가피하다&amp;amp;rdquo;고 설명했다. 이어 그는 &amp;amp;ldquo;보험료 인상은 적자 폭을 일부 축소하는 수준에 그칠 것&amp;amp;rdquo;이라고 분석했다.
        &amp;amp;nbsp;
        미래에셋증권 리서치센터도 보수적 시각을 유지했다. 정태준 연구원은 &amp;amp;ldquo;장기보험과 자동차보험 손익이 동시에 둔화되고, 보험계약마진(CSM) 조정 확대 가능성도 부담 요인&amp;amp;rdquo;이라고 지목했다.
        &amp;amp;nbsp;
        그럼에도 보험주가 단기간 강하게 반등한 배경에는 수급 요인이 크게 작용한 것으로 풀이된다. 연초 이후 증권주가 시장을 주도하며 금융주 전반으로 투자심리가 확산됐고, 상대적으로 덜 오른 보험주로 순환매가 유입됐다는 분석이다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;최근 보험주 반등은 실적 개선 기대라기보다는 금융주 랠리 확산 과정에서의 낙수효과 성격이 강하다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;이미 주가에 상당 부분 악재가 반영됐다는 인식이 저가 매수로 이어진 측면이 크다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>iM뱅크, 농협·지방은행 손잡고 지역 청년 지원 나선다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131407419942</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131407419942</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:05:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] iM뱅크(아이엠뱅크)는 지난 12일 서울 종로구 청년재단에서 NH농협은행 및 6개 지방은행(부산·경남·광주·전북·제주은행)과 함께 &apos;지역 청년 이동·정착 지원을 위한 업무협약&apos;을 체결했다. 
        이 자리에 김민석 국무총리가 참석해 축사를 전하며 청년의 지방 정착 확대를 위한 금융·정책 협력의 중요성을 강조했다.
        이번 협약은 정부의 &apos;5극 3특&apos; 국토균형발전 전략에 발맞춰 수도권 중심의 청년 집중 현상을 완화하고 지방으로 이동하는 청년이 안정적으로 정착할 수 있는 기반을 조성하기 위해 추진됐다. 
        협약식에는 오창석 청년재단 이사장, 강정훈 iM뱅크 은행장, 강태영 NH농협은행장, 김성주 부산은행장, 김태한 경남은행장, 김원주 광주은행 부행장, 김은호 전북은행 부행장, 김호대 제주은행 부행장 등이
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정은경 “설 명절 응급의료진료체계가 원활하게 운영될 수 있도록”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676591</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676591</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:57:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 정은경 보건복지부 장관은 13일 ““설 명절 응급의료진료체계가 원활하게 운영될 수 있도록 각별히 노력해달라”고 말했다. 정 장관은 이날 국립중앙의료원 중앙응급의료센터와 한양대학교병원을 방문해 직원들을 격려하며 이같이 말했다. 중앙응급의료센터는 국가 응급의료정책 지원을 위한 전문기관으로, 응급환자 이송체계 운영·관리, 응급의료기관 평가 지원, 응급의료정보통신망 구축·운영 등을 수행하고 있다. 대규모 재난의료 상황 감시 와 대응을 위한 중앙응급의료상황실을 운영하고 있다. 정 장관의 이날 현장 방문은 추석 연휴기간 동안 중증응급환자의 신속한 전원 지원과 재난 상황 감시가 차질 없이 수행되도록 직접 점검하고, 명절 연휴에도 현장을 지키는 직원들을 격려하기 위해 이뤄졌다. 정 장관은 “연휴 기간 국민께서 가장 필요로 하는 것은 ‘지금 문을 연 병원과 약국이 어디인지’를 신속하고 정확하게 아는 것이다”라며 “응급의료포털(E-Gen)이 국민의 손안에서 가장 든든한 이정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농협 상호금융 新수장에 윤성훈…내부통제에 가계대출까지 &apos;시험대&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213143115568</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213143115568</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:55:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 중구 소재 농협중앙회 본사 전경 [사진=농협중앙회]
        
        
        농협중앙회가 상호금융 부문 신임 대표를 선임하며 내부통제 강화와 조직 쇄신에 나선 가운데, 최근 가계대출 증가와 연체율 상승 등 건전성 지표가 악화돼 새 대표의 리스크 관리 역량이 시험대에 올랐다. 외형 성장에도 불구하고 부실 위험이 확대되는 양상이 나타나면서 상호금융의 체질 개선 필요성이 커지고 있다는 분석이다.
        
        13일 금융권에 따르면 농협중앙회는 전날 신임 상호금융대표이사에 윤성훈 전 NH농협카드 사장을 선임했다. 윤 대표는 여신과 투자, 영업 등 상호금융 전반을 두루 경험한 &amp;amp;lsquo;정통 상호금융통&amp;amp;rsquo;으로 평가받는다. 특히 카드와 상호금융 등 농협 내 주요 금융 계열사를 거치며 실무와 경영을 모두 경험한 만큼, 건전성 관리와 조직 안정화에 적임자라는 평가가 나온다.
        
        이번 인사는 농협 전반의 조직 쇄신 기조의 일환으로 풀이된다. 앞서 강호동 농협중앙회장은 방만 경영 논란과 관련해 농협 전체의 경영 관리 책임을 인정하고 공식 사과한 바 있다. 이 과정에서 여영현 상호금융대표 역시 자리에서 물러나며 조직 개편이 단행됐다. 이에 따라 윤 대표는 조직 신뢰 회복과 함께 상호금융 부문의 내부 통제 강화와 건전성 관리라는 과제를 동시에 안게 됐다.
        
        무엇보다 최근 상호금융권의 가계대출 증가세는 부담 요인으로 작용하고 있다. 지난달 농협 상호금융의 가계대출은 약 1조4000억원 증가하며 단기간에 큰 폭으로 늘었다.&amp;amp;nbsp;
        
        심지어 금융당국이 상호금융권 가계대출 증가세를 예의주시하면서 업권 전반에서도 대출 관리 강화 움직임이 나타나고 있다. 새마을금고는 가계대출 증가에 대응해 오는 19일부터 대출모집인을 통한 신규 대출 취급을 중단하기로 했으며, 신협 역시 같은 조치를 검토 중인 것으로 알려졌다. 상호금융권 전반이 대출 증가 속도 조절에 나선 가운데 농협 상호금융 역시 관리 부담이 커질 것으로 보인다.
        
        건전성 지표 악화도 부담이다. 지난해 9월 기준 농협 상호금융의 연체율은 5.07%를 기록했으며, 연체율이 10%를 넘는 조합도 107곳에 달하는 것으로 나타났다. 또한 적자 조합은 2021년 3곳에 불과했으나, 현재 결산이 진행 중인 가운데 지난해 말 기준 약 76곳 수준으로 늘어날 것으로 전망된다.&amp;amp;nbsp;
        
        이처럼 건전성 부담이 확대되는 가운데서도 상호금융의 외형은 빠르게 성장하고 있다. 농협 상호금융의 금융자산은 지난해 말 기준 800조원을 돌파하며 지속적인 증가세를 이어갔다. 다만 외형 확대와 달리 건전성과 수익성이 동시에 악화되는 흐름이 나타나면서, 양적 성장 중심 전략에서 벗어나 질적 성장으로의 전환이 필요하다는 지적이 나온다.
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;ldquo;상호금융은 지역 기반 특성상 경기 변동과 부동산 시장 영향을 직접적으로 받는다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;가계대출 증가와 연체율 상승이 동시에 나타나는 상황에서 건전성 관리가 가장 중요한 과제로 떠올랐다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조각투자 장외거래소 KDX·NXT컨소시엄 예비인가…루센트블록 탈락</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213144732592</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213144732592</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:49:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 종로구 소재 금융위원회 전경 [사진=금융위]
        
        
        
        금융위원회는 13일 정례회의를 열고 토큰증권(STO) 유통을 맡을 조각투자 장외거래소(유통플랫폼) 사업자로 NXT컨소시엄과 KDX를 예비인가 승인했다고 밝혔다.
        
        다만 루센트블록이 기술탈취 문제를 제기한 NXT컨소시엄에 대해선 조건부 승인했다. 공정거래법에 따른 공정위의 행정조사가 개시되면 본인가 심사절차가 중단되는 조건이다.
        
        신청업체들에 대한 외부평가위원회 평가 결과 넥스트레이드(NXT)가 최대주주인 NXT컨소시엄이 750점으로 가장 높은 점수를 받았다. 한국거래소 주도 컨소시엄인 KDX는 725점, 루센트블록은 653점이었다. 주요 점수차이는 자기자본, 사업계획, 이해상충 방지체계 요건에서 발생했다고 금융위는 설명했다.
        
        외평위는 루센트블록의 자기자본이 경쟁사 대비 크게 낮고, 장외거래소 운영에 대한 중장기 전략이 부족하다고 봤다. 또 최대주주 지분율이 51%에 달해 실질적 컨소시엄 구조로 보기 어렵다고 판단했다.
        
        루센트블록 측이 제기한 NXT컨소시엄의 기술 탈취 이슈에 대해 외부평가위원회는 &amp;amp;quot;평가 요소에 반영할 객관적 근거가 부족하며 현재까지 형사 고소&amp;amp;middot;고발이 진행된 바 없다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;진술된 내용에 따르면 업무 협력은 있었던 것으로 보이나 기술 탈취 등은 아닌 것으로 판단된다&amp;amp;quot;는 의견을 제시했다.
        
        이날 예비인가를 받은 NXT컨소시엄과 KDX는 6개월 이내에 예비인가의 내용 및 조건을 이행한 후 출자 승인 및 본인가를 신청해야 한다. 본인가가 최종 승인되면 영업을 개시하게 된다.
        
        향후 루센트블록이 조각투자 발행 인가를 신청하는 경우, 루센트블록은 샌드박스 사업자 지위를 유지하며 일정기간 기존 영업을 유지할 수 있다. 다만 조각투자 장외거래소가 본인가를 통해 영업을 개시하게 되면 루센트블록은 유통채널 영업을 중단해야 한다. 루센트블록이 발행한 조각투자 증권은 인가된 장외거래소에서 유통되게 된다.
        
        루센트블록이 발행 인가를 신청하지 않거나 승인받지 못하면 지난해 5월 금융위에 제출한 처리계획에 따라 조각투자 증권은 하나증권이, 부동산 기초자산은 하나자산신탁과 한국투자부동산신탁이 각각 관리한다.
        
        금융위는 이날 회의에서 지난달 15일 국회를 통과한 토큰증권법을 고려해 토큰증권 협의체를 통한 장외거래소 인가 체계를 정비하고, 추가 인가 여부를 검토하기로 했다.&amp;amp;nbsp;
        
        토큰증권법이 시행되면 기존 전자증권 방식에서 블록체인 기반 토큰증권 방식으로 신탁수익증권 발행&amp;amp;middot;유통이 가능해지고, 투자계약증권도 장외거래소를 통한 거래가 허용된다.
        
        이번 장외거래소 예비인가는 기존 전자증권 방식의 신탁수익증권을 전제로 한 것이다. 향후 토큰증권형 신탁수익증권까지 유통 범위를 넓힐지는 추가 논의를 거쳐 결정한다. 공정위 조사로 NXT 심사 중단이 6개월 이상 이어지거나 결격 사유가 확정될 경우, 금융위는 정례회의에서 인가 정책 전반을 재검토한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;이미 비싼데&amp;amp;quot; 다주택자 매물 압박에 전월세 매물 &apos;뚝&apos;… 공급 반토막에 가격 더 뛴다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212131737605</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212131737605</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:40:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        
        정부가 오는 5월 9일로 예정된 다주택자 양도소득세 중과 유예 종료를 앞두고 다주택자의 매도 부담을 완화하는 보완책을 내놨다. 양도세 중과로 다주택자의 매물을 압박하는 동시에 퇴로를 열어 부작용을 최소화하려는 조치다. 이를 두고 시장에서는 임대차 시장 불안이 가중될 수 있다는 지적이 나온다. 주택 공급 부족이 이어지는 상황에서 다주택자들이 공급해 온 전&amp;amp;middot;월세 물량까지 줄어들 경우 서민 주거 부담이 커질 수 있다는 분석이다.
        
        12일 관계부처 등에 따르면 재정경제부는 이날 정부세종청사에서 국토교통부&amp;amp;middot;금융위원회 등과 합동 브리핑을 열고 다주택자 양도소득세 중과 조치를 오는 5월 9일부터 종료한다고 발표했다. 다만 임차인은 잔여 계약 기간까지 거주를 보장하고, 이를 위해 매수인의 토지거래허가제상 실거주 의무를 제한적으로 완화하기로 했다. 임차인의 주거를 보호하는 동시에 매도 의지가 있는 다주택자가 원활하게 주택을 처분할 수 있도록 유도하기 위한 조치로 풀이된다.
        
        이를 두고 시장에서는 전&amp;amp;middot;월세 시장의 불안이 더욱 커질 수 있다는 우려가 제기된다. 다주택자들이 보유 주택을 시장에 내놓도록 유도하는 정책인 만큼, 임대차 매물 감소가 불가피하다는 것이다.
        
        이미 세금 부담을 피하기 위해 다주택자들이 전&amp;amp;middot;월세 대신 매도를 선택하면서 임대차 매물은 빠르게 줄어들고 있다.
        
        부동산 빅데이터 플랫폼 아실에 따르면 이날 기준 서울 아파트 전&amp;amp;middot;월세 매물은 3만9567건으로 지난달 22일(4만2870건)보다 7.8%(3228건) 감소했다. 지난해 같은 기간과 비교하면 서울의 전&amp;amp;middot;월세 매물은 19% 급감했다.
        
        문제는 최근 몇 년간 이어진 전세사기 여파와 주택 공급 감소 등으로 이미 전&amp;amp;middot;월세 가격이 크게 오른 상황이라는 점이다. 한국부동산원에 따르면 서울 아파트 전셋값은 지난해 2월 첫째 주 상승 전환한 이후 52주 연속, 1년째 오름세를 이어가고 있다. 월세 시장도 사정은 비슷하다. 지난해 12월 서울 아파트 월세 중위가격은 124만원으로 100만원을 훌쩍 넘어섰다.
        
        여기에 최근 건설 경기 침체가 이어지며 올해 수도권 입주 물량이 급감하는 점도 임대차 시장 불안을 키우는 요인으로 꼽힌다. 부동산R114에 따르면 올해 서울 아파트 입주 물량은 2만9161가구로 지난해(4만2611가구)보다 31.6% 줄었다. 인천은 1만5161가구로 24.5%, 경기는 6만7578가구로 8.9% 감소할 전망이다. 아울러 정부가 임대사업자에 대한 세제 혜택을 추가로 축소할 수 있다고 언급한 점도 전&amp;amp;middot;월세 시장에는 악재로 작용할 수 있다는 분석이다.
        
        심형석 우대빵연구소 소장(미국 IAU 교수)은 &amp;amp;ldquo;전&amp;amp;middot;월세 가격이 이미 가파르게 오른 상황에서 매물은 줄고, 규제로 매매도 쉽지 않다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;중장기적으로 주거 안정성을 확보할 수 있는 전&amp;amp;middot;월세 관련 대책 마련이 필요하다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스팀 IPO 출사표…김소연 대표 &amp;amp;quot;콘텐츠·아티스트·브랜드로 K-인큐베이터 도약할 것&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213135448525</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213135448525</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:36:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김소연 에스팀 대표이사가 13일 오전 서울 여의도 CCMM 빌딩에서 기업공개(IPO) 기자간담회에서 발언하고 있다. [사진=에스팀]
        
        
        
        &amp;amp;quot;에스팀은 콘텐츠가 아티스트를 부르고 그 아티스트가 다시 브랜드 가치를 만드는 독보적인 선순환 생태계를 구축했습니다. 삼각 시너지를 바탕으로 글로벌 시장에서 K-브랜드를 직접 키워내는 &amp;amp;#39;글로벌 브랜드 인큐베이터&amp;amp;#39;로 도약하겠습니다.&amp;amp;quot;
        
        김소연 에스팀 대표는 13일 서울 여의도 CCMM 빌딩에서 열린 기자간담회에서 코스닥 상장 후 비전을 이 같이 밝혔다.
        
        2004년 설립된 에스팀은 모델 매니지먼트와 브랜딩 콘텐츠 사업을 기반으로 국내 패션&amp;amp;middot;뷰티 트렌드를 이끌어온 기업이다. 브랜딩 콘텐츠는 고객사의 브랜드 아이덴티티 제고나 리브랜딩을 위해 기획부터 제작까지 전 과정을 수행하는 사업을 의미한다. 회사는 현재 글로벌 브랜드와 연간 2000여건의 프로젝트를 진행하며 사업 영역을 확대하고 있다.
        
        김 대표는 이날 간담회에서 에스팀의 핵심 경쟁력을 &amp;amp;#39;콘텐츠-아티스트-브랜드&amp;amp;#39;의 유기적 결합으로 설명했다. 22년간 쌓아온 브랜딩 콘텐츠 제작 역량과 330명 규모의 아티스트 풀을 바탕으로 유망 디자이너 브랜드를 직접 발굴&amp;amp;middot;육성하는 인큐베이터 사업 단계에 진입했다는 것이다.
        
        그는 &amp;amp;quot;소비자는 이제 제품이 아닌 브랜드의 아이덴티티를 소비한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;에스팀은 기획&amp;amp;middot;캐스팅&amp;amp;middot;제작&amp;amp;middot;홍보 전 과정을 내재화한 원스톱 솔루션으로 브랜드 가치를 극대화하고 있다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        에스팀은 삼성전자, 다이슨 등 글로벌 기업과 샤넬, 루이비통 등 명품 브랜드와 협업을 이어오며 콘텐츠 제작 역량을 강화해 왔다.
        
        엔터테인먼트 업종 특유의 아티스트 의존 리스크에 대해서는 시스템 기반 구조를 강조했다. 김 대표는 &amp;amp;quot;전체 아티스트 매출 중 루키급 비중이 64.3%에 달해 특정 스타 의존도가 낮다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;지속적인 인재 발굴을 통해 지식재산권(IP) 포트폴리오를 안정적으로 확대하고 있다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        실적도 개선 흐름을 보이고 있다. 매출액은 2022년 342억원에서 2023년 348억원, 2024년 355억원으로 증가했다. 영업이익은 2023년 17억원 적자에서 2024년 20억원 흑자로 전환했고 2025년 3분기 누적 18억원을 기록했다.
        
        상장 이후 핵심 성장 전략은 고수익 모델인 브랜드 인큐베이팅 사업이다. 자체 IP 패션 축제 &amp;amp;#39;캣워크 페스타&amp;amp;#39;를 통해 시장성이 검증된 브랜드에 지분 투자하고 마케팅 역량을 활용해 기업 가치를 높이는 방식이다. 실제로 에스팀이 투자한 &amp;amp;#39;나일로라&amp;amp;#39;, &amp;amp;#39;나체&amp;amp;#39; 등 브랜드의 매출이 1년 만에 2배 이상 급증하기도 했다.
        
        상장을 통해 확보되는 공모 자금은 △유망 디자이너 브랜드 주식 취득 △플래그십 스토어 설립 △캣워크 페스타 해외 진출 △이스튜디오 뉴욕 지사 설립 등에 투입된다. 회사는 이를 기반으로 미주와 유럽 시장 진출을 본격화한다는 계획이다.
        
        김 대표는 &amp;amp;quot;해외 거점을 확보해 K-패션 글로벌화를 이끄는 플랫폼 역할을 하겠다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;특히 로스앤젤레스와 파리 등 주요 패션 중심지를 적극 공략할 것&amp;amp;quot;이라고 포부를 밝혔다.
        
        에스팀은 이번 상장에서 180만주를 전량 신주로 모집한다. 공모 희망가는 7000~8500원으로 총 공모 금액은 126억~153억원, 예상 시가총액은 608억~738억원이다.
        
        13일까지 수요예측을 진행하고 이달 23~24일 일반 청약을 거쳐 다음 달 6일 코스닥 상장을 목표로 한다. 대표 주관사는 한국투자증권이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당근 부동산 거래량 증가 1위는 제주시...&amp;amp;quot;연세 문화와 시너지&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213121556482</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213121556482</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:36:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        당근부동산
        
        
        
        
        
        지난해 당근 부동산 서비스에서 거래량이 가장 많이 증가한 지역은 제주도 제주시인 것으로 나타났다.
        
        당근은 부동산 서비스 &amp;amp;lsquo;당근부동산&amp;amp;rsquo;이 직거래와 중개거래 매물을 모두 포함한 2025년 지역별 데이터를 분석한 결과, 제주도 제주시의 지난해 &amp;amp;#39;거래 완료&amp;amp;#39; 게시글 수가 2024년 대비 약 2.5배 증가했다고 13일 밝혔다. 제주 지역 전체로 보더라도 2배 이상 상승하는 등 가파른 성장세를 보였다.&amp;amp;nbsp;
        
        제주 지역 특유의 임대 방식인 &amp;amp;lsquo;연세&amp;amp;rsquo; 문화와 당근의 지역 밀착형 서비스가 시너지를 낸 결과라는 게 당근의&amp;amp;nbsp;분석이다. 실제로 지난해 제주 지역 거래 완료 게시글의 40.2%가 연세 형태로 집계됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        제주는 육지의 전월세와 달리 1년 치 집세를 한꺼번에 내는 연세 계약이 보편적이다. 그런데 관련 정보가 지역 커뮤니티나 오프라인 중심으로 파편화돼 있어 이용자들이 정보를 찾는 데 어려움을 겪어왔다.
        
        당근부동산은 이러한 지역 특색을 반영해 제주 지역에 한해 매물 유형 항목으로 연세를 별도로 제공하며 정보의 접근성을 높였다.
        
        다음으로 거래량이 많이 증가한 지역은 서울 관악구와 대전 서구가 뒤이었다.&amp;amp;nbsp;두 지역은 당근부동산 내 원룸 매물이 가장 많이 등록되는 곳이다.
        
        서울 관악구는 전체 거래 완료 게시글의 약 50.9%가 원룸으로 집계돼 전국 평균 원룸 거래 비중(약 29%)을 크게 웃돌았다. 직장인 수요가 높은 서울 강남구(4위) 역시 소형 오피스텔과 원룸 중심의 거래가 꾸준히 이어졌다.
        
        산업 단지를 배후에 둔 도시들의 성장도 눈에 띄었다. 경기 평택시(5위)를 비롯해 경기 시흥시(6위), 경북 구미시(8위)가 10위권에 이름을 올렸다. 해당 지역들의 거래 완료 게시글 수는 2024년 대비 평균 3배 이상 증가한 것으로 나타났다.&amp;amp;nbsp;산업단지 인근으로 이주한 근로자들이 직주근접을 위해 동네 매물을 탐색한 결과로 해석된다.
        
        밖에 서울 송파구(7위)와 강서구(9위), 인천 서구(10위)가 상위권에 포함됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        당근부동산 관계자는 &amp;amp;ldquo;서비스 규모가 빠르게 커지고 있는 만큼, 앞으로도 이용자들이 동네의 생생한 정보를 바탕으로 안심하고 거래할 수 있는 환경을 만드는 데 집중하겠다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용인~성남 민자고속도로, 민자적격성 통과…2030년 착공</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213143253570</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213143253570</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:35:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        용인~성남 민자고속도로 사업 위치도. [사진=국토교통부]
        
        
        
        국토교통부는 &amp;amp;#39;용인~성남 민자고속도로&amp;amp;#39; 사업이 한국개발연구원 공공투자관리센터(KDI PIMAC)가 수행한 민자적격성조사를 통과했다고 13일 밝혔다.
        
        해당 사업은 경기도 용인시 동백동(영동고속도로)에서 성남시 사송동(수도권 제1순환고속도로)까지 약 15.4㎞ 구간에 왕복 4차로(설계속도 120㎞ /h) 고속도로를 신설하는 내용이다. 총사업비는 1조1518억원이며 추진방식은 손익공유형(BTO-a) 방식으로 계획돼 있다. 사업은 2024년 1월 민간투자사업으로 국토부에 제안됐다.
        
        민자적격성조사는 민간제안사업의 경제성과 정책적 필요성, 재정사업 대비 민간투자 방식의 적정성 등을 검토하는 절차다. 이번 조사는 2024년 12월부터 진행됐으며 조사 결과 사업 타당성과 민자 방식 적정성이 확보된 것으로 분석됐다고 국토부는 설명했다.
        
        국토부는 후속 절차로 전략환경영향평가 등을 진행한 뒤 이르면 2030년 착공을 추진할 계획이다. 민간투자사업 절차는 사업제안&amp;amp;middot;접수, 정책성 평가, 민자적격성조사 이후 전략환경영향평가, 제3자 공고 및 우선협상대상자 선정, 협상, 실시설계 및 실시계획 승인, 착공 순으로 진행된다.
        
        국토부는 노선이 수도권 제1&amp;amp;middot;2순환선을 연결하는 신규 방사형 축을 보완해 성남&amp;amp;middot;용인 등 수도권 동남부 교통 여건 개선에 기여하고 경부고속도로 판교~신갈 구간의 상습 정체 완화에도 도움이 될 것으로 보고 있다.
        
        이우제 국토부 도로국장은 &amp;amp;quot;용인-성남 민자고속도로는 영동고속도로와 경부고속도로 혼잡구간의 우회경로로 교통량 분산에 기여할 것으로 기대한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;관련 절차를 신속히 추진하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민카드, 새 브랜드 &apos;ALL·YOU·NEED&apos; 광고 공개</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131428288839</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131428288839</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:30:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB국민카드가 신규 모델 김우빈과 함께한 브랜드 캠페인 광고 본편을 공개하며 새로운 상품 브랜드 체계 ‘ALL·YOU·NEED’를 본격적으로 선보였다.
        13일 KB국민카드에 따르면 이번 광고는 ‘국가대표가 되기 위해 충족해야 할 기준’이라는 익숙한 개념을 차용해 KB국민카드가 제시하는 카드 선택의 새로운 기준인 ‘국카대표급 카드의 세 가지 룰’을 소개하는 것이 특징이다.
        광고 속에서 제시되는 ‘국카대표의 세 가지 룰’은 ‘ALL·YOU·NEED’로 구성된다. 이는 고객의 모든 소비 영역에서 폭넓게 활용 가능한 혜택을 의미하는 ‘ALL’, 개인의 라이프스타일에 맞춰 유연하게 적용되는 ‘YOU’, 그리고 꼭 필요한 순간에 집중되는 혜택인 ‘NEED’를 뜻한다.
        KB국민카드는 ‘ALL·YOU·NEED’가 단순한 슬로건이 아닌
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가스공사, 설맞이 취약계층 대상 나눔 활동 전개…1억 원 규모 지원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676555</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676555</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:29:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]한국가스공사는 민족 대명절 설을 맞아 연초 민생 안정에 힘을 쏟고 있는 정부 정책에 부응하기 위해 지역사회 취약계층에 대한 나눔 활동을 시행한다고 13일 밝혔다. 가스공사는 올해 1~2월 대구 본사와 전국 사업장 인근 지역의 어려운 이웃들이 넉넉하고 따뜻한 명절을 보낼 수 있도록 약 1억 원을 지원한다. 가스공사 대구 본사는 무한상사 사회적협동조합과 함께 관내 취약계층 가정을 위한 설맞이 물품 지원에 나서고 있다. 또 전국 사업장 11곳에서도 사회복지시설·탈북민·한부모가정·군부대 등에 생필품과 음식, 온누리상품권, 각종 명절 선물을 전달한다. 특히, 가스공사는 지난해에 이어 올해도 저소득 보훈가족 힐링 멘토링(전북), 정월대보름 축제 지원(삼척) 등 지역 주민이 함께 참여할 수 있는 사회공헌 활동을 펼친다. 최연혜 가스공사 사장은 “전국 사업장이 마음을 모아 준비한 나눔 활동들이 우리 주변의 어려운 이웃들이 따뜻한 명절을 보내는 데 작은 보탬이 되기를 바란다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 두산에너빌리티, 장중 신고가 기록… 해외 원전 수주 기대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213142740564</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213142740564</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:28:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=두산에너빌리티]
        
        
        
        두산에너빌리티가 강세를 나타내고 있다. 해외 원전 수주 기대감이 영향을 준 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        13일 한국거래소에 따르면 두산에너빌리티는 이날 오후 2시22분 기준 전 거래일 대비 2900원(3.04%) 오른 9만8400원에 거래되고 있다. 장중에는 9만9000원까지 올라 52주 신고가를 경신했다.
        &amp;amp;nbsp;
        대신증권은 두산에너빌리티에 대해 팀코리아 중심의 해외 원전 수주 확대 가능성이 커지고 있다고 평가했다. 목표주가는 기존보다 24% 올린 12만5000원으로 상향조정했다.
        &amp;amp;nbsp;
        허민호 대신증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;한국형 원전(APR1400&amp;amp;middot;APR1000)의 해외 수주 가능성이 점차 높아지고 있다&amp;amp;rdquo;고 진단했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB라이프, 2026년 ‘KB STAR WM’ 출범 기념식 개최</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131424420120</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131424420120</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:27:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB라이프는 지난 12일 서울 강남구 KB라이프타워에서 2026년 ‘KB STAR Wealth Manager’ 출범 기념식을 개최했다고 13일 밝혔다. 
        ‘KB STAR WM’은 KB금융그룹의 인프라를 활용하여 VIP(고액자산가)를 대상으로 세무, 부동산, 자산승계, 법인경영 등의 분야에서 종합금융 자산관리 서비스를 제공하는 KB라이프의 프리미엄 아웃바운드 종합금융 전문가 조직이다. 2021년 파일럿 운영을 시작한 이후 현재까지 약 3100건의 협업 상담을 통해 고객의 다양한 니즈를 충족시키고 있다.
        KB라이프는 2025년 한 해 동안 최고의 실적을 달성한 ‘KB STAR WM’ 3명을 MVP로 선정했으며, 새롭게 선발된 55명에게 ‘KB STAR WM’ 임명 배지를 수여했다.
        이로써 올해는 총 219명의 ‘KB STAR WM’이 고객 중심의 가치와 철학을 바탕으로 고객의 라이프 전반을 케어하는 ‘종합 라이프
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK부산은행, 설 명절 맞아 부산역·진영휴게소 이동점포 운영</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131413522540</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131413522540</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:17:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] BNK부산은행(은행장 김성주)은 설 명절 귀성객과 지역 주민들의 편의를 위해 13일과 14일 이틀간 KTX부산역과 남해고속도로 순천방향 진영휴게소 두 곳에서 이동점포(사진)를 운영한다고 밝혔다.
        이동점포는 설 세뱃돈 마련을 위한 신권 교환 업무를 지원하며, 운영 시간은 오전 10시부터 오후 4시까지다.
        귀성길에 오르는 시민들이 별도의 영업점 방문 없이 교통 거점에서 신권을 교환할 수 있도록 이동점포를 운영해 고객 접근성과 효율성을 높였다. 
        부산은행 박재홍 영업추진부장은 “고향을 찾는 고객들에게 조금이나마 편리함을 드리고자 이동점포를 마련했다”며 “부산을 기반으로 지역경제와 함께 성장해 온 금융기관인 만큼 고객이 필요한 현장에서 실질적인 금융 지원을 이어가겠다”고 말했다. 
        부산은행은 명절 이동점포 운
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김진애 국건위원장 &amp;amp;quot;가성비 낮은 DDP...8기 위원회는 공간 민주주의 실현&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213121915483</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213121915483</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:10:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김진애 국가건축정책위원회 위원장이 13일 서울 중구 한 식당에서 열린 신년 간담회에서 모두발언하고 있다. [사진=국토부 출입기자단]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        &amp;amp;quot;동대문디자인플라자(DDP)만 해도 달나라나 인천 청라지구에 가도 괜찮은 게 왜 동대문에 있겠나.&amp;amp;nbsp;진짜성에 안맞는다.&amp;amp;quot;
        
        김진애 국가건축위원장이 &amp;amp;#39;공간민주주의&amp;amp;#39;와 &amp;amp;#39;건축산업 대전환&amp;amp;#39;을 8기 위원회의 핵심 의제로 내세웠다.&amp;amp;nbsp;
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        김 위원장은 13일 서울 중구 한 식당에서&amp;amp;nbsp;기자 간담회를 열고 &amp;amp;quot;공간 민주주의를 5가지로 규정하는데 그 중 진짜성은 그 공간에 필요한 고유한 성격이 드러나게 하는 것을 의미한다&amp;amp;quot;며 이같이 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        김 위원장은 공간 민주주의에 대해 △주인의식 △함께성 △관계성 △참여성 △진짜성을 주요 개념으로 정립했다. 그러면서 &amp;amp;quot;집부터 광장에 이르기까지 일상에서 민주주의를 훈련하고 학습하고 몸에 체득하는 과정&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;소유의 개념을 떠나서 다같이 활용하는 공공 차원적인 방향으로 가야 바람직하다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.&amp;amp;nbsp;
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        특히 김 위원장은 DDP를 두고 &amp;amp;quot;가성비 가장 낮은 건물&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;돈 쓴 거에 비해 상권 기여나 내부 공간 활용에는 의문이 든다&amp;amp;quot;고 비판했다. 그러면서 &amp;amp;quot;본인의 실적을 과시하려는 단체장 욕심과 지역의 민원들이 합해지는데 공공 건축에 대한 투자가 잘 기획 돼 있지 않다&amp;amp;quot;고 짚었다.
        &amp;amp;nbsp;
        건축산업 대전환을 위해서는 &amp;amp;#39;건축 규제 리셋&amp;amp;#39;과 &amp;amp;#39;건축 R&amp;amp;amp;D&amp;amp;#39;가 필요하다는 게 김 위원장의 시각이다. 그는 &amp;amp;quot;건축 규제가 70~80년 전에 만든걸 누더기로 고쳐써왔다. 건축 산업에 대한 진흥법 제대로 만들 것&amp;amp;quot;이라고 예고했다. 이어 &amp;amp;lsquo;토탈 퀄리티 매니지먼트&amp;amp;rsquo;(TQM) 체계를 소개하면서 &amp;amp;quot;기획부터 컨텐츠 만들고 전체적 설계&amp;amp;middot;시공&amp;amp;middot;감리&amp;amp;middot;준공&amp;amp;middot;임대&amp;amp;middot;운영까지 책임 질 수 있는 방식으로 가겠다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.&amp;amp;nbsp;
        
        김 위원장은 &amp;amp;#39;건축 시장 양극화&amp;amp;#39;를 바로 잡겠다고 하면서&amp;amp;nbsp;&amp;amp;quot;현재 건축 시장은 고가 부동산 중심 시장과 동네 다세대&amp;amp;middot;다가구 등 소규모 시장으로 양극화돼 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;호화 시장만 권장되고 쓰이고 있어서 싸고 튼튼하고 하자없고 신뢰할 수 있는 건축에 대한 관심은 줄어들었다&amp;amp;quot;고 설명했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이를 위해 국가건축위는 지난달&amp;amp;nbsp;1차 합동연석회의를 열고&amp;amp;nbsp;&amp;amp;#39;4 NEW(뉴) 시대 전환&amp;amp;#39;에 발맞춰 3대 국가건축정책 목표 및 9개 중점 추진과제를 의결했다. &amp;amp;nbsp;△건축공간문화 자산 확충 △건축산업 신(新) 생태계 구축 △제도 혁신 및 규제 리셋 등이다.
        
        미래형 도시주거 건축 혁신과 건축공간자산 체계화, 건축문화 소통 확대 등을 추진하고 건축산업 분야에서는 강소기업 경쟁력 강화와 인증제도 통합, 신기술 실증 확대 등을 추진할 계획이다. 제도 분야에서는 건축 전(全) 생애주기 안전관리체계 구축과 모빌리티&amp;amp;middot;주차 혁신, 지방소멸 대응 정주공간 재구조화 등이 포함됐다.
        
        또 공간민주주의 TF는 물론 규제 리셋 TF, 건축 R&amp;amp;amp;D 엔지니어링 TF 등 과제 중심형 위원회 10개를 구성했다.&amp;amp;nbsp;김 위원장은 투명성 TF, 공공 건축가 TF를 언급하면서&amp;amp;nbsp;&amp;amp;quot;토건 마피아라는 건 여전히 존재한다. 그 카르텔을 부셔서 산업을 건강하게 만들어야 한다&amp;amp;quot;고 의지를 드러냈다.&amp;amp;nbsp;
        
        김윤덕 국토부 장관이 국건위가 검토 중이라고 언급한&amp;amp;nbsp;도심 블록형 주택에 대해서는 &amp;amp;quot;대통령 소속이기 때문에 대통령실에 제안한 상태&amp;amp;quot;라면서 &amp;amp;quot;과제가 채택된다면 후속으로&amp;amp;nbsp;공공 주택이나 부동산 의제에 관련된 여러 정책 제안을 드리리라 기대하고 있다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        아울러 김 위원장은 &amp;amp;ldquo;건축 신 생태계 구축과 공간 민주주의 실현을 통해 국민 누구나 좋은 건축도시를 누릴 권리를 보장하겠다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;디지털&amp;amp;middot;AI&amp;amp;middot;스마트 건축기술 혜택을 지역과 계층 모두가 공유할 수 있도록 하겠다&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KTR, 자율주행차 등 차세대 모빌리티 시험평가 체계 구축</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676526</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676526</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:09:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국화학융합시험연구원(원장 김현철·KTR)이 자율주행차, SDV(소프트웨어 정의차량) 등 차세대 모빌리티의 신뢰성 확보를 위한 자동차 소프트웨어 시험평가 체계 구축에 본격적으로 나선다. SDV는 자율주행차와 커넥티드카(네트워크 연결 차량) 등 소프트웨어로 제어하고 관리하는 자동차. 소프트웨어를 통해 자동차의 주행, 편의, 안전은 물론 품질까지 관리하는 차량을 지칭한다. KTR는 김현철 원장이 13일 경기 과천 본원에서 한국자율주행산업협회와 슈어소프트테크과 ‘차세대 모빌리티 신뢰성 확보를 위한 국제표준 기반의 네트워크 적합성 평가기술 시험장비 개발 사업’ 공동수행을 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다. 한국자율주행산업협회는 자율주행 산업발전 기반 조성과 기술 선진화를 위해 설립된 후 관련 정책 및 제도 수립 지원, 기반구축, 협력사업 기획, 인력양성, 국제협력 등을 수행하고 있다. 협약에 따라 세 기관은 AI, 네트워크 등 차세대 모빌리티 소프트웨어 분야 시험장비 개발 및 국산화를 위한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, BTS 부산공연 ‘바가지요금’ 잡기 총력</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676402</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676402</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>오는 6월로 예정된 방탄소년단(BTS)의 부산 공연을 앞두고 공연장 인근 숙박요금이 평시 대비 최대 7.5배 오른 것으로 나타났다. 공연이 있는 주의 하루 평균 숙박요금은 40만원을 넘었고, 숙소 유형별로는 모텔의 평균 요금이 32만원을 웃돌며 가장 큰 폭으로 상승했다. 공정거래위원회와 한국소비자원은 부산지역 호텔·모텔·펜션 등 135개 숙소를 대상으로 공연 기간 숙박요금을 조사한 결과, 공연이 예정된 주말(6월 13~14일) 평균 숙박요금이 전주(6~7일) 및 다음주(20~21일) 대비 143.9% 상승했다고 밝혔다. 공연주간 평균 숙박요금은 43만3999원으로 나타났으며 이는 전주의 24만320원과 차주의 23만1180원보다 크게 높은 수준이다. 이번 조사는 지난달 29일 온라인 숙박 플랫폼에 노출된 숙소의 동일 조건 2인실 최소 1박 요금을 전후 주말과 비교하는 방식으로 실시됐으며, 해외 플랫폼은 세금·수수료를 포함한 금액을 적용하고 복수 플랫폼에 등록된 숙소는 가격을 평균해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재정지출 구조조정…고용보험·농업자금·국립시설 구조개편 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676196</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676196</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 정부가 고용보험과 농업 정책자금, 국립시설 건립·운영 등 주요 재정사업을 대상으로 지출 구조개편 논의에 착수했다. 재정 여력 확보를 위해 관행적·경직성 지출을 손보겠다는 신호로 해석된다. 기획예산처는 13일 한국재정정보원에서 ‘재정구조 혁신 TF’ 3차 점검회의를 열고 고용보험 재정 안정화와 농업 정책자금 사업 개편, 국립시설 건립·운영 효율화, 우체국 개축사업 개선 등 지출 효율화 과제를 논의했다고 밝혔다. 이번 회의에는 노동부·농식품부·과기부·문체부·해수부·성평등부 등 관계부처와 KDI·조세연 등 민간 전문가들이 참석해 재정사업 구조조정 방향을 점검했다. 우선 정부는 고용보험 재정 안정화를 위해 수급자 재취업 지원 강화와 조기재취업수당 제도개편 사항을 점검하고, 단기근속 관행 개선 등을 통한 추가 보험료 부과 방안 등을 논의했다. 다만 구체적인 제도 변경안은 확정되지 않았으며, 향후 노동계·기업·전문가 의견 수렴을 거쳐 방향을 구체화할 계획이다. 농업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>런던베이글뮤지엄 기획감독서 위반 60여건 무더기 적발…과태료 8억 부과</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676194</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676194</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 청년 노동자 과로사 의혹이 제기된 유명 베이커리 ‘런던베이글뮤지엄’ 운영사 ㈜엘비엠 전 계열사에서 장시간 노동, 임금체불, 산업안전 관리 부실 등 다수의 노동관계법 위반이 확인됐다. 고용당국은 약 3개월간 기획 감독을 진행한 결과 형사입건 5건과 과태료 8억원 규모 제재를 부과했다. 고용노동부는 13일 런던베이글뮤지엄 등 엘비엠 전 계열사(18개사)를 대상으로 지난해 10월29일부터 올해 1월31일까지 실시한 기획 감독 결과를 발표했다. 감독 과정에서는 익명 설문조사와 대면 면담을 통해 조직문화와 노동환경 전반을 점검했다. 감독 결과 연장근로 한도 위반과 위약예정금지 위반, 산업안전보건법 위반 등 총 5건이 범죄인지돼 형사입건됐으며, 직장 내 괴롭힘과 안전보건관리자 미선임 등 60여건에 대해서는 과태료 8억100만원이 부과됐다. 연장·야간·휴일근로 수당 등 임금 5억6400만원 미지급도 확인돼 시정지시가 내려졌다. 특히 근로시간 관리 시스템과 지문등록 자료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 공연 특수에 부산 숙박요금 급등...최대 7.5배 올라</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676163</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676163</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 오는 6월로 예정된 방탄소년단(BTS)의 부산 공연을 앞두고 공연장 인근 숙박요금이 평시 대비 최대 7.5배 오른 것으로 나타났다. 공연이 있는 주의 하루 평균 숙박요금은 40만원을 넘었고, 숙소 유형별로는 모텔의 평균 요금이 32만원을 웃돌며 가장 큰 폭으로 상승했다. 공정거래위원회와 한국소비자원은 부산지역 호텔·모텔·펜션 등 135개 숙소를 대상으로 공연 기간 숙박요금을 조사한 결과, 공연이 예정된 주말(6월 13~14일) 평균 숙박요금이 전주(6~7일) 및 다음주(20~21일) 대비 143.9% 상승했다고 밝혔다. 공연주간 평균 숙박요금은 43만3999원으로 나타났으며 이는 전주의 24만320원과 차주의 23만1180원보다 크게 높은 수준이다. 이번 조사는 지난달 29일 온라인 숙박 플랫폼에 노출된 숙소의 동일 조건 2인실 최소 1박 요금을 전후 주말과 비교하는 방식으로 실시됐으며, 해외 플랫폼은 세금·수수료를 포함한 금액을 적용하고 복수 플랫폼에 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 시작 전 4조8000억 공급···작년보단 3000억 감소</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130900184198</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130900184198</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국은행이 설 연휴 시작 전 10영업일 동안 4조8000억원을 풀었다. 지난해보다 연휴기간이 줄어들면서 액수는 3000억원가량 감소했다.
        13일 한은에 따르면 지난 2일부터 이날까지 10영업일 간 금융기관에 공급된 화폐는 4조7563억원이다. 이는 발행액에서 환수액을 제한 순발행액으로, 13일의 경우 예상공급액이다.
        전년 동기(5조719억원)보단 6.2%(3156억원) 축소됐다.
        이는 설 연휴기간이 지난해 6일에서 이번에 5일로 줄어든데다 설 연휴가 2월 중순에 시작돼 현금 수요가 증가하는 연말·연초와 시기적으로 분리된 데 따른 결과다. 발행액 자체가 5조4210억원에서 5조298억원으로 감소했다.
        
        
        taeil0808@fnnews.com 김태일 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 12월 新M2 4.7% 증가···수익증권 포함하면?</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130925142634</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130925142634</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 개편 통화금융통계에 따라 집계한 넓은 의미의 통화량(M2)이 지난해 마지막 달 전년 같은 기간보다 4.7% 증가한 것으로 나타났다. 이전처럼 수익증권을 포함시킬 경우 그 수치는 8%대로 올라갔다.
        13일 한국은행이 발표한 ‘2025년 12월 통화 및 유동성’에 따르면 지난해 12월 M2 평잔은 4080조7000억원으로 집계됐다. 원계열 기준 전년 동월 대비 4.7% 증가했다. 전월 증가폭(4.8%)보다는 소폭 빠졌다. 전월 대비론 0.6%(23조4000억원) 늘었다.
        이 수치는 국제통화기금(IMF) 통화금융통계 개정 매뉴얼에 따라 투자펀드 지분 중 머니마켓펀드(MMF)가 아닌 수익증권, 즉 상장지수펀드(ETF)를 포함한 주식·채권형 펀드를 뺀 결과다. 반대로 종합금융투자사업자(초대형 IB) 성장성 등을 감안해 이들이 발행하는 발행어음과 발행어음형 종합자산관리계좌(CMA
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위 &quot;다주택자 대출 실태조사&quot;...대출 만기연장 막히나</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131130523853</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131130523853</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:39:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 금융위원회가 13일 다주택자들의 관행적인 대출 만기 연장과 관련해 신속히 개선 조치를 내놓겠다고 밝혔다.
        금융위는 이날 입장문을 내고 &quot;다주택자 대출이 관행적으로 연장되는 실태와 개선 필요 사항을 면밀히 살펴보고 신속하게 조치하겠다&quot;며 &quot;이를 위해 오늘 전 금융권 점검회의를 개최하겠다&quot;고 말했다.
        금융위는 은행들의 다주택자 대출 현황과 만기 구조를 파악·점검한 뒤 이를 제한하는 방안을 내놓을 것으로 예상된다. 이미 다주택자들의 신규 주택담보대출은 지난해부터 제한된 만큼 임대사업자의 대출을 제한하는 방안 등이 거론된다.
        이재명 대통령이 이날 엑스(X·옛 트위터)에 올린 글에서 다주택자에게 대출 연장 등 금융 혜택을 제공하는 것이 &apos;공정&apos;하지 않다고 지적했다.  
        이 대통령
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헤럴드포토] 비올, 미국∙브라질 미용 성형외과 학회 ABAM 참가 및 유방암환자지원재단 기부</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676440</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676440</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:30:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=임세준 기자] 글로벌 에너지 기반 의료기기(EBD) 전문기업 ㈜비올(VIOL, 대표이사 이은천)이 미국 파트너사 베네브(BENEV)와 함께 미국 유타주 파크시티에서 지난 5일부터 8일까지 진행된 미국∙브라질 미용 성형외과 학회 ABAM(American Brazilian Aesthetic Meeting)에서 의료기기 실펌엑스(Sylfirm X)의 기술적 차별성을 소개하고 미국유방암환자지원재단에 2억원을 기부했다. ABAM은 미국과 브라질을 대표하는 피부과 및 성형외과 전문의, 메디컬 에스테틱 의료진이 대거 참석하는 국제 학회이며, 양사는 학회 현장에서 비올의 주력 제품인 실펌엑스의 기술적 강점과 임상 사례를 중심으로 설명하는 시간을 가졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공항·항만 등 마약류 유입 취약지역 연 2회 범정부 합동 특별단속 실시</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676224</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676224</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 정부는 공항·항만과 유흥시설, 불법체류 외국인 밀집 지역 등 마약류 유입에 취약한 지역을 대상으로 연 2회 범정부 합동 특별단속을 실시하기로 했다. 또한 중독수준별·약물별 맞춤형 치료를 제공하기 위한 ‘한국형 표준진료지침’을 시범 적용하고, 마약류 치료·재활 전문가 양성을 확대한다. 윤창렬 국무조정실장은 13일 정부서울청사에서 올해 제1차 마약류대책협의회를 열고 이같은 내용의 ‘2026년 마약류 관리 시행계획’을 의결했다. 회의에는 국무조정실을 비롯해 법무부, 행정안전부, 보건복지부, 대검찰청, 경찰청, 관세청, 식품의약품안전처 등 22개 부처와 민간위원이 참석했다. 마약류 관리 시행계획은 마약류 관리에 관한 법률에 따라 해마다 국무총리가 수립하고 있다. 이번 시행계획은 기본계획의 4대 전략인 ▷마약류 범죄 엄정 대응 ▷중독자 일상회복 지원 ▷예방기반 강화 ▷위험 취약대상 맞춤형 관리 강화를 중심으로 90개 마약류 관리 정책을 추진키로 했다. 특히 마약류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, ‘딸기 수출 스마트팜단지’ 조성</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676124</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676124</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대한민국 스마트농업을 선도 중인 충남도가 ‘딸기 메카’ 논산에 대규모 수출 전문 딸기 스마트팜 단지를 만든다. 도는 13일 논산시 부적면 마구평리 일원에서 전형식 정무부지사와 청년농업인 등 300여 명이 참석한 가운데 ‘논산 딸기산업 스마트팜 복합단지(이하 논산 딸기 복합단지)’ 착공식을 개최했다. 논산 딸기 복합단지는 2028년까지 145억 5500만원을 투입, 14.1㏊(4만 3000평) 규모로 조성한다. 논산 딸기 복합단지는 논산시가 국유지 땅을 매입해 용배수, 전기, 도로, 오폐수 처리 등 기반 시설을 설치한 뒤 부지를 제공하고, 청년농 등이 보조·융자금과 자부담으로 온실을 설치한다. 1단계 충남형 스마트팜 복합단지 7.4㏊는 15개 구획으로 나눠 올 상반기 완공을 목표로 조성 추진 중이다. 도와 논산시는 15개 구획 가운데 12개 구획 12명의 입주 청년농 선발을 마쳤으며, 다음 달 중 나머지 3명을 선발할 계획이다. 각 구획당 면적은 3300∼4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행가 설 상여금 &amp;amp;quot;조삼모사라도 반갑네&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212172904007</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212172904007</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:29:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내에 시중은행 ATM 모습 [사진=연합뉴스]
        
        
        설 연휴를 앞두고 은행원들의 지갑이 일시적으로 두꺼워질 전망이다. 성과금 명목으로 지급하는 은행이 있는가 하면 기본급에 포함해 원래 받아야 할 돈을 쪼개 주는 곳들이 있다. 일부 은행원들은 조삼모사라는 목소리를 내놓지만&amp;amp;nbsp;목돈이 들어오는 것 자체만으로도 반갑다는 반응도 이어진다.&amp;amp;nbsp;
        
        14일 금융권에 따르면 은행들은 설 연휴를 앞두고 상여금을 지급 받았다.&amp;amp;nbsp;
        
        은행별로 차이는 있지만 명절 상여금을 기본급에 포함시켜 설과 명절에 나눠 연봉의 일부를 지급받는 식이다.&amp;amp;nbsp;기본급 외에 명절 상여금을 추가로 주는 곳도 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        KB국민은행은 기본급 외에 명절 상여금을 추가로 주는 구조다. 국민은행은 월 기본급의 50% 수준 상여금을 설과 추석 명절에 각각 지급한다.
        
        신한은행은 연봉의 90%를 14분의 1로 나눠 12개월치는 매달 지급받고 나머지 2개월치는 각각 설과 명절에 1차례씩 더 받는다.&amp;amp;nbsp;예를 들어 연 기본급이 5600만원인 행원이라면 설과 추석이 낀 달에 평소의 배인 800만원을 받게 된다.&amp;amp;nbsp;
        
        하나은행의 경우 매달 12월치 월급을 지급하고 설&amp;amp;middot;추석에 상여금을 추가로 지급한다. 연초에는 성과가 반영된 상여금이 더해져 총 15차례 나눠 받지만 금액은 일정하지 않다.&amp;amp;nbsp;
        
        우리은행은 연봉을 13분의 1 기준으로 나누고 12개월치는 매달 지급한다. 나머지 1개월치는 다시 절반으로 나눠 설과 추석에 지급한다.&amp;amp;nbsp;연봉이 5200만원인 경우 매달 400만원씩 지급받고 설이나 명절에는 200만원씩 더 받는 구조다.
        
        NH농협은행은 임직원들에게 명절을 앞두고 50만원 상당의 농촌사랑상품권을 지급한다. 성과급도 보통 명절을 앞두고 지급한다.&amp;amp;nbsp;
        
        반면 한국산업은행과 한국수출입은행, IBK기업은행 등 국책은행은 명절에 별도로 지급되는 상여금은 없고 연간 공공기관 평가등급에 따른 성과급만 지급된다.&amp;amp;nbsp;
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;계약 연봉에 포함된 기본급을 나눠 지급하기 때문에 상여금 명목으로 준다고 볼 수 없다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;조삼모사이지만 국민은행, 농협은행원은 진짜 상여금을 받아 희비가 엇갈린다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        은행권에서 추석 상여금으로 월 급여의 2배씩 챙기던 일은 옛말이 돼 버렸다는 말이 나온다.&amp;amp;nbsp;
        
        상여금 지급액의 차이는 사실상 큰 의미가 없다는 것이 은행권의 반응이다. 은행권에서 순수한 의미의 상여금이 사라진지 꽤 됐다는 얘기다. &amp;amp;nbsp;
        
        금융위기 이전에는 일부 대형은행을 중심으로 50~100만원 정도의 별도 상여금이 지급되기도 했지만 2008년 금융위기를 전후로 이마저도 사라졌다.
        
        은행원들은 추석&amp;amp;middot;설 상여금보다 오히려 은행이 초과이익을 달성한 경우 연초에 받는 특별성과급에 더 주목하는 분위기다.&amp;amp;nbsp;
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;제조업에는 상여금 지급 관행이 남아 있지만 은행권은 상여금이라는 이름을 붙이기가 부족하다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        한편 일반 기업도 절반 이상이 설 상여금을 지급하는 것으로 조사됐다. 한국경영자총협회가 전국 5인 이상 447개 기업을 대상으로 조사를 진행한 결과 설 상여금을 지급하는 회사의 비중은 58.7%로 나타났다. 300인 이상 대기업은 71.1%가, 300인 미만 기업은 57.3%가 상여금을 지급해 규모에 따라 격차가 있었다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;부모님 용돈 준비 깜박했다면&amp;amp;quot;…은행 이동점포 이용해볼까</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212162859921</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212162859921</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:29:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        NH농협은행 이동점포 &amp;amp;#39;NH Wings&amp;amp;#39; [사진=농협은행]
        
        
        이번 설에 미처 신권을 준비하지 못했더라도 걱정하지 않아도 된다. 은행권이 설 명절 연휴 기간 소비자들의 편의를 위해 고속도로 휴게소 등에 이동점포를 운영할 예정이다. 이곳에서는 신권 교환은 물론 계좌이체, 통장정리 등 간단한 은행 업무를 처리할 수 있다.
        
        14일 금융권에 따르면 KB국민은행은 기흥휴게소(경부고속도로 하행선)에서 13~14일 오전 10시부터 오후 4시까지 이동점포를 연다.&amp;amp;nbsp;
        
        현장에서는 자동화기기(ATM)를 통해 신권출금과 계좌이체, 통장정리 등 간단한 금융업무가 가능하며 신권으로 현금교환도 가능하다.
        
        신한은행은 13일부터 이틀간 오전 10시부터 오후 4시까지 서해안고속도로 화성휴게소(하행선)에서 이동점포를 운영한다.
        
        이와 더불어 신한은행은 토요일에도 화상상담을 통해 업무가 가능한 &amp;amp;#39;토요일플러스&amp;amp;#39;를 운영한다. 이는 디지털라운지(무인점포) 기반의 화상상담 점포로 매주 토요일 오전 9시부터 오후 5시까지 비대면 상담 서비스를 제공한다. 토요일플러스는 디지털라운지 서울대입구역, 디지털라운지 우장산역, 디지털라운지 개포동역, 디지털라운지 창원중앙, 디지털라운지 대불산업단지, 서소문지점, 김해 외국인중심 영업점, 독산동 외국인중심 영업점, 안산 외국인중심 영업점 등 총 9개 영업점에서 운영 중이다.
        
        같은 기간 하나은행은 설을 맞아 오전 10시부터 오후 5시까지 양재 만남의광장 휴게소(하행선)에서 &amp;amp;#39;움직이는 하나은행&amp;amp;#39;을 통해 신권교환 행사를 실시한다.
        
        NH농협은행도 오전 10시부터 오후 4시까지 중부고속도로 하남드림휴게소에서 이동점포인 &amp;amp;#39;NH Wings&amp;amp;#39;를 운영한다. 농협은행&amp;amp;nbsp;이동점포는 평상시에는 전국의 지역 축제 행사와 재난현장 등 다양한 장소에서 서비스를 지원하고 있다.
        
        IBK기업은행은 13일 설 명절을 맞아 귀성객들에게 금융 편의를 제공하기 위해 영동고속도로 덕평휴게소(인천방향)에서 이동점포를 운영한다.&amp;amp;nbsp;
        
        iM뱅크도 소비자 편익에 동참한다. 동명휴게소(춘천 방향)와 동대구역 광장 두 곳에서 신권 교환과 ATM기기 사용이 가능한 &amp;amp;#39;iM이동점포&amp;amp;#39;를 운영한다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 아프리카돼지열병 14건 발생…작년의 두 배 넘어</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676429</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676429</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:26:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]아프리카돼지열병(ASF) 중앙사고수습본부는 13일 전북 정읍시(4천882마리), 경북 김천시(2759마리), 충남 홍성군(2900마리) 소재 돼지농장에서 ASF 발생이 확인됐다고 밝혔다. 올해 아프리카돼지열병 발생 건수는 14건으로 늘어 지난해 전체(6건)의 두 배가 넘는다. 중수본은 올해 발생 농장 10곳에 대한 바이러스 유전자 분석 결과, 포천 농장 두 곳에서는 국내 야생 멧돼지 유래 바이러스와 같은 유전형(IGR-Ⅱ)이 검출됐지만, 나머지 8곳(강릉·안성·영광·고창·보령·창녕·화성·나주)에서는 다른 유전형(IGR-Ⅰ)이 확인됐다고 밝혔다. 중수본은 “IGR-Ⅰ이 확인된 농장 8곳 가운데 3곳은 기존 발생 농장과 역학관계가 있어 차량이나 가축 이동에 따른 전파로 추정된다”며 “나머지 5곳은 개별 발생으로 농장 종사자나 불법 축산물 등에 의한 유입 가능성이 있어 추가 조사 중”이라고 설명했다. 2019년부터 지난해까지 아프리카돼지열병이 어미 돼지(모돈) 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이억원 “한번의 실패가 결코 끝 아냐”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676415</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676415</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:24:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이억원(사진) 금융위원장이 연체채무를 성실하게 갚고 신용회복에 성공한 시민을 만나 “한 번의 실패가 결코 끝이 아님을 여러분이 증명해 주셨다”며 감사를 표했다. 이억원 위원장은 13일 오전 정부서울청사에서 ‘전국민 신용회복지원 수기 공모전’ 수상자 3명과 면담했다. 수상자들은 어려운 형편 속에서도 연체채무를 전액 상환하고, 신용회복 지원조치(지난해 9월 30일 시행)를 통해 정상적인 금융생활로 복귀한 경험을 나눈 이들이다. 이 위원장은 전 금융권이 뜻을 모아 시행한 신용회복 지원조치가 단순히 연체이력을 지우는 절차가 아니라, 성실하게 책무를 다한 이들에게 다시 일어설 기회를 주는 것이라고 강조했다. 아울러 지난해 11월 남아공에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의에서 ‘포용적 성장’이 논의된 점을 상기하며, 금융위가 지속 추진 중인 ‘포용금융’이 전 세계적 관심사일 뿐 아니라 ‘모두가 잘사는 균형성장’이라는 국정과제와도 맞닿아 있다고 언급했다. 공모전을 주최한 최유삼 한국신용정보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비자 “스테이블코인 발행 지원서비스 亞에 곧 도입”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676413</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676413</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:23:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“비자는 자체적으로 토큰화할 수 있는 솔루션을 보유하고 있습니다.” 니신트 상하비(사진) 비자(VISA) 아시아태평양 디지털커런시 총괄은 12일 서울 중구에서 스테이블코인을 주제로 한 간담회를 통해 비자가 최근 선보인 ‘온체인 파이낸스’ 기능을 이같이 밝혔다. 온체인 파이낸스는 비자의 스테이블코인 발행 지원 서비스다. 니신트 총괄은 “(온체인 파이낸스를 통해) 스테이블코인 발행뿐만 아니라 ‘민팅(디지털자산 생성 프로세스)’ 그리고 소각까지도 가능한 상태”라며 “스페인 BBVA(빌바오 비스카야 아르헨타리아 은행)와 협력해서 이 은행이 유로화 스테이블코인을 발행하는 데 지원하고 있다”고 설명했다. 이어 “(온체인 파이낸스는)미국에서 최근에 론칭한 서비스다. 아시아 태평양 지역에도 곧 도입할 계획”이라고 부연했다. 스테이블코인을 필두로 중개 과정의 필요성을 줄이는 ‘블록체인 금융’이 확산하면서 비자는 새로운 먹거리를 고민하고 있다. 온체인 파이낸스는 비자가 스테이블코인 발행 과정에서 역할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은, 올 경제전망 ‘美관세 25%’ 반영한다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676411</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676411</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:23:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행이 오는 26일 내놓을 경제전망에 미국의 ‘관세 25% 상향’ 시나리오를 반영할 것으로 보인다. ‘대미투자특별법’ 처리가 3월로 예정된 상황에서 관세 인상 가능성을 고려하지 않을 수 없게 됐기 때문이다. 다만 해당 시나리오를 기본 경제전망에 반영할지, 또는 ‘플랜B’로 덧붙일지는 직전까지 협상 추이를 보고 결정할 것으로 보인다. 12일 금융권에 따르면 한은이 오는 26일 발표하는 올해 첫 경제전망에는 미국의 자동차·목재·의약품·기타 모든 상호관세 25% 상향 시나리오가 담길 것으로 보인다. 도널드 트럼프 대통령은 지난달 “한국 입법부는 왜 (한국과 미국의)합의를 승인하지 않았는가”라며 관세를 15%에서 25%로 높이겠다고 했는데, 해당 법안인 ‘대미투자특별법’이 이달 중에는 처리되지 못할 가능성이 커졌기 때문이다. 한은은 트럼프 대통령의 관세 인상 발언 이후 협상 상황을 예의주시하며 이달 경제전망에 해당 시나리오를 넣을지를 가늠해왔다. 하지만 사실상 이달 중에는 결론이 나지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업부, 대미투자 사전검토 착수…1호 프로젝트 ‘석화 플랜트’ 관측</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676403</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676403</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:22:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 도널드 트럼프 미국 행정부의 관세 재인상 압박에 대응해 총 3500억달러(약 505조원) 규모의 대미 투자 프로젝트를 위한 사전 검토에 착수했다. 관련법인 ‘대미투자특별법’이 국회 통과에 앞서 불확실성 해소에 나선 것이다. 산업통상부는 13일 서울 종로구 한국무역보험공사에서 김정관 장관 주재로 제1차 ‘한미 전략적 투자 양해각서(MOU)이행위원회’를 개최했다고 밝혔다. 지난달 26일 트럼프 대통령이 사회관계망서비스(SNS)를 통해 한국산 제품에 대한 관세 인상을 예고한 이후 우리 정부는 긴급하게 대응방안을 마련하고 있다. 이에 정부는 지난 10일 대외경제장관회의를 통해 대미투자특별법 통과 전이라도 투자 후보 프로젝트를 검토할 수 있는 ‘임시 추진체계’를 마련했다. 이번 이행위원회는 임시 추진체계를 본격적으로 가동하는 첫 회의다. 이번 회의에서는 최근 한미 관세 합의 이행 동향을 공유하고, 한미 전략적 투자 후보 프로젝트의 검토 방향과 향후 추진 절차를 논의했다. 한국이 약속한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융당국, 다주택자 기존 대출 만기 연장 실태 점검</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676400</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676400</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:21:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 이재명 대통령이 다주택자들의 기존 대출 만기가 관행적으로 연장되고 있다고 지적하자 금융당국이 금융권을 대상으로 실태 점검에 나선다. 금융위원회는 13일 오전 보도자료를 통해 전 금융권을 대상으로 다주택자 대출 연장 실태 점검을 위한 비공개 점검회의를 이날 개최할 예정이라고 밝혔다. 금융위는 “금융권과 함께 면밀히 점검하고, 필요하면 신속히 개선 조치할 것”이라고 했다. 이재명 대통령은 이날 엑스(옛 트위터)를 통해 “다주택자들의 기존 대출은 만기가 되면 어떻게 처리해야 하나”라며 “집값 안정이라는 국가적 과제를 해결하기 위해서라도 투자·투기용 다주택 취득에 금융 혜택까지 주는 것은 문제가 있다”고 지적했다. 이와 관련, 당국은 현행 대책상 수도권·규제지역 내 다주택자에 대한 신규 주택담보대출과 생활안정자금 목적 주담대는 6·27 대책에 따라 엄격히 금지돼 있다고 설명했다. 또한 수도권·규제지역 내 주택을 담보로 한 주택매매업·임대사업자 대출(매입 임대사업자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;직원 사칭&apos; 1600만원 피해 막은 웰컴저축은행 직원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131101113218</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131101113218</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:19:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 웰컴저축은행은 서면지점 직원이 보이스피싱 피해를 사전 차단한 공로로 부산진경찰서로부터 감사장을 받았다고 13일 밝혔다.
        지난 1월 16일 웰컴저축은행 부산 서면지점을 방문한 50대 남성 고객은 당행의 대출 상환을 이유로 특정 직원을 찾았으나, 확인 결과 해당 직원은 존재하지 않는 인물이었다. 담당 직원은 고객이 현금을 소지한 채 불안한 태도를 보이고 상담 중에도 외부로부터 지속적으로 전화가 오는 정황을 포착했다.
        보이스피싱 가능성을 직감한 직원은 즉시 경찰에 신고하는 한편, 고객 계좌에 일괄지급정지 및 안심차단 서비스를 등록했다. 특히 보이스피싱 일당이 만남 장소를 변경하고 원격제어 앱 설치를 유도하는 상황에서도 고객을 설득해 추가 피해를 막아냈다.
        이번 사례는 현장 직원의 기지뿐 아니라 웰컴저축
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한은행, 펀드어워즈 금융소비자보호 부문 2년 연속 최우수상</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131111170996</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131111170996</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:19:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 신한은행은 &apos;2026 대한민국 펀드어워즈&apos;에서 금융소비자보호 부문 최우수상을 2년 연속 수상했다고 12일 밝혔다.
        대한민국 펀드어워즈는 펀드평가사 KG제로인이 매년 은행·증권 등 펀드 판매사를 종합 평가해 우수 금융회사를 선정하는 대회다. 금융소비자보호 최우수상은 한국금융소비자보호재단에서 펀드 판매절차 관련 법규를 준수한 우수 금융회사에게 시상하고 있다.
        신한은행은 한국금융소비자보호재단에서 실시한 오프라인(지점) 및 온라인(홈페이지·모바일) 판매절차 평가에서 종합 1위 달성을 인정받아 금융소비자보호 부문 최우수상을 수상했다. 특히 지난해에 이어 올해도 금융소비자보호 부문 최우수상을 수상하며, 완전판매 관리체계 구축과 현장 중심의 판매 프로세스 개선 노력을 인정받았다.
        신한은행 관계
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무주택자 고액 전세대출도 DSR 적용 검토</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676352</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676352</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:09:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부의 가계대출 추가 규제가 예고된 가운데 금융당국이 고액 전세자금 대출 등에 총부채원리금상환비율(DSR) 규제를 확대 적용하는 방안을 검토하고 있다. 빚투 열풍에 불어난 신용대출도 관리하기 위해 총 대출액 1억원 이하도 DSR 규제에 포함하는 방안도 살펴보고 있다. 대신 ‘30년 초장기 고정금리 주담대’ 도입을 이달 말 발표해 대출 규제에 따른 실수요자 부담을 완화하겠다는 구상이다. 13일 금융당국에 따르면, 금융위원회는 이달 말 발표할 ‘가계대출 관리방안’에 DSR 적용 대상을 확대하는 내용을 포함시킬지 검토하고 있다. DSR은 대출자의 연소득 대비 원리금 상환액을 규제하는 것인데, 현재 40%로 제한돼 있다. 주담대·신용대출 원리금 상환분과 수도권 1주택자 전세대출 이자상환분에 대해서만 적용되고 있는데, 여신관리 강화를 위해 적용 범위를 꾸준히 확대하겠다는 게 정부 방침이다. 특히 무주택자라도 고액 전세대출일 경우 이자 상환분을 DSR 규제에 확대 적용하는 방안이 유력하게 검토</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK에코플랜트, SK에코엔지니어링 자회사 편입...&amp;amp;quot;AI 역량 강화&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213110012452</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213110012452</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:03:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        SK에코플랜트 CI. [사진=SK에코플랜트]
        
        
        
        SK에코플랜트의 자회사 SK에코엔지니어링이 SK에코플랜트의 100% 자회사로 재편된다.
        
        SK에코플랜트는 지난 12일 이사회를 열어 SK에코엔지니어링이 발행한 상환전환우선주(RCPS) 565만주(42.8%)를 전량 매입하기로 의결했다고 13일 밝혔다. 매입 금액은 약 3620억원이다.
        
        SK에코플랜트는 미래에셋증권과 이음프라이빗에쿼티가 SK에코엔지니어링 투자를 위해 설립한 특수목적법인 에코에너지홀딩스로부터 RCPS를 매입하게 된다.
        
        이번 매입으로 SK에코플랜트는 기존 보통주 755만주(57.2%)를 포함해 SK에코엔지니어링 지분 100%를 확보한다. SK에코엔지니어링은 2022년 물적분할 이후 약 4년 만에 SK에코플랜트의 100% 자회사가 된다.
        
        SK에코플랜트는 이번 지분 매입이 SK에코엔지니어링의 지분구조 단순화와 재무 안정성 제고 목적이라고 설명했다.
        
        애초 내년 4월 만기였던 SK에코엔지니어링의 RCPS를 조기 상환해 배당금, 이자 등 잠재적 금융비용을 절감하는 효과도 기대되며, 이를 통해 재무 불확실성을 최소화하고 중장기 사업 운영의 안정성을 확보할 계획이다.
        
        SK에코플랜트는 이번 지분 매입을 계기로 SK에코엔지니어링과 사업 연계를 강화해 인공지능(AI) 인프라 중심 통합 엔지니어링 역량을 고도화할 방침이다. 설계와 시공, 프로젝트 관리 전반에서 양사 간 시너지를 확대해 본원적 사업 경쟁력을 강화한다는 구상이다.
        
        SK에코플랜트 관계자는 &amp;amp;quot;이번 RCPS 매입은 재무구조를 정비하고 핵심 사업에 집중하기 위한 결정&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;AI 인프라 분야에서 안정적인 사업 수행 역량을 지속적으로 강화해 나갈 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오뱅크, AI 서비스 출시 8개월 만에 누적 이용자 300만명 돌파</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130906333391</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130906333391</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:03:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 카카오뱅크가 선보인 대화형 인공지능(AI) 서비스가 출시 8개월 만에 누적 이용자 수 300만명을 돌파했다고 13일 밝혔다. 하루 평균 1만명 이상이 카카오뱅크의 대화형 AI 서비스를 새롭게 이용하며, 고객들의 일상 속 금융 생활이 더 편리해지고 있다.
        인기 비결은 &apos;지속적인 서비스 라인업 확장&apos;과 &apos;고객 접근성 강화&apos;다. 지난해 12월 &apos;AI 모임총무&apos; 출시와 함께 홈 화면에 &apos;AI 탭&apos;을 추가한 결과 대화형 AI 서비스의 신규 이용자 수는 이전 한 달간 일평균 7000명에서 이후 한 달간 2만5000명으로 약 3.5배 증가했다.
        카카오뱅크는 지난해 5월 △AI 검색을 시작으로 △AI 금융 계산기 △AI 이체 △AI 모임총무 등 다양한 대화형 AI 서비스를 순차적으로 선보이며 금융권 내 AI 혁신을 선도하고 있다. 특히 국내 금융권 최초로 주요 금융 서비스인 &apos;이체&apos;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대출 문턱 높아지자 자담대 수요 ↑...핀다, &quot;4명 중 1명 상품 조회&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130913277745</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130913277745</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:02:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 핀테크 기업 핀다는 자담대 한도조회 비중 및 약정 완료 기준 대출 규모 모두 성장세를 보이고 있다고 13일 밝혔다. 은행권 대출 문턱이 높아지면서 자동차담보대출(자담대) 상품 조회와 이용 수요가 확대되는 추세다. 
        핀다는 지난 2020년 은행권 자담대 상품을 처음 입점한 뒤 캐피탈·저축은행 등으로 제휴 범위를 넓혀왔다. 현재 핀다 이용자는 38개 금융기관의 28개 자담대 상품을 한곳에서 비교·신청할 수 있다. 최근에는 전북은행(JB자동차담보대출·최대 2억원 한도), 우리금융캐피탈(WON카 오토담보론) 등과 손잡고 신규 상품을 선보이는 등 제휴 라인업도 꾸준히 강화하고 있다.
        핀다에 따르면 지난해 12월 말 기준 핀다 앱 내 전체 승인 한도 조회 중 자담대 조회 비중은 26.23%로 집계됐다. 승인 한도 조회 이용자 4명
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;토스뱅크 고객센터, 설 연휴에도 정상 영업합니다&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130902529268</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130902529268</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:02:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 토스뱅크는 설 명절 연휴 기간에도 고객센터를 24시간 정상 운영하며, 연휴 중에도 끊김 없는 금융 서비스를 제공한다고 13일 밝혔다.
        토스뱅크 고객센터는 단순 문의 상담은 물론 보이스피싱 등 금융사기 피해 접수까지 실시간으로 가능해 명절 연휴에도 고객들이 불편 없이 안심하고 금융 서비스를 이용할 수 있도록 지원한다.
        고객센터는 설 연휴 기간 내내 24시간 운영된다. 고객은 토스 앱 내 1대1 채팅 상담, 카카오톡, 전화를 통해 문의할 수 있다. 대면 상담이 필요한 경우 토스뱅크 라운지는 설 연휴 이후 정상 운영될 예정이다.
        아울러 토스뱅크는 설 명절을 전후해 보이스피싱 등 금융사기가 늘어나는 만큼 각별한 주의를 당부했다. 명절 기간에는 택배·선물 배송 안내, 교통 범칙금 고지, 경조사 알림, 명절 인사 등을 가장
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협은행 홍콩지점, 글로벌채권 5천만 달러 발행</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131013108268</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131013108268</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:02:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  NH농협은행은 홍콩지점에서 미화 5천만 달러(약 725억원) 규모의 글로벌 채권 발행에 성공했다고 13일 밝혔다.
        농협은행 국외 영업점이 현지 네트워크를 활용해 진출국 자본시장에서 독자적으로 채권을 발행한 첫 사례다.
        이번 채권은 1년 만기 변동금리 조건(SOFR+42bp)으로 발행했고, 조달 자금은 국내 기업의 해외 진출 지원과 해외 인프라 프로젝트 파이낸싱(PF) 등에 투입될 예정이다.
        채권 발행 주관사는 크레디 아그리콜이다.
        농협은행 관계자는 &quot;본점 중심의 외화 조달 모델을 세계 시장으로 다변화하는 계기&quot;라며 &quot;홍콩지점이 글로벌 자금 허브 역할을 강화할 것&quot;이라고 말했다.
        
        stand@fnnews.com 서지윤 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에잇퍼센트, &quot;세뱃돈 투자 트렌드는 월복리 투자&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131047082848</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131047082848</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:02:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 국내 1호 온라인투자연계금융(P2P금융) 플랫폼 에잇퍼센트는 13일 설 연휴를 맞아 세뱃돈을 활용한 금융 교육 방법으로 &apos;월복리 투자 구조&apos;를 제시한다고 밝혔다.
        단기 수익을 노리는 방식이 아니라 매월 발생하는 이자를 통해 현금 흐름을 체감하고 이를 재투자하며 복리의 개념을 익히는 방식이다.
        온라인투자연계금융은 플랫폼이 다수의 투자자로부터 자금을 모아 대출이 필요한 개인이나 사업자에게 연결하는 구조의 핀테크 서비스다. 투자자는 여러 차입자에게 분산 투자하고, 차입자가 매월 상환하는 원리금이 투자자에게 돌아오는 방식이다. 이 과정에서 플랫폼은 신용평가와 리스크 관리, 상환 관리 역할을 수행한다.
        예를 들어 100만원을 연 10% 수준의 상품에 월 복리로 재투자할 경우, 단순 예금 대비 장기적으로 복리 효과의
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행, 전북도 소상공인에 500억원 규모의 금융 지원 실시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131100314667</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131100314667</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:02:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB국민은행은 소상공인 및 중소기업에게 안정적인 자금 지원을 위해 전북특별자치도와 함께 전북신용보증재단에 총 40억원을 출연했다고 13일 밝혔다.
        지원은 지난 10일 전북특별자치도 및 전북신용보증재단과 맺은 &apos;2026년 더 특별한 전북, 상생발전을 위한 소상공인 회생 보듬자금 지원사업 업무협약&apos;에 따른 것이다. 이를 바탕으로 전북특별자치도와 KB국민은행은 전북신용보증재단에 각각 20억원씩 특별출연해 총 500억원 규모의 보증서대출을 지원한다. 대상 기업은 중도상환수수료 면제 혜택과 함께 3년간 1%p의 이자 지원을 받아 실질적인 금융비용 경감 효과도 누릴 수 있다.
        또 KB국민은행은 2026년 새해를 맞아 지역 소상공인 및 중소기업을 위한 금융 지원을 이어 나가며 포용금융 실천에 앞장서고 있다. 경북·전남·충청 등
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] NHN, 실적 흑자전환에 이틀 연속 &apos;강세&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213104756444</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213104756444</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:52:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=NHN]
        
        
        
        호실적을 달성한 NHN이 이틀 연속 강세다.
        
        오전 10시 44분 현재 NHN은 전장 대비 3050원(8.71%) 오른 3만8050원에 거래 중이다.
        
        NHN은 전날 6% 상승 마감한 데 이어 이날도 상승세를 이어가고 있다. 티메프(티몬&amp;amp;middot;위메프) 사태 후유증을 딛고 실적이 흑자로 돌아선 영향으로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        
        지난 11일 NHN은 연결 기준 지난해 영업이익이 1324억원으로 전년(영업손실 326억원)과 비교해 흑자 전환한 것으로 잠정 집계됐다고 공시했다. 매출은 2조5163억원으로 전년 대비 2.5% 증가했다. 순이익은 577억원으로 흑자로 돌아섰다.
        
        또 지난해 4분기 매출과 순이익은 각각 6857억원과 287억원으로, 모두 역대 분기 최대치를 기록했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데건설, &apos;잠실 르엘&apos; 보류지 10가구 완판...43명 몰렸다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213104617441</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213104617441</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:52:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        잠실르엘 전경. [사진=롯데건설]
        
        
        롯데건설은 지난 12일 공급한 &amp;amp;#39;잠실 르엘&amp;amp;#39;의 보류지 매각이 높은 경쟁률을 기록하며 성공적으로 마무리됐다고 13일 밝혔다.
        
        이번 보류지 매각은 잠실미성크로바아파트 재건축조합이 최고가 공개경쟁입찰 방식으로 진행했다. 입찰에는 총 40여 명이 참여해 평균 4대 1의 경쟁률을 기록했으며, 입찰마감일인 지난 11일 이후 하루 만에 매각이 완료됐다.
        
        매각 대상은 전용면적 59㎡B 3가구와 74㎡B 7가구 등 총 10가구였다. 조합 측이 이번 입찰 기준가를 감정평가금액보다 약 5%가량 높게 책정했음에도 불구하고 전량 매각된 점이 주목된다고 롯데건설 측은 강조했다.
        
        입찰 기준가는 전용 59㎡가 약 29억800만원~29억9200만원, 전용 74㎡가 33억1800만원~35억3300만원 선이었다. 롯데건설 관계자는 &amp;amp;quot;높은 가격대지만 보류지는 토지거래허가구역 적용을 받지 않고, 주변 시세 대비 여전히 가격 경쟁력이 있다고 판단한 것으로 생각된다&amp;amp;quot;고 말했다. 실제 잠실 르엘 전용 74㎡ 입주권은 지난해 말 38억원에 거래된 바 있다.
        
        계약은 오는 25~27일이다. 낙찰자들은 낙찰 금액의 20%를 계약금으로 납부하고 나머지 잔금 80%는 입주 지정 기간 내에 치러야 한다.
        
        한편 롯데건설은 하이엔드 브랜드 르엘을 성수4지구에 적용하는 등 르엘을 앞세워 핵심 지역 수주를 이어나갈 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한-캄보디아 관세당국, 초국가범죄 척결 위해 맞손</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676294</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676294</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:41:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 이명구 관세청장과 쿤 념(Kun Nhem) 캄보디아 관세총국장은 현지 시각 2월 12일(목, 15시) 프놈펜에서 ‘제3차 한-캄보디아 관세청장 회의’를 개최했다. 이번 회의는 지난 2012년 제2차 관세청장회의 이후 14년 만에 열린 최고위급 양자회의로, 이명구 청장 취임(2025년 7월) 이후 한-캄보디아 관세당국 간 첫 공식 고위급 만남이다. 그간 관세청은 캄보디아 관세당국과 초국가 범죄 대응의 핵심 협력 파트너로 공조해 왔으며, 지난해 12월 발표한 ‘마약 단속 종합대책’에 따라 올해부터 합동단속 작전도 진행하고 있다. 이번 회의는 이러한 협력 관계를 상시적이고 지속 가능한 공조 체계로 고도화하기 위함이다. 회의에서 양측은 ▷마약 단속 분야 협력 강화와 더불어 ▷지식재산권 단속 협력, ▷위험정보 공유 확대 등 초국가범죄 전반의 공동 대응 방안을 폭넓게 논의했다. 먼저 양 관세당국은 ‘한-캄보디아 마약단속 상호협력 합의서’를 체결했다. 해당 합의서는 합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] SK이터닉스, KKR 인수 소식에 20%대 급등</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213103147414</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213103147414</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:33:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=SK이터닉스]
        
        
        
        글로벌 사모펀드(PEF) 콜버그크래비스로버츠(KKR)가 인수한다는 소식에 SK이터닉스의 주가가 장 초반 급등하고 있다.
        
        13일 한국거래소에 따르면 오전 10시 20분 현재 SK이터닉스는 전장 대비 4850원(20.95%) 오른 2만8000원에 거래 중이다.
        
        SK이터닉스는 전날 &amp;amp;quot;최대 주주인 SK디스커버리에 확인한 결과 당사의 지분 매각을 위해 12일 KKR을 우선협상대상자로 선정해 통보했다는 답변을 받았다&amp;amp;quot;고 공시했다.
        
        SK그룹은 SK디스커버리의 SK이터닉스 지분 매각을 추진한다. SK그룹은 KKR과 전략적 파트너십을 맺고 합작법인(JV) 설립을 추진 중인 것으로 알려졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 증권株, 실적 서프라이즈에 불기둥</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213095907364</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213095907364</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:27:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=SK증권]
        
        
        
        증권주가 일제히 강세다. 증시 활황에 힘입어 증권사들이 최대 실적을 경신하면서 투자심리가 개선된 영향으로 풀이된다.
        
        13일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 50분 기준 SK증권은 전 거래일 대비 222원(23.74%) 오른 1157원에 거래되고 있다. 상상인증권도 같은 시각 161원(21.55%) 오른 908원에 거래 중이다.
        
        이 밖에 신영증권(13.60%), 미래에셋증권(11.99%), 교보증권(11%), 부국증권(9.56%) 등이 동반 상승세를 보이고 있다.
        
        최근 코스피가 5500선을 넘어서는 등 증시 활황이 이어지면서 증권사들은 잇따라 최대 실적을 경신했다. 거래대금 증가에 따른 실적 개선 기대와 함께 배당 확대 등 주주환원 기대감도 높아지고 있다.
        
        강승건 KB증권 연구원은 &amp;amp;quot;거래대금 증가는 증권사의 이익과 자기자본이익률(ROE)에 영향을 준다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;지난해 호실적에도 불구하고 올해 증권업종의 이익 증가 모멘텀은 다시 확대되는 추세이며 필요자본 부담이 없다는 점에서 ROE 개선 효과는 더욱 명확할 것&amp;amp;quot;이라고 분석했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구윤철 “빗썸사태 시장불안 확대 방지…가상자산 거래소 내부통제 전반 점검”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676257</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676257</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:14:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 구윤철 부총리 겸 기획재정부 장관은 13일 “빗썸사태에 따른 가상자산 신뢰 저하 등 시장 불안요인이 확대되지 않도록 가상자산 거래소의 내부통제 전반을 점검하겠다”면서 “근본적인 제도 개선을 추진하고 시장 감시를 더욱 강화하겠다”고 말했다. 구 부총리는 이날 이창용 한국은행 총재, 이억원 금융위원장, 이찬진 금융감독원장과 함께 시장상황점검회의를 열고 금융시장 동향과 대응 방향을 점검하며 이같이 밝혔다. 참석자들은 가상자산 가격 변동성이 확대되고 있지만 금융시장으로 직접 전이될 가능성은 제한적이라고 판단했다. 최근 주가 상승 흐름 속에 시장 변동성이 확대되고 있으며 일본 금리 상승과 채권 수급 부담 영향으로 국고채 금리가 다소 상승했다고 평가했다. 이에 따라 정부는 국고채를 포함한 채권시장 전반에 대한 모니터링을 강화하고, 채권발행기관 협의체 등을 통해 관계기관과 함께 수급 상황을 점검하며 대응 방향도 논의해 나가기로 했다. 구 부총리는 주요국 통화정책 향방과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고액 전세금 DSR 확대·30년 고정금리…가계부채 ‘투트랙’ 나오나</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676255</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676255</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:12:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 정부의 가계대출 추가 규제가 예고된 가운데 금융당국이 고액 전세자금 대출 등에 총부채원리금상환비율(DSR) 규제를 확대 적용하는 방안을 검토하고 있다. 빚투 열풍에 불어난 신용대출도 관리하기 위해 총 대출액 1억원 이하도 DSR 규제에 포함하는 방안도 살펴보고 있다. 대신 ‘30년 초장기 고정금리 주담대’ 도입을 이달 말 발표해 대출 규제에 따른 실수요자 부담을 완화하겠다는 구상이다. 13일 금융당국에 따르면, 금융위원회는 이달 말 발표할 ‘가계대출 관리방안’에 DSR 적용 대상을 확대하는 내용을 포함시킬지 검토하고 있다. DSR은 대출자의 연소득 대비 원리금 상환액을 규제하는 것인데, 현재 40%로 제한돼 있다. 주담대·신용대출 원리금 상환분과 수도권 1주택자 전세대출 이자상환분에 대해서만 적용되고 있는데, 여신관리 강화를 위해 적용 범위를 꾸준히 확대하겠다는 게 정부 방침이다. 특히 무주택자라도 고액 전세대출일 경우 이자 상환분을 DSR 규제에 확대 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 넉달째 ‘경기회복’ 판단…“내수 개선·반도체 수출 호조”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676226</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676226</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:00:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 정부가 넉 달째 내수 개선과 반도체 중심 수출 호조에 힘입어 경기 회복 흐름이 이어지고 있다고 진단했다. 재정경제부는 13일 발표한 ‘최근 경제동향(그린북) 2월호’에서 “최근 우리 경제는 소비 등 내수 개선, 반도체 중심 수출 호조 등으로 경기 회복 흐름이 이어지는 모습”이라며 “3분기 큰 폭 증가했던 지표들이 기저효과 등으로 10월 일시 조정을 받았으나 11월 이후 회복흐름 재개되고 있다”고 밝혔다. 정부의 경기 회복 흐름 판단은 지난해 11월 이후 유지되고 있다. 다만 취약부문 중심 고용 애로와 건설투자 회복 속도, 미국의 관세 부과 영향 등 불확실성은 여전히 존재한다고 평가했다. 지난해 12월 산업활동 주요 지표를 보면 전산업 생산은 전월 대비 1.5% 증가했다. 광공업 생산은 1.5%, 서비스업 생산은 1.1%, 건설업 생산은 12.1% 각각 늘었다. 소매판매는 준내구재(3.1%)와 비내구재(0.9%)를 중심으로 전월보다 0.9% 증가했다. 정부는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 장중 5500선 후퇴</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213094128337</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213094128337</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:58:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        하락 출발한 코스피가 13일 장 초반 등락을 반복하다 5500선 아래로 밀렸다.
        
        이날 한국거래소에 따르면 오전 9시 39분 코스피 지수는 전 거래일 대비 22.77(0.41%) 내린 5499.50을 나타내고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원장 ‘지배구조 선제 개선’ 주문, 은행 사외이사 대폭 물갈이 전망</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676214</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676214</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:53:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 이찬진 금융감독원장이 은행권의 선제적인 지배구조 개선을 강도 높게 주문하고 나서면서 금융권 전반에서 긴장감이 커지는 모양새다. 금융당국이 가이드라인을 마련하면 이를 충실히 이행하겠다는 게 중론이지만 이미 공식 석상에서 어느 정도 방향성을 제시한 만큼 일부 금융사는 자율 개선안을 내부적으로 검토하며 선제 대응을 준비하고 있다. 업계에서는 다음달 주주총회를 앞두고 사외이사 교체 폭이 커질 것이라는 전망이 나온다. 이 원장은 지난 12일 서울 중구 은행회관에서 열린 20개 국내은행 은행장 간담회에서 “은행권이 먼저 지배구조 혁신에 과감히 나서 달라”고 밝혔다. 그는 지배구조 개선 태스크포스(TF) 운영 경과를 소개하며 “이사회의 독립성을 확보하기 위한 방안과 CEO(최고경영자) 승계 절차, 임원의 성과보수체계에 대한 심도 있는 논의가 이뤄지고 있다”고 말했다. 이어 “조만간 개선방안과 지배구조법 개정안이 마련될 것”이라면서도 “좋은 일이라고 판단되면 그것을 미룰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 대미 투자 프로젝트 사전 검토 착수…석유화학 플랜트가 출발점 되나</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676198</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676198</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:47:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 정부가 도널드 트럼프 미국 행정부의 관세 재인상 압박에 대응해 총 3500억달러(약 505조원) 규모의 대미 투자 프로젝트를 위한 사전 검토에 착수했다. 관련법인 ‘대미투자특별법’이 국회 통과에 앞서 불확실성 해소에 나선 것이다. 산업통상부는 13일 서울 종로구 한국무역보험공사에서 김정관 장관 주재로 제1차 ‘한미 전략적 투자 양해각서(MOU)이행위원회’를 개최했다고 밝혔다. 회의에는 문신학 산업부 차관, 이형일 재정경제부 1차관, 임기근 기획예산처 장관 직무대행 차관, 김진아 외교부 2차관 등 관계부처 차관과 박상진 한국산업은행 회장, 황기연 수출입은행장, 장영진 한국무역보험공사 사장 등 기관장들이 참석했다. 지난달 26일 트럼프 대통령이 사회관계망서비스(SNS)를 통해 한국산 제품에 대한 관세 인상을 예고한 이후 우리 정부는 긴급하게 대응방안을 마련하고 있다. 당시 트럼프 대통령은 ‘대미투자특별법’ 입법 지연을 이유로 한국에 대한 관세를 무역 합의 이전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 대신증권, 자사주 대규모 소각에 &apos;52주 신고가&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213093009318</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213093009318</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:46:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=대신증권]
        
        
        
        대신증권이 장 초반 14%대 강세다. 전날 대신증권이 자사주 1535만주를 소각하겠다고 밝혀 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.
        
        13일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 27분 대신증권은 전 거래일 대비 5250원(14.54%) 오른 4만1350원에 거래되고 있다. 주가는 장중 4만4550원에 거래되며 52주 고가를 경신하기도 했다.
        
        앞서 대신증권은 전날 자사주 1535만주를 소각한다고 발표했다. 기보유 보통주 1232만여주 중 932만주와 제1우선주 485만주, 제2우선주 118만주를 소각한다. 남은 기보유 보통주 300만주는 임직원 성과급 재원과 우리사주제도에 활용된다. 소각은 상법 개정안이 발표되는 시점부터 6개 분기에 나눠 소각할 예정이다.
        
        비과세 배당은 올해부터 약 4년간 최대 4000억원 한도에서 실시된다.
        
        이날 NH투자증권은 대신증권의 목표주가를 기존 3만3000원에서 5만2000원으로 상향 조정했다. 윤유동 NH투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;대신증권은 증권사 중 처음으로 기보유 자사주 처분계획을 발표했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;주주환원이 빛을 보기 위해서는 이익 체력이 뒷받침돼야 하기에 올해 실적이 중요하다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[개장시황] 코스피, 美 증시 하락에 출렁…5530대 숨고르기 장세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213091638300</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213091638300</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:45:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        글로벌 증시 변동성 영향으로 하락 출발한 코스피가 13일 장 초반 등락을 거듭하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        이날 한국거래소에 따르면 오전 9시 7분 현재 코스피는 전장보다 14.63포인트(0.26%) 오른 5536.90이다. 지수는 전 거래일 대비 8.56포인트(0.16%) 내린 5513.71에 출발했지만 장중 개인 매수세에 상승 전환했다.
        
        한지영 키움증권 연구원은 &amp;amp;quot;미 CPI 경계심리와 글로벌 증시 변동성 영향으로 단기 흔들림은 불가피하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이벤트를 앞둔 변동성 장세가 이어질 수 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        간밤 뉴욕증시는 인공지능(AI) 발달로 타격받을 것으로 예상되는 기업 주식들이 급락하는 &amp;amp;#39;AI 공포 투매&amp;amp;#39; 광풍이 이어지면서 일제히 하락 마감했다.&amp;amp;nbsp;
        
        뉴욕증권거래소(NYSE)에서 다우존스30산업평균지수는 전장 대비 669.42포인트(1.34%) 내린 4만9451.98에 거래를 마쳤다.&amp;amp;nbsp;
        
        스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;amp;P)500 지수는 108.71포인트(1.57%) 내린 6832.76에, 기술주 중심의 나스닥 종합지수는 469.32포인트(2.03%) 하락한 2만2597.15에 각각 마감했다.
        &amp;amp;nbsp;
        유가증권시장에서는 외국인과 기관이 각각 313억원, 441억원을 순매도하는 한편 개인이 785억원을 순매수하면서 지수를 방어 중이다.
        
        시가총액 상위주 가운데 삼성전자(2.01%), SK하이닉스(1.35%), SK스퀘어(2.11%) 등이 상승 중이고 현대차(-0.79%), LG에너지솔루션(-1.71%), 삼성바이오로직스(-0.47%), 기아(-1.02%), KB금융(-1.42%) 등이 하락 중이다.
        
        특히 삼성전자는 전 거래일 대비 5200원(2.91%) 오른 18만3800원에 거래되며 &amp;amp;#39;18만전자&amp;amp;#39; 시대를 열었고 SK하이닉스는 1만2000원(1.35%) 오른 90만원에 거래되며 8거래일 만에 &amp;amp;#39;90만닉스&amp;amp;#39;를 재돌파했다.
        
        코스닥지수는 전장보다 16.02포인트(1.42%) 내린 1109.97이다. 지수는 전 거래일 대비 12.46포인트(1.11%) 내린 1113.53에 출발했다.
        
        코스닥시장에서는 외국인과 기관이 각각 82억원, 141억원을 순매도하는 반면 개인 277억원을 순매수하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        시총 상위 종목은 내림세를 나타내고 있다. 에코프로(-2.06%), 알테오젠(-1.28%), 에코프로비엠(-2.66%), 레인보우로보틱스(-1.19%), 에이비엘바이오(-1.90%), 코오롱티슈진(-2.04%) 등이 하락 중이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조달청, 불공정 조달행위 의심시 직권으로 조사한다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676180</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676180</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:38:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 조달청(청장 백승보)은 조달시장의 공정성을 높이기 위한 ‘조달사업에 관한 법률’(이하 ‘조달사업법’) 일부 개정안이 국회 본회의를 통과해 오는 8월부터 시행된다고 13일 밝혔다. 이번 개정안은 그간 신고에 의존해 온 불공정 행위 적발 체계를 조달청 중심의 능동적 점검·조사 체계로 전환하고, 조달 과정의 사각지대였던 수요기관의 부당요구를 차단키 위해 마련했다. 개정안의 핵심은 ‘공정조달 3종 세트’로 ▷불공정 조달행위에 대한 직권조사 체계를 마련하고, ▷수요기관의 부당한 요구를 금지하며, ▷조사·자료 제출 요구 불응 등에 과태료를 부과하는 것이다. ▶불공정 조달행위 의심 시 조달청이 직권으로 조사할 수 있는 권한 신설=기존에는 불공정 조달행위 신고 중심으로 운영돼 왔으나, 앞으로는 조달청이 불공정 조달행위로 의심할 만한 상당한 이유가 있는 경우 직권으로 관련 자료의 제출을 요구하거나 현장 조사를 실시할 수 있다. 이를 통해 신고가 없더라도 시장 모니터링 과정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 번의 실패가 끝 아냐”…이억원 금융위원장, 신용회복자 만나 격려</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676166</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676166</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:30:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이억원 금융위원장은 13일 오전 정부서울청사에서 전 금융권이 뜻을 모아 시행한 신용회복 지원조치가 단순히 연체이력을 지우는 절차가 아니라, 성실하게 책무를 다한 이들에게 다시 일어설 기회를 주는 것이라고 강조하며 ‘전국민 신용회복지원 수기 공모전’ 수상자 3명과 면담했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시, 신규공무원 484명 선발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676164</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676164</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 올해 신규공무원 총 484명을 선발한다. 이는 2025년 355명보다 129명(36%) 증가한 인원으로, 통합돌봄 등 행정수요 대응과 효율적인 조직운영을 위해 선발 규모를 확대했다. 신규 채용 공무원은 공개경쟁 465명, 경력경쟁 19명을 선발한다. 직급별로는 ▷7급 7명 ▷8급 13명 ▷9급 451명 ▷연구직 13명, 직군별로는 ▷행정직군 305명 ▷기술직군 166명 ▷연구직군 13명이다. 특히, 사회적 배려 계층의 공직 진출 기회를 확대키 위해 장애인 38명(전체 8%), 저소득층 14명(9급 공채 3.2%), 고졸자 2명(9급 경채(기술직군) 30%)을 구분모집으로 선발한다. 8․9급 공개경쟁채용 등 제1회 임용시험은 오는 3월 23일~3월 27일까지 원서를 접수하고, 6월 20일 필기시험과 8월 중 면접시험을 거쳐 8월 19일 최종합격자를 발표한다. 8·9급 직류별 채용인원은 ▷일반행정 217명(일반 182, 장애인 28, 저소득 7) ▷지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2026 대전 0시 축제’ 시민이 디자인하다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676142</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676142</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:20:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 올해 대중과의 소통을 강화하고 시민과 함께 만들어가는 축제를 구현키 위해 ‘2026 대전 0시 축제 로고(EI) 디자인 공모전’과 ‘대전 상징 티셔츠 디자인 공모전’을 개최한다. ‘2026 대전 0시 축제’로고(EI) 디자인 공모전은 대한민국 대표 여름축제로 자리매김한 대전 0시 축제의 정체성을 담아낸 디자인 발굴을 위해 마련 했다. 이번 공모는 누구나 참여 가능하며, 대전 0시 축제에 대한 이미지를 로고 형태로 자유롭게 표현하면 된다. 선정된 작품은 옥외광고․SNS 등 축제 홍보물 전반에 활용할 예정이다. 아울러, 대전 0시 축제를 비롯해 대전의 관광자원을 활용한 ‘대전 상징 티셔츠 디자인 공모전’도 함께 진행한다. 이번 공모의 목적은 지역 대표 관광명소 및 문화예술 콘텐츠, 도시 상징물 등을 소재로 한 티셔츠 디자인을 발굴하는 데에 있다. 우수작은 2026 대전 0시 축제 공식 행사 티셔츠로 제작․활용할 계획이다. 시는 전문적이고 공정한 심사를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 삼성전자, HBM4 첫 양산 소식에 &apos;18만전자&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213091203297</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213091203297</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:13:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=삼성전자]
        
        
        
        삼성전자가 장 초반 강세를 보이고 있다. 인공지능(AI) 산업 핵심 부품인 고대역폭 메모리(HBM)의 6세대 제품 HBM4의 양산 출하를 세계 최초로 시작했다는 소식이 영향을 준 것으로 해석된다.
        &amp;amp;nbsp;
        13일 한국거래소에 따르면 삼성전자는 이날 오전 9시7분 기준 전 거래일 대비 3650원(2.04%) 오른 18만2250원에 거래되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 삼성전자는 12일 업계 최고 성능의 HBM4를 세계 최초로 양산 출하했다고 밝혔다. 당초 설 연휴 직후 양산 출하하려던 계획을 고객사와 협의를 거쳐 일정을 1주일가량 앞당긴 것으로 전해졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        삼성전자는 HBM4 개발 착수 때부터 국제반도체 표준협의기구(JEDEC) 표준을 능가하는 성능을 목표로 정했다.
        &amp;amp;nbsp;
        삼성전자 메모리개발담당 황상준 부사장은 &amp;amp;ldquo;삼성전자 HBM4는 기존에 검증된 공정을 적용하던 전례를 깨고 1c D램 및 파운드리 4나노와 같은 최선단 공정을 적용했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;공정 경쟁력과 설계 개선을 통해 성능 확장을 위한 여력을 충분히 확보함으로써 고객의 성능 상향 요구를 적기에 충족할 수 있었다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 삼성전자, 18만원 돌파</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213090719289</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213090719289</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:07:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자, 18만원 돌파</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 8.56p(0.16%) 내린 5513.71 출발</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213085812274</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213085812274</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:01:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 8.56p(0.16%) 내린 5513.71 출발
        코스닥, 12.46p(1.11%) 내린 1113.53 출발
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유진투자證 &amp;amp;quot;펄어비스, 4Q 적자 전환…&apos;붉은사막&apos; 초기 판매가 주가 방향 가를 것&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213085452266</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213085452266</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:58:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        펄어비스의 붉은사막 [사진=펄어비스]
        
        
        
        
        유진투자증권은 13일 펄어비스에 대해 4분기 실적이 적자로 돌아섰지만 시장 기대치와는 대체로 부합했다고 평가했다. 이 회사는 붉은사막 출시 이후 초기 판매 성과가 향후 주가 방향을 결정할 핵심 변수라고 짚었다. 목표주가 3만5000원, 투자의견 &amp;amp;lsquo;중립(HOLD)&amp;amp;rsquo;를 유지했다.
        
        펄어비스의 4분기 매출은 955억원으로 전년 동기와 비교해 0.2% 줄었고, 영업손익은 84억원 적자로 돌아선 것으로 집계됐다. 시장 컨센서스인 64억원 영업적자와는 비슷한 수준이다. 이브는 채굴과 탐사 시스템을 대폭 손질한 확장팩 &amp;amp;lsquo;카탈리스트&amp;amp;rsquo; 출시와 계정 재활성화 증가에 힘입어 분기 기준 매출이 반등했다. 반면 PC 검은사막은 앞선 분기에 진행된 신규 클래스 &amp;amp;lsquo;오공&amp;amp;rsquo;과 신규 지역 &amp;amp;lsquo;에다니아&amp;amp;rsquo; 업데이트 효과가 사라지면서 분기 매출이 줄었다. 인건비는 자회사 구조조정에 따른 일회성 비용과 붉은사막 품질검증(QA) 인력 확충으로 늘어난 것으로 분석됐다.
        
        붉은사막은 올해 3월 20일 글로벌 출시를 앞두고 있다. 이 작품은 게임스컴과 써머 게임 페스트(SGF), 더 게임 어워즈(TGA) 등 주요 게임쇼에서 공개 영상을 통해 주목을 받았고, 스팀 위시리스트 순위도 상위권에 올라 있는 상태다. 유진투자증권은 붉은사막의 올해 판매량을 300만장으로 가정했으며, 출시 후 12일 동안 예상 판매량을 80만장 수준으로 보고 있다. 초기 판매가 이 기준을 웃돌 경우 전체 판매 전망 상향과 함께 실적과 주가도 추가 상승 여지가 있다는 판단이다.
        
        정의훈 유진투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;붉은사막에 대한 이용자 기대는 충분하지만 올해 예상 판매량을 감안하면 현재 주가 수준에서 밸류에이션 상향 여력은 크지 않다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;출시 직후 초반 판매 흐름이 시장 기대를 얼마나 상회하느냐에 따라 실적과 주가의 반등 폭이 갈릴 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보證 &amp;amp;quot;하이브, BTS 컴백 효과 본격화…목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213084137250</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213084137250</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:54:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=하이브]
        
        
        
        교보증권은 13일 하이브에 대해 BTS 월드투어 확대와 MD 매출 성장 기대를 반영해 실적 추정치를 높여 잡았다며 목표주가를 기존 42만원에서 45만5000원으로 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지했다.
        
        장민지 교보증권 연구원은 &amp;amp;quot;BTS는 미국 공연 회차를 추가하며 투어 규모를 확대했고 일본과 중동 지역 추가 공연 가능성도 높다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;공식 응원봉 품절에서 확인되듯 MD 수요도 견조해 매출 기여도가 더욱 확대될 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;저연차 지식재산권(IP) 성장과 글로벌 프로젝트 확대도 중장기 실적 기반을 강화할 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;코르티스와 캣츠아이 등 신규 아티스트 성장세가 이어지고 글로벌 오디션 프로그램 방영을 통한 신규 IP 확장도 기대된다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        
        다만 지난해 4분기 실적은 시장 기대치를 밑돌았다. 장 연구원은 &amp;amp;quot;하이브의 지난해 4분기 연결 기준 매출은 7164억원, 영업이익은 46억원으로 영업이익 기준 시장 기대치를 하회했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;신작 게임 초기 마케팅 비용, 신규 IP 데뷔 비용, 미국 사업 구조 개편 비용 등이 반영되며 수익성이 크게 낮아졌다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        콘텐츠 부문은 기대치를 웃돌았다. 그는 &amp;amp;quot;지민&amp;amp;middot;정국 출연 디즈니+ 콘텐츠 시즌2, 시즌 그리팅, 게임 퍼블리싱 매출 등이 반영되며 콘텐츠 매출이 전년 대비 큰 폭으로 증가했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;특히 지민&amp;amp;middot;정국 콘텐츠의 매출 기여도가 컸을 것으로 추정된다&amp;amp;quot;고 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담비의 새끼 노루 사냥, 삵 가족의 이동…국립공원 야생동물 희귀영상 공개</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676080</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676080</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:44:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 기후에너지환경부 산하 국립공원공단은 설 연휴를 맞아 국립공원에 서식하는 멸종위기 야생생물의 희귀한 활동 모습을 담은 영상을 공개했다고 13일 밝혔다. 이번에 공개된 영상에는 멸종위기 야생생물 Ⅰ급인 반달가슴곰, 여우, 수달, 산양을 비롯해 Ⅱ급인 담비와 삵이 포함됐다. 또 고라니, 노루, 족제비 등 국립공원에 서식하는 야생동물의 행동 모습과 가족 단위 행동 모습도 담겼다. 국립공원공단은 지리산, 설악산, 소백산, 계룡산, 팔공산, 무등산, 가야산, 경주 일대 국립공원에 설치된 무인관찰카메라를 통해 야생동물의 주야간 활동 모습을 포착했다. 특히 소백산에서는 좀처럼 보기 어려운 담비의 새끼 노루 사냥 장면과 여우의 활동 모습, 노루 두 마리가 뿔을 부딪치며 싸우는 장면이 촬영됐다. 팔공산에서는 담비로부터 새끼를 보호하는 어미 고라니의 모습이 포착됐고, 경주와 계룡산에서는 삵 가족이 이동하는 모습과 삵이 오소리를 쫓아가는 장면이 촬영됐다. 또 경주, 가야산, 계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 229개 시군구에 장기요양 재택의료센터 설치</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676079</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676079</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:43:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 보건복지부는 장기요양 재택의료센터 90곳을 추가 지정했다고 13일 밝혔다. 이로써 전국 229개 모든 시군구의 의료기관 422곳에서 재택의료서비스를 제공하게 된다. 이 시범사업은 의사, 간호사, 사회복지사가 한 팀을 이뤄 장기요양보험 수급자의 가정을 방문해 의료 서비스를 제공하고, 수급자에게 필요한 지역사회 돌봄서비스 등을 연계해 주는 사업이다. 이 사업을 통해 거동이 불편한 어르신들이 요양병원 등에 입원하거나 요양시설에 입소하지 않고도 필요한 의료서비스를 받을 수 있다. 복지부는 이번 재택의료센터 추가 지정을 위한 시범사업 공모에서 의료취약지 내 센터 확충을 위해 의원급 의료기관 외에 병원 참여도 허용해 병원 23곳이 신규 선정됐다. 임을기 복지부 노인정책관은 “이번 공모로 전국 모든 시군구에 재택의료센터가 확충돼 어르신들이 살던 곳에서 노후를 보낼 수 있는 중요한 기반이 마련됐다”며 “앞으로 양적 확대에 걸맞은 서비스 질 관리를 통해 재택의료센터가 내실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH證 &amp;amp;quot;롯데관광개발, 다가올 호실적에 주목할 시점&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213083925243</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213083925243</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:41:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=롯데관광개발]
        
        
        
        NH투자증권은 13일 롯데관광개발에 대해 지난해 4분기 기대치를 하회했으나 향후 호실적에 더 주목해야 하는 시점이라며 투자의견 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;와 목표주가 3만원을 각각 유지했다.
        
        롯데관광개발은 지난해 4분기 연결 매출액 1871억원, 영업이익 442억원으로 영업이익은 컨센서스를 6% 하회했다. 영업 호조에 따른 인건비 및 외주용역비 상승은 예상 범위에 있었으나, 호텔 매니지먼트 수수료(40억원대)가 예상보다 컸다.
        
        이화정 NH투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;계절적 비수기인 4분기 제주도 도착 국제선 항공편수 평균은 757편으로, 성수기에 해당하는 3분기 975편 대비 78%에 그쳤으나 월별 카지노 매출은 선방했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;고객 믹스가 하이롤러 중심으로 재편됨에 따라 단위 고객당 지출액 및 수익성 양쪽이 개선됐다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이 연구원은 &amp;amp;quot;하이롤러 비중 확대(고객 믹스 개선)에 따른 차별화된 영업 효율성이 매력적인 사업자&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;2025년 연말 기준 테이블 및 슬롯머신을 각각 3대, 55대를 추가 도입한 만큼 실적 성장 가능성도 기대해볼 만하다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;8-1회차 전환사채(CB) 잔여물량(549만주) 부담 상존하나, 중장기 성장성이 이를 상쇄한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;1월 진행된 증여로 경영권이 강화된 점 또한 긍정 요인&amp;amp;quot;이라고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성물산, 건축 거장 &apos;노만 포스터&apos;와 맞손... 압구정4구역 총력전</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213082654225</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213082654225</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:39:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 강남구 압구정4구역 전경. [사진=삼성물산]
        
        
        삼성물산 건설부문(삼성물산0이 서울 강남구 압구정4구역 재건축 사업 수주를 위해 세계적인 건축 거장인 &amp;amp;#39;노만 포스터와&amp;amp;#39; 협업한다. 이를 통해&amp;amp;nbsp;압구정 일대의 새로운 중심이 되는 랜드마크를 조성하겠다는 포부다.
        
        삼성물산은 압구정4구역 설계를 위해 건축가 노만 포스터가 이끄는 영국의 글로벌 건축설계사 &amp;amp;#39;포스터 앤드 파트너스&amp;amp;#39;와 협업한다고 13일 밝혔다.
        
        포스터 앤드 파트너스는 미국 캘리포니아 애플 파크를 비롯해 런던 시청사, 홍콩 HSBC 본사, 두바이 ICD-브룩필드 플레이스 등 세계 주요 도시의 건축물을 설계한 회사다.&amp;amp;nbsp;
        
        삼성물산은 압구정4구역을 압구정 랜드마크 단지로 조성하기 위해 도시 경관과 어우러지면서도 주변을 압도하는 외관 설계를 적용한다는 방침이다. 한강 조망과 채광 극대화, 프라이버시 보호 등 입지적 장점과 조합원 수요를 반영한 단지 배치에도 초점을 뒀다.
        
        또한 단지 전체를 하나의 유기적인 공간으로 연결하는 커뮤니티 구조를 통해 입주민의 생활 동선과 주거 편의성을 최적화한 맞춤형 설계도 선보일 예정이다.
        
        임철진 삼성물산 주택영업본부장은 &amp;amp;quot;압구정4구역은 압구정 재건축의 새로운 기준을 제시하는 프로젝트가 될 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;지역의 독보적인 상징성에 걸맞는 최상의 미래 가치를 설계해 나갈 예정&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주증시포커스] 김민국 VIP자산운용 대표 &amp;amp;quot;행동주의는 공격 아닌 설득…제도 변화가 &apos;진짜 밸류업&apos; 가른다&amp;amp;quot; 外</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213074549185</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213074549185</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:31:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        ◆아주경제 주요뉴스
        ▷김민국 VIP자산운용 대표 &amp;amp;quot;행동주의는 공격 아닌 설득&amp;amp;hellip;제도 변화가 &amp;amp;#39;진짜 밸류업&amp;amp;#39; 가른다&amp;amp;quot;
        -김민국 VIP자산운용 대표는 국내 자본시장 왜곡의 핵심 원인으로 지배구조 리스크와 주가 억제 유인을 지목하며 이를 바꾸기 위한 수단으로 행동주의 투자를 강조.
        -그는 행동주의를 기업과의 투쟁이 아닌 대주주를 합리적 방향으로 이끄는 설득 과정으로 규정. 조기 증여&amp;amp;middot;배당&amp;amp;middot;자사주 소각 등을 통한 &amp;amp;#39;플러스섬&amp;amp;#39; 구조 전환을 제시.
        -상법 개정과 규제 변화가 오히려 지배력 강화나 자사주 활용 우회 전략을 부추기는 &amp;amp;#39;제도의 역설&amp;amp;#39;도 나타나고 있다고 비판.
        -스튜어드십 코드는 장려하면서도 기관 간 소통은 5% 룰로 제약하는 현 규제는 모순적이라며 주주 간 교류 허용 등 명확한 가이드라인이 필요하다고 주장.
        -그는 액티브 펀드의 핵심 역할은 기업 변화에 직접 참여하는 데 있으며 밸류업 정착을 위해서는 기관과 개인 주주 모두의 적극적인 주주권 행사가 필요하다고 강조.
        
        ◆주요 리포트
        ▷서비스업 호조는 금리 하락을 막는다 [한화투자증권]
        -1월 미국 고용보고서는 실업률과 고용 증가만 보면 견조하지만 2025년 수치 재추산까지 보면 고용시장 둔화로도 해석 가능한 양면적 결과로 평가됨.
        -연준은 현재 고용시장을 &amp;amp;#39;적은 고용&amp;amp;middot;적은 채용 속 안정 국면&amp;amp;#39;으로 인식하며 금리 인하가 추가 위축을 막았다고 판단해 단기 정책 변화 가능성은 낮음.
        -고용 증가의 대부분은 서비스업이 주도했으며 제조업 비중은 GDP에서 처음으로 10% 아래로 내려가는 등 산업 구조 변화가 뚜렷함.
        -이에 따라 금리도 전통적으로 연동되던 제조업 경기보다 서비스 업황과 더 밀접하게 움직이는 구조로 바뀌고 있음.
        -서비스 경기의 견조함과 연준의 신중한 태도를 감안하면 미국 금리는 하방 경직성이 강화되며 10년물 금리 하단은 상반기 기준 약 4.20% 수준으로 예상됨.
        
        ◆장 마감 후(12일) 주요공시
        ▷한샘 지난해 영업이익 185억원&amp;amp;hellip;전년 대비 40.8%&amp;amp;darr;
        ▷코어라인소프트, 125억 규모 CB 발행&amp;amp;hellip;기존 CB 상환 리스크 해소
        ▷모아라이프플러스, 지난해 영업손실 65억&amp;amp;hellip;전년 대비 17% 확대
        ▷하이브 지난해 매출 2조6500억 &amp;amp;#39;역대 최대&amp;amp;#39;&amp;amp;hellip;영업이익은 72.9%&amp;amp;darr;
        ▷한국씨티은행, 지난해 미 본사에 총 3837억원 배당
        ▷안랩, 지난해 영업이익 333억원&amp;amp;hellip;전년 대비 20.2% 증가
        ▷남양유업, 지난해 영업이익 5년 만에 흑자 전환
        
        ◆펀드 동향(11일 기준, ETF 제외)&amp;amp;nbsp;
        ▷국내 주식형: -516억원
        ▷해외 주식형: -488억원
        
        ◆오늘(13일) 주요일정
        ▷한국: 1월 수출입물가
        ▷중국: 1월 사회융자총액&amp;amp;middot;신규위안화대출
        ▷EU: 12월 무역수지, 4분기 GDP(잠)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출생통보제 1년 반…친생추정에 막힌 ‘그림자 아동’ 381명</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676061</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676061</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:27:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 국가가 출생 사실을 확인하고도 법적 등록이 지연되는 이른바 ‘식별된 그림자 아동’ 문제가 출생통보제 시행 이후에도 이어지고 있는 것으로 나타났다. 제도 도입 이후 1년 6개월 동안 직권출생등록이 유예된 아동만 381명에 달하면서, 친생추정 규정 등 관련 법제 정비가 시급하다는 지적이 나온다. 13일 국회입법조사처 ‘NARS 현안분석’ 보고서를 보면, 2024년 7월 출생통보제 시행 이후에도 상당수 아동이 친자관계 소송에 묶여 출생등록이 지연됐다. 2024년 7월부터 지난해 말까지 직권등록 유예를 경험한 아동 381명 가운데 약 93%는 친생부인 허가청구, 친생부인의 소, 아버지를 정하는 소 등 ‘친생추정’과 관련된 비송·소송 절차가 진행 중인 경우였다. 출생 사실은 국가가 파악했지만 친자관계 확정이 늦어지면서 가족관계등록부 작성이 지연되는 구조가 반복된 것이다. 출생통보제는 의료기관이 신생아 출생 정보를 건강보험심사평가원을 통해 지방자치단체에 전달하도록 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;다주택자 매물 출회 늘어날 것…집값 하락은 아직 지켜봐야&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213075908199</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213075908199</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:26:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내 한 공인중개사 사무실. [사진=연합뉴스]
        
        
        정부가 오는 5월 9일 다주택자 양도소득세 중과 유예 종료를 앞두고 무주택자에 대해선 &amp;amp;#39;갭투자&amp;amp;#39;(전세 낀 매매)를 허용하기로 하는 등 보완책을 내놨다. 이로 인해 다주택자의 주택 처분이 수월해지면서 매도를 고민하던 매물이 늘어날 것이란 관측이 나온다. 다만 전문가들은 아직 대출 규제로 인해 자금 마련 문턱이 높은 상황에서 시장의 매물 소화력이 제한적이라 집값 안정화 효과가 클지는 지켜봐야 한다고 내다봤다.
        
        13일 부동산 업계에 따르면, 정부는 전날 &amp;amp;#39;다주택자에 대한 양도세 중과 유예 종료 및 보완 추진 방안&amp;amp;#39;을 발표했다. 오는 5월 9일 예정대로 다주택자 양도세 중과 유예 조치를 종료하되, 이 기간 내에 매도 계약한 뒤 강남 3구와 용산구 등 기존 규제지역은 4개월, 신규 규제지역은 6개월 안에 잔금 및 등기까지 마치면 양도세를 감면하는 게 골자다.
        
        또한 세입자가 있는 주택은 처분이 어렵다는 점을 고려해 임대 중인 주택의 경우 기존 계약의 종료일까지 실거주 의무를 늦췄다. 발표일부터 2년 내인 2028년 2월 11일까지 입주를 하면 된다. 주택담보대출을 받을 때 발생하는 6개월 내 전입신고 의무도 완화했다.
        
        이에 대해 양지영 신한 프리미어 패스파인더 전문위원은 &amp;amp;quot;다주택자의 매도 러시가 본격화될 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;계약 체결로 기준이 완화되면서 실질적 매도 가능 기간이 크게 늘어났고, 조정대상지역 내 매물이 상당량 시장에 나오며 단기적으로 매수자 우위 시장이 형성될 수 있다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        김효선 KB국민은행 부동산수석전문위원은 &amp;amp;quot;단순히 유예 종료만 선언한 것이 아니라, 계약금 지급 기준 도입과 실거주 의무 유예라는 확실한 완충 장치를 마련함으로 세 낀 집을 팔지 못해 고민하던 다주택자들에게 실질적인 퇴로를 열어준 것으로 평가된다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        박원갑 KB국민은행 부동산 수석전문위원은 &amp;amp;quot;토지거래허가 절차를 감안하면 실질적인 거래 시한은 4월 중순까지로 봐야 해 설 연휴가 지나면 강남과 비강남을 가릴 것 없이 절세매물이 더 많아질 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;이르면 3월을 전후해 일부 지역의 매매가 약세로 돌아설 가능성도 있다&amp;amp;quot;고 내다봤다.
        
        다만, 시장 전반의 가격 조정으로 이어질지는 불확실하다는 평가가 우세하다. 이은형 대한건설정책연구원 연구위원은 &amp;amp;quot;정부의 정책 기조는 단기에 많은 물량을 시장에 나오도록 유도하는 방향인데, 전체 시장가격을 끌어내릴 정도의 유의미한 매물 출회가 이어질지는 미지수다&amp;amp;quot;고 평가했다.
        
        일각에서는 양도세 중과가 시작되는 5월 9일 이후에는 다주택자들이 버티기에 들어가면서 시장에 나오는 매물이 급감하는 이른바 &amp;amp;#39;매물 잠김&amp;amp;#39; 현상이 지속될 수 있다는 분석도 나온다.
        
        양 위원은 &amp;amp;quot;세 부담이 대폭 증가하면 중과 시행 이전에 매도하지 못한 다주택자들이 장기 보유 전략으로 전환하면서 매물 잠김 현상이 나타날 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;보유세가 크게 강화되지 않고 금리가 낮게 유지될 경우, 다주택자들은 임대수익을 기반으로 한 보유 전략을 이어가면서 매물 잠김이 장기화되고, 핵심지역의 &amp;amp;#39;똘똘한 한 채&amp;amp;#39; 중심 가격 상승 압력은 구조적으로 계속될 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주경제 코이너스 브리핑] 비트코인, AI 공포 확산에 하락…6만6000달러서 거래</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260213082151220</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260213082151220</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:24:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        아주경제 코이너스 브리핑 [사진=아주경제 DB]
        
        
        
        인공지능(AI)의 파괴적 혁신에 따른 공포가 시장에 확산하며 비트코인이 하락하고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        13일 글로벌코인시황사이트 코인마켓캡에 따르면 비트코인은 이날 오전 8시 기준 전일(6만7389달러)보다 1.72% 내린 6만6232달러에 거래되고 있다. 전날 6만8000달러선까지 올랐던 비트코인은 이날 새벽 한때 6만5243달러까지 밀려나며 하락세를 그리고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        이처럼 비트코인이 떨어지는 건 AI 발달로 기존 사업 모델이 타격을 받을 것이란 우려가 투자자 사이에서 빠르게 확산하고 있는 영향이다. 통상 가상화폐는 미 뉴욕증시 흐름을 따라가는데, 뉴욕증시는 이러한 &amp;amp;lsquo;AI 공포&amp;amp;rsquo;로 투매가 이어지며 이날 하락 마감했다. 이에 가상화폐 시장도 전반적으로 흔들리고 있다는 해석이다. 시장에 확산하고 있는 공포의 핵심은 AI 도구가 소프트웨어(SW), 자산관리, 물류 등 전 사업에서 기존 모델의 역할을 대신할 수 있다는 우려다.
        &amp;amp;nbsp;
        투자회사 KBW의 제이드 라마니 애널리스트는 투자자 노트에서 &amp;amp;quot;AI가 주도하는 파괴적 혁신에 잠재적으로 취약한 것으로 보이는 고수수료, 노동집약적 사업모델에서 투자자들이 이탈하고 있다&amp;amp;quot;라고 분석했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이에 따라 알트코인(비트코인을 제외한 가상화폐)도 약세를 보이고 있다. 시가총액 2위인 이더리움은 오전 8시 기준 1941달러로 전일(1951달러)보다 0.51% 내렸다. 엑스알피(리플)도 같은 시각 1.36달러로, 전일(1.37달러)보다 낮은 수준을 나타냈다.
        
        이날 오전 8시 국내 원화거래소 빗썸에서는 비트코인 가격이 6만7754달러(약 9734만원)에 거래됐다. 이는 전일(9943만원)보다 약 2.10% 낮은 수치다. 통상 해외보다 국내에서 비트코인이 더 비싸게 거래되는 &amp;amp;lsquo;김치프리미엄&amp;amp;rsquo;은 2.14%를 형성하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 공포 투매에 ‘위험회피’…1440원에서 하락 랠리 제동[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02919206645350192</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02919206645350192</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:20:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1440원선까지 내려온 원·달러 환율은 하락이 제한될 것으로 전망된다. 인공지능(AI) 서비스가 산업 전반에 타격을 줄 것이라는 공포가 더욱 짙어지자, 주식 등 위험자산이 전방위적으로 위축되면서 위험통화인 원화에도 약세 압력으로 작용할 것으로 보인다. 사진=로이터연합뉴스13일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전자산 선호 회복에 금리 하락…9000억원 규모 50년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02850326645350192</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02850326645350192</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:15:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>13일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 미국 증시가 조정을 받으면서 위험자산 선호 심리가 다소 회복된 점은 긍정적으로 작용할 전망이다. 사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 7.4bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.100%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연소득 5600만원도 기초연금 받는다?…정부, 산정방식 개편 검토</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676050</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676050</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:09:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 정부가 기초연금 수급자를 결정하는 핵심 기준인 선정기준액과 소득인정액 산정 방식에 대해 전면적인 개편을 검토한다. 현재의 계산 방식이 실제 소득을 제대로 반영하지 못해 상당한 수입이 있는 중산층까지 연금을 받는다는 지적이 나오면서 제도의 취지를 살리고 재정 지속성을 확보하기 위함이다. 보건복지부는 기초연금 선정기준액이 전체 가구의 소득 중간값인 기준 중위소득 100% 수준에 가까워지고 있다고 보고 다양한 의견과 문제점 분석을 토대로 개선방안을 검토할 예정이라고 13일 밝혔다. 현재 기초연금은 65세 이상 노인 중 소득 하위 70%에게 지급하는 것을 원칙으로 한다. 정부는 매년 이 비율을 맞추기 위해 선정기준액을 발표하는데 2026년 단독가구 기준은 월 247만원으로 정해졌다. 이는 지난해보다 19만원 오른 수치다. 문제는 이 기준이 되는 소득인정액이 우리가 흔히 생각하는 실제 월급과는 큰 차이가 있다는 점이다. 소득인정액은 실제 버는 돈에서 각종 공제 혜택</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 반토막 났는데…억만장자 채굴왕 “저가 매수 기회”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676010</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676010</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:25:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=민성기 기자] 비트코인 채굴업체에서 AI 및 블록체인 투자사로 변신한 비트퓨리(Bitfury)의 발 바빌로프 창업주 겸 회장이 최근 가상화폐 급락에 대해 “다시 매수할 기회”라고 밝혔다. 바빌로프 회장은 11일(현지시간) 자신의 왓츠앱(WhatsApp) 메시지를 통해 “우리에게 비트코인 하락은 포트폴리오를 재조정하고, 낮은 가격에서 일정 물량의 비트코인을 매수할 기회”라고 밝혔다. 다만 자신의 구체적인 투자 규모나 최근 매수 내역은 공개하지 않았다. 라트비아 출신인 바빌로프는 15년 전 가상자산 시장에 뛰어든 초기 개척자다. 비트코인 채굴 하드웨어를 직접 설계하며 비트퓨리를 업계 최대 기업으로 키워냈다. 최근에는 사업 방향을 AI용 데이터센터로 전환하며 ‘코인 혹한기’를 정면 돌파하고 있다. 지난주 가상자산 시장 급락으로 비트코인 가격은 지난해 10월 사상 최고가 대비 50% 이상 하락했다. 이로 인해 개인 투자자들이 큰 손실을 입고 장기 강세론자들까지 흔들리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수입물가 7개월 연속 상승…7년 6개월만 ‘최장’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675835</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675835</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>13일 한국은행이 발표한 ‘2026년 1월 수출입물가지수 및 무역지주(잠정)’ 자료에 따르면 지난달 원/달러 환율과 두바이유 가격이 모두 떨어졌지만 1차 금속제품과 광산품 등 가격이 오르며 수입물가가 7개월 연속 상승했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무디스 “韓신용등급 ‘Aa2’·등급전망 ‘안정적’ 유지”…올해 성장률 1.8% 예상</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675973</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675973</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:54:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 국제신용평가사 무디스가 한국의 국가신용등급을 ‘Aa2’로 유지했다. 올해 경제 성장률 전망치는 1.8%로 제시했다. 무디스는 12일(현지시간) 발표한 한국 신용등급 전망 보고서에서 한국의 국가신용등급을 Aa2로 유지한다고 밝혔다. Aa2는 무디스 평가에서 Aaa, Aa1에 이어 세 번째로 높은 등급이다. 등급 전망도 기존과 같은 ‘안정적’(Stable)을 부여했다. 무디스는 등급 유지 배경에 대해 “한국은 매우 높은 수준의 경제적 다양성과 경쟁력, 주요 도전과제에 대한 제도적 관리 역량을 갖추고 있다”면서도 고령화에 따른 구조적 문제, 국가채무 증가, 지정학적 리스크를 함께 반영했다고 설명했다. 무디스는 지난해 한국 경제 성장률이 1.0%로 부진했지만 올해는 글로벌 인공지능(AI) 경기 확산에 따른 반도체 수출 증가와 설비투자 회복으로 1.8% 성장할 것으로 내다봤다. 장기적으로는 한국 성장률이 다른 선진국과 유사한 2% 내외에서 안정될 것으로 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 사태 여파, 조각투자 예비인가까지 번지나…대주주 지분 기준 영향에 &apos;관심&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212184714074</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212184714074</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:23:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        빗썸의 대규모 비트코인 오지급 사태를 계기로 금융당국과 정치권이 거래소 대주주 지분 제한 논의를 본격화하면서, 오는 13일 예정된 조각투자 유통플랫폼 예비인가 심사에도 그 기준이 적용될지 관심이 쏠리고 있다. 같은 주 안에 가상자산 거래소 지배구조 논의와 조각투자 인가 심사가 맞물리면서 금융위원회의 규제 일관성이 시험대에 올랐다는 평가다.
        
        12일 금융투자업계에 따르면 조각투자 유통플랫폼 예비인가를 신청한 3개 컨소시엄 가운데 지배구조 측면에서 가장 큰 차이를 보이는 곳은 루센트블록 컨소시엄이다. 루센트블록 컨소시엄의 경우 허 대표가 전체 74만8369주 가운데 28만주를 보유한 것으로 알려졌다. 허세영 대표가 개인 지분 37.4%를 보유한 단일 지배 구조로, 대체거래소(ATS)에 적용되는 15% 대주주 지분 제한 기준의 약 2.5배에 해당한다.&amp;amp;nbsp;
        
        반면 KDX 컨소시엄은 한국거래소와 코스콤을 중심으로 40여 개 증권사&amp;amp;middot;은행&amp;amp;middot;핀테크 기업이 참여하고 있고, NXT 컨소시엄 역시 20여 개 기업이 연합한 분산 구조를 갖추고 있다.
        
        금융위원회가 지난해 9월 발표한 &amp;amp;lsquo;조각투자 유통플랫폼 신규인가 운영방안&amp;amp;rsquo;에서도 지배구조와 이해상충 방지는 핵심 평가 항목으로 설정돼 있다. 전체 1000점 만점 가운데 이해상충 방지체계에 150점이 배정됐으며, 물적설비(150점), 사업계획(300점)과 함께 인프라 안정성 관련 항목이 전체 배점의 60%를 차지한다.&amp;amp;nbsp;
        
        지배구조의 건전성이 예비인가 심사에서 주요 변수로 작용할 수 있다는 의미다. 특정 개인이 사실상 최대주주로서 거래소 운영 전반에 영향력을 행사하는 구조일 경우 인가 심사 과정에서 부담 요인으로 작용할 수 있다는 시각이 나오는 배경이다.
        
        조각투자 유통플랫폼이 자본시장법상 &amp;amp;lsquo;장외거래소&amp;amp;rsquo;로 인가를 받는다는 점도 주목할 만하다. 업계에서는 같은 법 체계 안에서 대체거래소에는 대주주 15% 룰을 적용하면서 유사한 성격의 장외거래소에는 예외를 두기 어렵다는 논리가 힘을 얻고 있다.
        
        금융당국이 &amp;amp;#39;빗썸 사태&amp;amp;#39;를 계기로 가상자산 거래소에 검토 중인 대주주 지분 15~20% 제한은 자본시장법 제321조에 따른 대체거래소 규정을 준용하는 방식이다. 해당 조항은 대주주와 특수관계인이 의결권 주식의 15%를 초과해 보유하지 못하도록 하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        지난해 3월 출범한 넥스트레이드가 이 규정을 적용받고 있으며, 금융당국은 이를 디지털자산기본법 2단계 입법에 반영하겠다는 입장을 밝혀왔다. 이억원 금융위원장은 지난 5일 &amp;amp;ldquo;특정 기업을 염두에 둔 것이 아니라 시장 인프라로서의 공공성 확보 차원&amp;amp;rdquo;이라고 설명한 바 있다.
        
        정치권 발언도 이 같은 해석에 무게를 싣는다. 11일 국회 정무위원회 빗썸 긴급 현안질의에서 권대영 금융위원회 부위원장은 &amp;amp;ldquo;빗썸 사태와 소유 분산 추진은 직접적 관련은 없다&amp;amp;rdquo;고 선을 그으면서도 &amp;amp;ldquo;2단계 입법이 되면 내부통제와 대주주의 적격성 문제가 중요한 요건이 될 것&amp;amp;rdquo;이라고 밝혔다. 한정애 더불어민주당 정책위의장도 원내대책회의에서 &amp;amp;ldquo;지배구조 분산을 통해 국민이 신뢰할 수 있는 가상자산 거래의 토대를 마련해야 한다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        한 금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;예비인가 단계에서는 대주주가 거래소 운영을 사실상 단독으로 좌우하는 구조인지, 아니면 제도적으로 견제와 내부통제가 작동하는지가 핵심 판단 요소&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;대주주 1인이 37.4%를 보유한 구조에서 이사회와 내부감사가 어떤 방식으로 견제 기능을 수행하는지가 설명돼야 한다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        루센트블록은 &amp;amp;quot;지난달 금융위원회에 &amp;amp;#39;현재 사업계획상 재무건전성은 전혀 문제가 없으나, 추후 플랫폼 성장에 따라 더욱 안전하고 건강한 재무건전성을 확보하기 위해, 추가 투자 유치를 진행할 예정&amp;amp;#39;이라고 보고한 상태&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;이 과정에서 지분율은 자연스럽게 희석될 것이며 필요하다면 당국의 가이드라인과 요구에 맞춰 대주주 요건을 충실히 이행하겠다는 점도 명확히 소통한 상태&amp;amp;quot;라고 말했다.&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        
        한편 금융위원회는 오는 13일 정례회의에서 조각투자 유통플랫폼 예비인가에 대한 결론을 낼 것으로 예상된다. 당초 지난 1월 7일 증권선물위원회 심의 이후 같은 달 14일 정례회의에서 최종 결정이 이뤄질 예정이었으나 루센트블록이 심의 결과에 이의를 제기하면서 약 한 달간 안건 상정이 보류돼 왔다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍콩 ELS 은행 제재 ‘완화’ 수순…‘기관경고’·과징금 1조원대로 낮춰</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675952</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675952</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:24:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림·김은희 기자] 금융감독원이 홍콩 H지수 주가연계증권(ELS) 불완전판매를 한 5개 은행에 대해 기관경고와 1조4000억원대 과징금 제재를 확정했다. 이는 당초 2조원대를 사전 통보한 것과 비교해 약 20% 감경한 수준이다. 금융감독원은 12일 제재심의위원회를 열고 이같이 홍콩 ELS 불완전판매 관련 은행 검사결과 조치안을 상정·심의했다. 이날 제재심은 은행권의 적극적인 사후 수습 노력과 재발 방지 조치 등을 고려해 제재 범위와 수준을 일부 조정했다. 당초 일부 영업정지가 검토됐으나 기관경고로 한 단계 낮아졌고, 과징금도 일부 경감됐다. 이에 기관 제재는 ‘기관경고’로, 과징금은 당초보다 약 5000억원가량 줄어든 1조원대 수준으로 수정 의결됐다. 사전 통지 금액 대비 20% 감경(5000억~6000억원)한 것이다. 임직원 신분 제재도 기존보다 1~2단계 감경됐다. 다만 제재심의위원회는 금융감독원장의 자문기구로 법적 효력은 없으며, 최종 제재 내용은 향후 금융위원회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;불장&apos; 속 얼어붙은 채권, 펀드까지 부진</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212145228732</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212145228732</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:07:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [그래픽=아주경제]
        
        
        
        국내 증시가 초강세 흐름을 이어가는 가운데 채권시장과 채권형 펀드가 상대적으로 부진한 흐름을 보이고 있다. 금리 급등 여파로 수익률이 마이너스를 기록하고 자금 이탈도 나타나면서 투자심리도 갈수록 둔화되는 추세다.
        &amp;amp;nbsp;
        12일 금융투자협회에 따르면 국내 채권형 펀드 평균 1년 수익률은 4.84%에 그쳤다. 연초 이후 국고채 금리가 빠르게 상승하면서 채권 가격이 하락한 영향이다.&amp;amp;nbsp;최근 한 달간 국고채 3년물 금리는 18.6bp(1bp=0.01%포인트) 상승했다. 금리와 채권 가격은 반대로 움직인다. 금리 상승폭이 확대되면서 일반채권형 펀드는 최근 1개월 기준 -0.6%대, 국공채형 펀드는 -1%대 수익률을 나타냈다. 금리 변동에 민감한 장기물 중심 상품일수록 낙폭이 컸다.
        &amp;amp;nbsp;
        반면 코스피는 이날 5500포인트를 돌파하며 강세 흐름을 이어갔다. 주식시장 상승세 속 레버리지와 반도체 상장지수펀드(ETF) 등 위험자산으로 자금이 유입되는 가운데 주식형 펀드 1년 수익률은 평균 139.93%로 급등했다.
        &amp;amp;nbsp;
        금리 상승 배경에는 대외 요인이 복합적으로 작용했다. 미국과 일본 등 주요국 금리가 동반 상승하면서 국내 국고채 금리도 상방 압력을 받았다. 일본의 재정 확대 기조와 글로벌 물가 불확실성이 영향을 미쳤다는 분석이다. 국내에서는 추가경정예산 가능성과 재정 부담 확대 우려 등이 금리 상승 요인으로 거론된다.
        &amp;amp;nbsp;
        시장에서는 단기 금리 하락 여력이 제한적인 반면 장기 금리는 상대적으로 상승 압력을 받을 수 있다고 보고 있다. 이에 따라 듀레이션이 긴 자산에서 단기 평가손이 발생했다. 다만 기업 신용 위험을 나타내는 크레딧 스프레드는 아직 안정적인 흐름을 유지하고 있다는 평가가 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        연간 전망에 대해서는 단기 변동성 이후 완만한 금리 하락 가능성을 제시하는 의견이 우세하다. 성장 둔화와 인플레이션 완화 흐름이 이어질 경우 주요 중앙은행의 통화정책이 완화 방향으로 전환될 수 있다는 전망이다.
        &amp;amp;nbsp;
        또한 세계국채지수(WGBI) 편입 효과도 변수로 지목된다. 한국자본시장연구원은 WGBI 편입 이후 외국인 장기 국채 매수 수요가 구조적으로 확대될 가능성을 제시한 바 있다. 이는 중장기적으로 수급 개선 요인이 될 수 있다는 설명이다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;현재 채권시장은 금리 급등에 따른 조정 국면으로 보인다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;단기적으로는 채권형 펀드 수익률 부진이 지속될 가능성이 크지만 중장기적으로는 금리 수준 상승이 투자 매력을 높일 수 있다는 시각도 있다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[일문일답] 김민국 VIP자산운용 대표 &amp;amp;quot;감나무 밑에서 기다리는 시대는 끝났다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212145314734</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212145314734</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:01:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김민국 VIP자산운용 대표이사가 지난 9일 서울 서초구 VIP자산운용 사옥에서 아주경제와 인터뷰를 하고 있다. [사진=유대길 기자]
        
        
        
        김민국 VIP자산운용 대표는 지난 9일 본지와의 인터뷰에서 &amp;amp;quot;한국 증시의 저평가(코리아 디스카운트)를 해소하기 위해서는 대주주를 설득하고 제도를 혁신하는 &amp;amp;#39;우호적 행동주의&amp;amp;#39;가 필수적&amp;amp;quot;이라고 강조했다.
        
        김 대표는 최준철 공동대표와 함께 1990년대 후반 서울대 주식투자 동아리 &amp;amp;#39;스머스(SMIC)&amp;amp;#39;에서 활동하며 가치투자의 기틀을 닦은 한국 가치투자 1세대다. 2003년 자본금 10억원으로 시작한 VIP자산운용(당시 VIP투자자문)을 20여년 만에 수조원을 운용하는 명가로 키워낸 인물이기도 하다.
        
        이날 김 대표는 취임 이후 지속해온 가치투자 철학을 바탕으로 △우호적 행동주의를 통한 기업가치 제고 △자사주 스와프 등 편법적 지배력 강화에 대한 경고 △5% 룰 완화 등 규제 혁신의 필요성 △대주주와 주주가 윈윈하는 승계 솔루션 등 네 가지 핵심 방향을 제시했다. 특히 그는 상법 개정의 과도기 속 정부의 구체적인 시행 가이드라인 마련이 밸류업의 성패를 가를 것이라고 지적했다.
        
        다음은 김 대표와의 일문일답이다.
        &amp;amp;nbsp;
        가치투자 명가였던 VIP자산운용이 언제부턴가 행동주의에 적극적인 목소리를 내고 있는데, 한국에서 &amp;amp;#39;기다리는 가치투자&amp;amp;#39;의 시대는 저물어가는 건가?
        이분법적으로 볼 필요는 없다. 하지만 실질적으로 5년, 10년을 기다려도 회사가 바뀌지 않는 경우가 너무 많다. 한국 증시는 대주주가 주가를 올릴 동기가 없는 구조적 문제가 있다. 주가가 떨어질수록 상속세나 증여세를 아낄 수 있기 때문이다. 우리는 고객의 수수료를 받는 액티브 매니저다. 단순히 지수를 추종하는 상장지수펀드(ETF)와는 달라야 한다. 촉매를 직접 만들어 재평가를 끌어내는 것이 우리가 받은 수수료에 대한 책임을 다하는 것이라 생각한다. 지금까지는 그런 적극적 노력이 성과도 더 좋았다.
        &amp;amp;nbsp;
        VIP자산운용의 행동주의는 &amp;amp;#39;우호적&amp;amp;#39;이라는 평가가 많다. 실제 액션은 어떻게 이뤄지나?
        우리는 공시한 종목이 30개가 넘지만 공개적으로 목소리를 내는 건 10~20%도 안 된다. 대부분은 대주주와 파트너십을 맺고 수면 아래서 설득한다. 다만 가끔 평균치에서 심하게 벗어나는 &amp;amp;#39;아웃라이어&amp;amp;#39; 행동을 하는 회사들이 있다. 롯데렌탈이나 HL홀딩스처럼, 바뀌지 않으면 피해가 비가역적인 경우다. 예를 들어 유상증자로 지분 가치를 희석하거나 자사주를 임의로 처분하는 식이다. 이런 건 막을 방법이 없기에 공개적으로 목소리를 낼 수밖에 없다.
        &amp;amp;nbsp;
        최근 자사주 활용 방식을 두고 강하게 비판했는데, 어떤 지점이 문제인가?
        최근 우리가 투자한 세보엠이씨 같은 회사가 전형적이다. 주주 친화 목적으로 샀다는 자사주를 일방적으로 우호 법인과 스와프(교환)해버렸다. 경영권 방어를 위해 의결권을 되살린 거다. 일본은 상호 보유주를 폐지하는 추세인데 우리나라는 역행하고 있다. 조만간 자사주 소각이 의무화될 것 같으니, 그전에 법의 테두리를 이용해 제도적 사각지대를 파고드는 &amp;amp;#39;변칙적 운용&amp;amp;#39;이다. 주주들에게 일말의 설명도 없이 소통을 끊어버리는 이런 행태는 바뀌어야 한다.
        &amp;amp;nbsp;
        상법 개정(이사의 충실 의무)이 논의 중이다. 현장의 분위기는 어떤가?
        이사들이 예전보다 훨씬 긴장하고 소통에 열려 있는 자세인 건 맞다. 본인들의 소송 리스크 때문이다. 하지만 여전히 딜레마가 있다. &amp;amp;#39;충실 의무&amp;amp;#39;라는 문구는 들어갔지만, 구체적으로 무엇이 위반인지 가이드라인이 없다. 시행령 등으로 &amp;amp;#39;이런 자사주 스와프는 위반이다&amp;amp;#39;라는 명확한 룰이 세팅되지 않으면 이사들은 여전히 전략적 제휴라는 핑계 뒤에 숨어 거수기 노릇을 할 것이다.
        &amp;amp;nbsp;
        기관투자자들이 목소리를 내고 싶어도 법적 제약 때문에 못 한다는 지적도 있다.
        당국은 스튜어드십 코드를 열심히 하라고 한다. 그런데 정작 주주들이 모여 배당이나 주주 환원을 논의하려고 하면 &amp;amp;#39;공동 보유(5% 룰)&amp;amp;#39; 위반 가능성이 발목을 잡는다. 현재 자본시장법상 5% 이상의 지분을 가진 주주들이 서로 소통만 해도 &amp;amp;#39;한 팀&amp;amp;#39;으로 묶일 위험이 있는데 이렇게 되면 지분 변동 시마다 보고 의무가 생길 뿐 아니라 경영권 개입 오해를 사 법적 제재를 받을 수도 있다. 숙제하라고 하면서 공부는 혼자 하라는 꼴이다. 정부의 밸류업 정책이 힘을 받으려면 경영권 탈취 목적이 아닌 일반적 주주권 행사에 대해서는 주주 간 교류를 자유롭게 허용하는 예외 조항이 필요하다. 그래야 진짜 행동주의가 살아난다.
        &amp;amp;nbsp;
        주주총회 의결권 행사 과정에서도 개선이 필요한 부분이 있다면?
        &amp;amp;#39;제척 의무&amp;amp;#39;가 필요하다. 본인의 급여나 본인에게 유리한 안건에 대해서는 이사회나 주총에서 의결권을 행사하지 못하게 해야 한다. 지금은 과반 지분을 가졌다는 이유로 본인에게 유익한 결정을 마음대로 내리는 경우가 허다하다. 양심에만 맡길 게 아니라 제도적으로 걸러내야 한다.
        &amp;amp;nbsp;
        기업에 보내는 제안서를 &amp;amp;#39;러브레터&amp;amp;#39;라 표현한다. 구체적으로 어떤 내용을 담나?
        단순히 &amp;amp;#39;돈 내놔라&amp;amp;#39;가 아니다. 회계사, 컨설턴트로 구성된 내부 밸류업 팀이 30~60페이지짜리 리포트를 쓴다. 승계 구조 개선, 자산 매각 전략, 심지어 공장 입지까지 제안한다. 대주주가 태어나서 상장사 오너가 처음이라 모를 수 있는 부분들을 우리가 컨설팅해 주는 거다. 대주주와 주주의 교집합을 찾아 &amp;amp;quot;이렇게 하면 당신도 좋고 우리도 좋다&amp;amp;quot;는 거절할 수 없는 제안을 만드는 것이 우리 방식이다.
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;#39;대주주 위독설&amp;amp;#39;을 언급하며 승계 플랜까지 제안한다고 들었다.
        한국 저평가 종목의 최대 호재가 &amp;amp;#39;대주주 사망&amp;amp;#39;이라는 건 너무 슬픈 일이다. 대주주가 죽기만을 기다리는 증시의 비극을 끝내야 한다. 우리는 대주주에게 조기 증여를 제안한다. 미리 지분을 넘기고 주가 누르기를 멈춘 뒤 밸류업을 해서 주가를 올리라는 거다. 그럼 대주주는 높은 주가로 형성된 배당금으로 증여세를 낼 수 있고 주주는 주가 상승 혜택을 본다. 게시판에서 죽으라는 저주 대신 경영 잘해줘서 고맙다는 덕담이 오가는 선순환을 만들고 싶다.
        &amp;amp;nbsp;
        기업을 고를 때 &amp;amp;#39;재무제표 나이테&amp;amp;#39;를 본다고 하셨는데 어떤 의미인가?
        1년 치 카드 내역을 보면 그 사람이 누군지 알 수 있듯, 10년 치 재무제표를 보면 회사가 돈을 어떻게 벌고 썼는지 다 나온다. 그리고 CEO를 인터뷰한 뒤 1~3년 정도 지켜본다. 말한 대로 지키는지, 역량과 도덕성이 있는지 검증한다. 그 허들을 넘으면 비중을 실어 투자한다.
        &amp;amp;nbsp;
        최근 소액주주 플랫폼 등 개인들의 목소리도 커지고 있다.
        아주 바람직하다. 권리 위에 잠자는 자는 보호받지 못한다. 주주가 주장하지 않으면 회사는 알아서 해주지 않는다. 우리는 앞으로도 기업과 적이 아닌 파트너로서, 때로는 의사나 과외 선생님처럼 쓴소리를 아끼지 않을 것이다. 샀다 팔았다 하는 매매가 아니라, 기업과 함께 호흡하며 가치를 키우는 것이 진짜 액티브 투자의 재미이자 보람이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민국 VIP자산운용 대표 &amp;amp;quot;행동주의는 공격 아닌 설득…제도 변화가 &apos;진짜 밸류업&apos; 가른다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212143119695</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212143119695</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:00:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김민국 VIP자산운용 대표이사가 지난 9일 서울 서초구 VIP자산운용 사옥에서 아주경제와 인터뷰를 하고 있다. [사진=유대길 기자]
        
        
        
        김민국 VIP자산운용 대표는 국내 자본시장에서 &amp;amp;#39;한국형 가치투자&amp;amp;#39;의 개척자로 통한다. 20대 서울대 주식투자동아리(SMIC) 시절부터 가치투자를 고민해온 그는 2003년 최준철 대표와 함께 VIP투자자문(현 VIP자산운용)을 설립하며 국내 증시에 가치투자라는 단어를 각인시켰다.
        
        그가 생각하는 가치투자는 &amp;amp;#39;기다림의 미학&amp;amp;#39;이다. 20여년간 가치투자를 실천해온 그의 보폭은 최근 &amp;amp;#39;행동주의&amp;amp;#39;로 확장되고 있다. 저평가된 기업에 과감한 주주권 행사로 맞붙으며 기업 가치를 깨우는 촉매 역할을 자처하고 나선 것이다.
        
        최근 3차 상법 개정 시행을 앞두고 만난 김 대표는 &amp;amp;quot;이제 기다림만으로는 부족하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;행동주의는 투쟁이나 압박이 아니라 대주주를 합리적인 방향으로 이끄는 설득의 과정&amp;amp;quot;이라고 강조했다. 그는 &amp;amp;quot;국내 증시의 밸류업 성패를 가르는 것은 개별 기업의 전략보다 이를 뒷받침할 제도적 환경&amp;amp;quot;이라고 진단했다.
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;quot;가장 큰 호재가 대주주 사망? 이 비극적인 구조 깨야&amp;amp;quot;
        김 대표는 국내 증시에 드러난 가장 씁쓸한 현실로 &amp;amp;#39;대주주 위독설&amp;amp;#39;을 꼽았다. 그는 &amp;amp;quot;주식 토론방에 가면 대주주보고 죽으라는 저주가 가득하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;실제로 대주주가 사망하면 주가가 급등한다. 상속세를 아끼기 위해 주가를 억지로 누르던 불확실성이 해소되기 때문&amp;amp;quot;이라고 말했다. 기업 가치보다 지배구조 리스크가 주가를 좌우하는 왜곡된 구조가 고착화됐다는 지적이다.
        
        그는 이런 구조를 바꾸는 것이 행동주의의 핵심이라고 강조했다. 김 대표는 &amp;amp;quot;대주주가 주가를 누르는 게 아니라 주가를 올려 이익을 보는 구조로 판을 바꿔줘야 한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;우리는 대주주에게 조기 증여 플랜을 제안한다. 지분을 미리 넘기고 이후 배당과 자사주 소각으로 주가를 높이면 대주주는 배당금으로 상속세를 내고 주주는 주가 상승 혜택을 보는 &amp;amp;#39;플러스섬&amp;amp;#39;의 모델이 가능하다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        제도 변화가 오히려 시장 왜곡을 키우고 있다는 점도 문제로 지적했다. 최근 상법 개정과 자사주 소각 의무화 논의가 급물살을 타자, 규제가 강화되기 전 지배력을 굳히려는 움직임이 나타나고 있다는 것이다. 이른바 &amp;amp;#39;상법 개정의 역설&amp;amp;#39;이다.
        
        대표적 사례로 세보엠이씨를 들었다. 세보엠이씨는 최근 회사가 보유한 자사주를 우호적인 제3의 법인에 넘기고 대신 그 법인의 주식을 받아오는 &amp;amp;#39;자사주 스와프&amp;amp;#39;를 단행했다. 의결권이 없어 경영권 방어에 쓸 수 없던 자사주가 제3자에게 넘어가면서 의결권 있는 주식으로 부활해 사실상 대주주의 백기사 역할을 하게 된 것이다.
        
        김 대표는 &amp;amp;quot;이런 행태는 법의 테두리를 이용한 교묘한 우회&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;일본은 상호 보유주를 없애는 추세인데 한국은 오히려 주주 가치를 영구적으로 훼손하는 비가역적 결정을 하고 있다&amp;amp;quot;고 비판했다. 이어 &amp;amp;quot;이사가 주주 충실 의무를 다하도록 법이 바뀌어도 무엇이 위반인지에 대한 구체적인 가이드라인이 없다면 이사회는 여전히 &amp;amp;#39;전략적 제휴&amp;amp;#39;라는 명분 뒤에 숨은 거수기 역할에 머물 것&amp;amp;quot;이라고 일침을 가했다.
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;quot;스튜어드십 코드는 권장, 소통은 처벌?&amp;amp;quot;
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        김민국 VIP자산운용 대표이사가 지난 9일 서울 서초구 VIP자산운용 사옥에서 아주경제와 인터뷰를 하고 있다. [사진=유대길 기자]
        
        
        
        기관투자자의 주주권 행사를 둘러싼 규제 체계에 대해서는 정책적 정교함이 더해져야 한다는 의견을 내놨다. 정부는 스튜어드십 코드 도입을 통해 적극적인 주주권 행사를 독려하고 있지만 현장에서는 기관투자자 간의 건전한 의견 교류조차 &amp;amp;#39;5% 룰(대량보유 보고의무)&amp;amp;#39;의 족쇄에 묶여 위축될 수 있다는 우려가 나오기 때문이다.
        
        현재 자본시장법상 5% 이상의 지분을 가진 기관들이 배당 확대 등을 논의하기 위해 서로 소통할 경우 당국에 의해 &amp;amp;lsquo;공동 보유자&amp;amp;rsquo;로 묶일 위험이 있다. 공동 보유자로 지정되면 지분 변동 시마다 까다로운 보고 의무가 생길 뿐 아니라 자칫 경영권에 개입하려 한다는 오해를 사 법적 제재를 받을 수 있어 기관들이 적극적인 목소리를 내기 꺼려진다는 지적이다.
        
        김 대표는 경영권 탈취 목적이 아닌 배당 확대나 지배구조 개선 같은 일반적 주주 환원 안건에 대해서는 주주 간 교류를 허용하는 예외 규정이 필요하다고 강조했다. 그는 &amp;amp;quot;정부 기조에 맞춰 주주권을 행사하려 해도 소통 창구가 불명확하면 실질적인 기업 체질 개선을 이끌어내기 어렵다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;정부의 밸류업 정책이 탄력을 받으려면 기관투자자들이 법적 불확실성 없이 소통할 수 있는 구체적인 가이드라인이 뒷받침되어야 한다&amp;amp;quot;고 조언했다.
        &amp;amp;nbsp;
        60페이지의 &amp;amp;#39;러브레터&amp;amp;#39;&amp;amp;hellip;행동주의는 설득의 기술
        그렇다면 VIP자산운용은 실제로 기업을 어떻게 변화시키려 할까. 김 대표는 이를 &amp;amp;#39;설득의 기술&amp;amp;#39;이라고 설명한다. VIP자산운용이 기업에 보내는 주주 제안서는 30~60페이지에 달한다. 내부 밸류업 팀이 작성하는 이 보고서를 그는 &amp;amp;#39;러브레터&amp;amp;#39;라고 부른다.
        
        김 대표는 &amp;amp;quot;단순히 배당 늘리라는 요구가 아니다. 승계 구조, M&amp;amp;amp;A 전략, 공장 입지까지 담긴 컨설팅 보고서&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;대주주 입장에서도 &amp;amp;#39;이걸 안 받으면 손해&amp;amp;#39;라는 생각이 들게끔 거절할 수 없는 제안을 만드는 것이 목표&amp;amp;quot;라고 강조했다. 그러면서 &amp;amp;quot;우리는 10년 넘게 투자하는 장기 주주로서 기업의 나이테인 재무제표를 분석하고 CEO를 수년간 관찰하며 신뢰를 쌓는다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;우리의 판단이 맞았고 시장이 이를 인정해 주가가 레벨업될 때 가장 큰 보람을 느낀다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;quot;액티브 펀드의 미래는 참여에 있다&amp;amp;quot;
        패시브 자금이 시장을 지배하는 시대에도 그는 액티브 펀드의 역할이 더욱 중요해질 것이라고 봤다. 그는 &amp;amp;quot;상장지수펀드(ETF)는 기업을 바꿀 수 없다. 하지만 액티브 매니저는 기업의 내재 가치를 끌어올리기 위해 직접 참여한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이것이 자본시장의 본질적인 정화 작용&amp;amp;quot;이라고 강조했다.
        
        마지막으로 그는 주주들에게도 책임 있는 참여를 주문했다. 김 대표는 &amp;amp;quot;주주가 주장하지 않으면 회사는 알아서 변하지 않는다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;밸류업 프로그램이 인계점을 넘으려면 소액주주부터 기관까지 모두가 목소리를 내는 문화가 자리 잡아야 한다&amp;amp;quot;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 인천공항에 122만명 몰린다...특별교통대책 시행</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212174851035</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212174851035</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:54:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        인천공항 내부 전경. [사진=인천국제공항공사]
        
        
        설 연휴(13~18일) 기간 인천국제공항에 122만명이 몰릴 전망이다. 출발 여객은 14일, 도착 여객은 18일 가장 많을 것으로 예상된다. 인천국제공항공사는 혼잡이 예상됨에 따라 출국 여객에게 항공편 출발 3시간 전 공항에 도착할 것을 권장했다.&amp;amp;nbsp;
        
        12일 인천국제공항공사에 따르면 이번 설 연휴 기간 환승객을 제외한 출입국 여객은 총 122만명으로, 하루 평균 20만4000명이 공항을 이용할 것으로 추산됐다. 환승객 14만명을 포함하면 총 여객은 136만명, 일평균 22만7000명에 달한다. 출발여객이 가장 붐비는 날은 14일, 도착여객이 가장 많은 날은 18일이다.
        
        다만 지난 1월 14일 아시아나항공의 제2여객터미널 이전으로 터미널별 여객 분담률이 기존 T1 63%&amp;amp;middot;T2 35%에서 50대 50으로 균형을 맞추면서 이번 설 연휴 혼잡도는 예년보다 다소 완화될 것으로 공사는 내다봤다.
        
        연휴기간 공사는 관계기관과 협력해 △터미널 운영 △여객서비스 △운항안전 △접근교통 등 공항운영 전 분야에 걸친 특별교통대책을 시행할 예정이다.&amp;amp;nbsp;중국 등 외국인 여객 증가에 대비해 출입국&amp;amp;middot;세관&amp;amp;middot;검역 등 상주기관과 협조해 현장 인력과 시설 운영도 강화한다.
        
        출국장 혼잡 완화를 위해 주요 출국장은 평시보다 30분 조기 운영하고, 최첨단 CT X-ray 보안검색 장비를 최대 가동한다. 자원봉사자 등 안내 인력 약 240명을 추가 배치하고, 셀프백드랍 전담 인력도 100여 명 투입한다. 공항 외 수하물 위탁 서비스인 &amp;amp;lsquo;이지드랍&amp;amp;rsquo;은 이용 항공사를 6개사로 확대한다.
        
        여객 편의 시설도 확충된다. 심야 여객을 위해 24시간 운영 매장을 95곳으로 늘리고, 제2여객터미널에는 교통약자 편의시설과 패밀리 라운지, 유아 휴게실 등 3개 시설을 추가로 개장한다. 제1여객터미널에는 4개 국어를 지원하는 생성형 AI 기반 가상휴먼 안내 키오스크를 시범 운영한다.
        
        겨울철 강설에 대비해 24시간 제설 상황실을 가동하고, 100여 명의 인력과 제설 장비를 상시 대기시켜 항공기 운항 안전도 강화한다. 항공기 지연 시에는 도착 전용 게이트를 운영해 기내 대기 시간을 최소화할 방침이다.
        
        접근 교통 대책으로는 임시&amp;amp;middot;예비 주차 공간 4550면을 추가 확보하고, 제2여객터미널 셔틀버스를 증편 운행한다. 다만 코로나19 이후 자가용 이용률이 크게 늘어 주차장 혼잡이 예상되는 만큼, 공사는 대중교통 이용을 당부했다. 공항철도는 지난해 말 신규 차량 투입으로 운행 횟수를 늘렸으며, 연휴 기간 막차 운행도 연장한다. 공항버스는 전국 122개 노선을 하루 평균 2174편 운행 중이다.
        
        공사는 설 연휴 공항 이용 팁으로 △항공기 출발 3시간 전 도착 △대중교통 적극 이용 △스마트 패스&amp;amp;middot;셀프체크인&amp;amp;middot;셀프백드랍 등 스마트 서비스 활용을 강조했다.
        
        이학재 인천국제공항공사 사장은 &amp;amp;quot;설 연휴 기간 국민들의 안전하고 편안한 해외 여행을 위해 공항 상주 직원 모두가 합심해 공항 운영에 만전을 기하겠다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;여객들도 대중교통과 스마트 서비스를 적극 이용해 달라&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원, ELS 과징금 1조원대로 감액…올 1분기 판매 재개할 듯</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212110208523</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212110208523</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:45:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        참고 이미지 [사진=챗GPT]
        
        
        금융감독원이 은행들의 홍콩H지수 주가연계증권(ELS) 과징금을 1조원대로 줄이며 제재 절차를 마무리했다. 투자자 자율배상 등 사후 수습 노력을 반영한 조치로, 최종 제재 수위 결정의 주도권은 금융위원회로 넘어가게 됐다. 은행권은 제재 절차 종료를 전제로 ELS 판매 재개 준비에 속도를 내고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융감독원은 12일 서울 여의도 본원에서 제재심의위원회를 열고 KB국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;NH농협&amp;amp;middot;SC제일은행 등 5개 은행의 홍콩H지수 ELS 불완전판매 관련 과징금을 총 1조원대로 감액했다. 사전 통보한 금액보다 5000~6000억원 정도 낮아졌다. 불완전판매에 따른 제재 수준 역시 기존 영업정지를 예고했지만, 한 단계 낮은 기관경고로 확정했다.
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 금감원은 지난해 11월 은행 5곳에 총 2조원 규모의 과징금을 사전 통보했다. 금융소비자보호법 제정 이후 첫 조 단위 과징금이자 역대 최대 규모다. 다만 지난해 12월부터 세 차례 진행된 제재심에서 은행권 의견을 일부 반영해 감액이 이뤄졌다. 은행들은 투자자 90% 이상을 대상으로 자율배상에 나서는 등 사후 수습 노력을 적극 소명했고, 이 점이 감경 요소로 작용한 것으로 전해졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        과도한 과징금이 은행의 생산적 금융 공급 여력을 약화시킬 수 있다는 점도 감액 배경으로 거론된다. 과징금 규모가 클수록 은행 순이익이 줄어 대출 등 실물경제 지원 여력이 감소할 수 있다는 판단이다. 이찬진 금감원장 역시 과징금이 생산적 금융에 차질을 주지 않도록 하겠다는 입장을 밝힌 바 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        이제 홍콩H지수 ELS 제재의 최종 결정권은 금융위원회로 넘어간다. 금융위는 이번 감경안을 토대로 증권선물위원회 심의와 정례회의를 거쳐 최종 제재 수위를 확정할 예정이다. 금감원 단계가 마무리된 만큼, 이르면 이달 말 증선위 심의가 진행될 전망이다.
        &amp;amp;nbsp;
        이런 가운데 시중은행들은 약 2년 만에 홍콩H지수 ELS 영업 재개 준비에 들어갔다. 제재 절차가 마무리되고 거점 점포 준비가 끝나는 1분기 중 판매가 재개될 가능성이 거론된다.
        &amp;amp;nbsp;
        은행들은 최근 고난도 금융투자상품 투자권유준칙 개정을 마무리했다. ELS 설명서에 원금 손실 가능성과 최대 손실 구조를 보다 구체적으로 명시하고, 고령 투자자와 금융취약계층에 대해서는 숙려제도 안내와 녹취&amp;amp;middot;설명의무 절차를 강화했다.
        &amp;amp;nbsp;
        판매 방식도 달라진다. 예&amp;amp;middot;적금 창구와 분리된 별도 공간에서 상담과 가입을 진행해야 하며, 관련 교육을 이수하거나 자격을 갖춘 전담 직원만 판매할 수 있다. 은행들은 판매가 가능한 거점 점포를 선정하고 당국 지침에 맞는 운영 준비에 들어간 상태다.
        &amp;amp;nbsp;
        은행들은 최종 제재 수위가 확정되는 대로 ELS 판매를 재개할 방침이다. 비이자이익 확대가 필요한 은행 입장에서 ELS는 핵심 수익원으로 꼽힌다. 은행은 증권사가 발행한 ELS를 주가연계신탁(ELT) 형태로 판매하며, 통상 신탁자산의 약 1% 수준 중개 수수료와 관리 보수를 받는다. 판매액이 늘어날수록 수수료 수익도 함께 증가하는 구조다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데손보, 순이익 두배 늘고, 킥스 150% 넘겼다…‘자산 리밸런싱’ 주효</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675919</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675919</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:40:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데손해보험이 지난해 외형 성장 대신 내실을 다지는 ‘자산 리밸런싱’ 전략을 통해 수익성과 건전성 두 마리 토끼를 잡는 데 성공했으며, 핵심 건전성 지표인 지급여력비율(K-ICS·킥스)은 160%에 육박하며 3개 분기 만에 40%포인트(p) 가까이 개선됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 인사 “금리 상승 과도” 언급에 국고채 금리↓</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675908</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675908</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:26:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행 인사가 국고채 금리가 과도한 수준이라고 언급하자 12일 서울 채권시장에서 3년 만기 국고채 금리는 전 거래일보다 4.6bp(1bp=0.01%포인트) 내린 연 3.154%에 장을 마쳤고 10년물 금리는 연 3.618%로 2.1bp 하락해 전 거래일보다 4.6bp(1bp=0.01%포인트) 내린 연 3.154%에 장을 마쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크, 공모가 20% 낮춰 세 번째 IPO 승부수</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212094609398</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212094609398</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:17:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 중구 케이뱅크 본사 [사진=케이뱅크]
        
        
        
        
        케이뱅크가 세 번째 기업공개(IPO)에서 공모가를 이전 시도보다 낮추는 전략을 택하며 상장 성공에 승부를 걸었다. 공모가를 보수적으로 조정한 데다 비교기업인 카카오뱅크 주가 흐름도 개선되면서 이번에는 상장에 성공할 수 있을지 관심이 쏠린다.
        
        케이뱅크는 최종 공모가를 희망가 밴드 하단인 8300원으로 확정했다고 12일 공시했다. 이번 수요예측에는 2007개 기관이 참여해 약 65억5000만주를 신청했고, 경쟁률은 약 199대1을 기록했다. 총 주문 규모는 약 58조원으로 집계됐다.
        
        이번 공모가는 시장 눈높이를 반영해 이전 공모 시점보다 약 20% 낮춘 수준이다. 희망 공모가 범위도 8300~9500원으로 제시해 기업가치를 보수적으로 산정했다. 케이뱅크는 앞선 두 차례 상장 추진 과정에서 수요예측 부진과 시장 변동성 등의 이유로 공모를 철회한 바 있다.
        
        세 번째 도전에서는 공모 규모도 대폭 줄였다. 공모 주식 수를 기존 8200만주에서 약 6000만주로 축소하면서 예상 시가총액도 약 4조원 수준에서 3조원 안팎으로 낮췄다. 투자자 부담을 낮추고 흥행 가능성을 높이기 위한 전략으로 풀이된다.
        
        외부 여건도 이전보다 개선된 분위기다. 비교기업으로 제시된 카카오뱅크 주가는 케이뱅크 증권신고서 제출 당시보다 약 30% 상승해 전날 종가 기준 2만8050원을 기록했다. 인터넷전문은행 업종 전반에 대한 투자심리도 회복되는 흐름이다.
        
        공모가가 확정되면서 케이뱅크의 세 번째 상장 시도는 본격적인 공모 절차에 들어간다. 케이뱅크는 오는 20일과 23일 일반 청약을 진행한 뒤 다음 달 5일 유가증권시장에 상장할 예정이다.
        
        최우형 케이뱅크 은행장은 &amp;amp;ldquo;케이뱅크의 비전에 공감해준 투자자들에게 감사하다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;상장 이후에도 고객과 주주 모두와 함께 성장하는 은행이 되겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹관저 골프연습장 공사비 전가 의혹…공정위, 현대건설 조사</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675892</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675892</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:15:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 윤석열 전 대통령이 머물던 서울 용산구 한남동 관저의 골프 연습시설이 불법 설치됐다는 의혹과 관련해 공정거래위원회가 조사에 착수했다. 12일 업계에 따르면 공정위는 9일부터 사흘 동안 서울 종로구 계동에 있는 현대건설 본사에 조사관을 보내 현장 조사를 진행했다. 공정위는 현대건설이 대통령 경호처 의뢰로 관저 내 실내 골프연습장을 설치하는 과정에서 하도급거래 공정화에 관한 법률(하도급법)을 위반했는지 여부를 집중적으로 들여다보고 있는 것으로 전해졌다. 앞서 감사원은 지난달 29일 관저 이전 감사 결과를 발표하며 현대건설이 하도급 업체에 공사 대금을 대신 부담하도록 요구해 해당 업체가 약 1억9000만원의 손실을 입었다고 지적했다. 이에 감사원은 과징금 부과나 시정조치 등 적절한 조치를 취하도록 공정위에 통보했다. 다만 공정위 관계자는 “개별 사건에 대해서는 언급할 수 없다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데손보, 지난해 순이익 513억원…킥스 159.3%로 개선</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212170456980</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212170456980</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:12:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=롯데손해보험]
        
        
        롯데손해보험은 지난해 연간 당기순이익이 513억원으로 전년(242억원) 대비 111.9% 증가했다고 12일 밝혔다. 영업이익은 647억원으로 전년(311억원)보다 108.4% 늘었다.
        
        보험영업은 안정적인 흐름을 보였다. 지난해 보험계약마진(CSM) 상각이익은 2139억원으로 전년(2254억원)과 유사한 수준을 기록했다. 기말 CSM은 2조4749억원으로 전년 말(2조3202억원) 대비 증가했다. 연간 신계약 CSM은 4122억원이다.
        
        회사 측은 1분기 &amp;amp;lsquo;도달 연령별 손해율 가정&amp;amp;rsquo; 적용 등 제도 변화에 따른 일시적 영향을 반영했으며, 2분기부터는 실적이 안정화됐다고 설명했다. 연간 보험영업이익은 270억원을 기록했다.
        
        투자영업이익은 377억원으로 전년(1468억원 손실) 대비 흑자 전환했다. 안전자산 중심으로 투자 자산을 재편한 영향이라는 설명이다.
        
        금융당국으로부터 적기시정조치를 받았으나, 건전성 지표도 개선됐다. 2025년 말 잠정 지급여력비율(K-ICS)은 159.3%로 1분기(119.9%) 대비 39.4%포인트 상승했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이찬진 금감원장, 은행권에 지배구조 개편 주문</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212153558805</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212153558805</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:11:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        12일 서울 중구 은행회관에서 열린 금융감독원-은행장 간담회에서 참석자들이 기념촬영하고 있다. [사진=권가림 기자]
        
        
        
        이찬진 금융감독원장이 국내 주요 은행장들을 만나 지배구조 개선을 포함한 경영 체질 전환을 주문했다. 소비자 보호를 최우선 가치로 삼는 한편 필요하다면 은행 스스로 지배구조 개편에 나서야 한다는 메시지다.
        
        이 원장은 12일 서울 중구 은행회관에서 열린 20개 국내 은행장 간담회에서 &amp;amp;ldquo;이익을 보면 먼저 의로움을 생각하는 &amp;amp;lsquo;견리사의(見利思義)&amp;amp;rsquo; 자세를 은행 경영의 핵심 가치로 삼아 달라&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;어떤 일보다 소비자 보호를 가장 먼저 생각해 달라&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        특히 지배구조 개선 필요성을 강조했다. 금융위원회와 금감원이 3월 중 &amp;amp;lsquo;지배구조 선진화&amp;amp;rsquo; 개선안을 내놓을 예정이지만 은행 차원에서 선제적으로 개편이 필요하다면 미룰 이유가 없다는 것이다.
        
        이번 간담회는 지난해 8월 취임 직후 은행장들을 만난 뒤 약 반년 만에 마련된 자리다. 이 원장은 금융상품 설계&amp;amp;middot;심사&amp;amp;middot;판매 전 과정을 소비자 보호 관점에서 재정비하고 이에 맞는 소비자 보호 중심의 핵심성과지표(KPI) 체계를 마련해 달라고 당부했다.
        
        아울러 은행들이 손쉬운 이자수익 중심 영업에서 벗어나 혁신기업과 중소&amp;amp;middot;중견기업에 대한 자금 공급에 적극 나서 달라고 요청했다.
        
        이에 대해 조용병 은행연합회장은 &amp;amp;ldquo;은행권이 합심해 소비자 보호 강화와 지배구조 개선 등을 통해 높아진 국민 눈높이에 부응하겠다&amp;amp;rdquo;고 답했다. 은행장들도 상품 판매부터 분쟁조정까지 전 과정에서 소비자 관점에서 점검을 강화하겠다고 말했다.
        
        한편 국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리 등 4대 시중은행장은 이날 금융당국에 요구할 사안을 묻는 질문에 답을 하지 않았다. 홍콩 H지수 주가연계증권(ELS) 과징금 감경에 대한 견해를 묻는 질문에도 말을 아꼈다. 기업공개(IPO)를 앞둔 최우형 케이뱅크 은행장은 &amp;amp;ldquo;잘될 것 같다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한투증권, 골드만삭스와 5000억원 규모 공동투자계약 체결</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212165912973</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212165912973</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:04:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        한국투자증권 CI [사진=한국투자증권]
        
        
        
        한국투자증권은 글로벌 투자은행(IB) 골드만삭스와 5000억원 규모의 부동산 대출에 대한 공동투자계약을 체결했다고 12일 밝혔다.
        
        이번 협약을 통해 한국투자증권은 국내 부동산 시장에서 축적된 경험과 노하우를 바탕으로 유망한 투자 프로젝트를 발굴한다. 골드만삭스는 글로벌 자금력과 대체투자 경험을 토대로 다양한 자산에 공동투자와 자금을 공급할 예정이다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 공동투자계약은 부동산 선순위담보부 대출 투자에 대해 전반적인 리스크관리&amp;amp;middot;수익 구조를 강화하고 우량 선순위 대출에 대한 안정적인 투자가 가능 하도록 설계됐다. 실제 국내 1군 시공사와 진행 중인 공동주택 프로젝트파이낸스(PF)을 포트폴리오에 편입했고 복합리조트 담보대출과 공동주택 미분양 담보대출 등 추가 프로젝트도 추가될 예정이다.
        
        이번 협업을 통해 골드만삭스는 한국 고객들이 자사의 자본과 대체투자 펀드 자금을 적재적소에 전략적으로 활용할 수 있도록 업계 최고 수준의 솔루션을 제공할 계획이다.
        
        김성환 한국투자증권 사장은 &amp;amp;quot;이번 협력을 통해 골드만삭스와의 공동 투자로 안정적인 유동성을 공급하고, 글로벌 파트너와 협력해 국내 시장에서의 영향력을 더욱 강화할 수 있을 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;부동산 금융 시장에서의 입지를 더욱 확고히 다질 수 있는 중요한 기회가 될 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대신증권, 1535만주 자사주 소각 추진…4000억원 규모 비과세배당 병행</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212165432966</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212165432966</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:57:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=대신증권]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        대신증권이 대규모 자사주 소각과 비과세 배당을 병행하며 주주환원 강화에 나섰다. 자본을 늘리고 이익을 키운 뒤 이를 다시 주주에게 환원하는 구조를 구축하겠다는 구상이다.
        &amp;amp;nbsp;
        대신증권은 12일 &amp;amp;lsquo;2026년 기업가치제고계획 및 이행현황&amp;amp;rsquo; 공시를 통해 자기주식 1535만주를 소각하고 첫 비과세 배당을 실시한다고 밝혔다. 주주환원정책을 한층 강화하겠다는 방침이다.
        &amp;amp;nbsp;
        소각 물량은 총 1535만주다. 보통주는 기보유 1232만여주 가운데 932만주를 소각한다. 제1&amp;amp;middot;2우선주는 603만주 전량을 없앤다. 시장 충격을 줄이고 예측 가능성을 높이기 위해 6분기에 걸쳐 분기 말마다 단계적으로 소각할 예정이다.
        &amp;amp;nbsp;
        남는 자사주 300만주는 인적자본 투자에 활용한다. 150만주는 2029년까지 임직원 성과급 재원으로 쓴다. 나머지 150만주는 2030년까지 우리사주조합에 배정한다. 책임경영을 유도하고 장기 근속 문화를 정착시키겠다는 취지다.
        &amp;amp;nbsp;
        자사주 소각과 함께 비과세 배당도 실시한다. 올해부터 약 4년간 최대 4000억원 한도로 진행한다. 개인주주의 세 부담을 낮추고 실질 수익을 높이겠다는 계획이다. 대신증권은 27년 연속 현금배당을 이어왔고 배당 가이드라인과 최소배당금을 제시하며 배당의 안정성을 높여왔다.
        &amp;amp;nbsp;
        중장기 전략도 제시했다. 2025년부터 2028년까지를 자본확대 기간으로 설정했다. 자기자본을 확충해 초대형 IB 진입을 추진한다. 2028년부터 2030년까지는 이익확대 기간으로 삼는다. 연결 기준 ROE 10% 달성을 목표로 제시했다. 자본을 늘려 수익을 키우고 이를 다시 주주환원으로 연결하는 구조를 정착시키겠다는 설명이다.
        &amp;amp;nbsp;
        정민욱 경영기획부문장은 &amp;amp;ldquo;기존 배당정책에 자사주 소각이 더해지며 주주환원 기반이 강화됐다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;자본확대를 통한 이익확대가 주주환원으로 이어지는 선순환 구조를 만들어 중장기 기업가치를 제고해 나가겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 유상증자 발행액 33조6957억원…전년比 26.3%↑</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212163641938</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212163641938</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:57:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 여의도 한국예탁결제원 전경. [사진=한국예탁결제원]
        
        
        
        한국예탁결제원은 지난해 유상증자 발행규모가 총 695개사, 33조6957억원으로 집계됐다고 12일 밝혔다. 증자 회사 수는 전년 대비 3.3% 감소하고 금액은 26.3% 증가했다.
        
        시장별로 유가증권시장은 56개사, 16조8538억원으로 전년 대비 각각 5.7%, 98.8% 증가했다. 코스닥 시장은 231개사, 4조7798억원으로 회사 수는 2.2% 증가하고 금액은 7.2% 감소했다. 코넥스 시장은 35개사, 3172억원으로 전년 대비 각각 25.0%, 72.3% 늘었다. 비상장사는 373개사, 11조7449억원으로 각각 9.5%, 8.7% 줄었다.
        
        배정 방식별로 일반공모는 119건, 3조9212억원(11.64%), 주주배정은 92건, 11조9268억원(35.42%), 제3자배정은 806건, 17조8477억원(52.94%)으로 나타났다.
        
        유상증자 금액 규모가 가장 큰 회사는 한화에어로스페이스(4조2188억원)였다. 이어 고려아연(2조8336억원), SK이노베이션(2조원) 등이 뒤를 이었다. 유상증자 주식 수가 가장 많은 회사는 한온시스템(3억4800만주), 위니아에이드(1억6800만주), 오가닉티코스메틱홀딩스(1억4700만주) 순이었다.
        
        지난해 무상증자 발행규모는 총 66개사, 8억5900만주로 전년 대비 증자 회사 수는 24.1%, 주식 수는 25.0% 각각 감소했다.
        
        시장별로 유가증권시장은 7개사, 6600만주로 각각 53.3%, 63.3% 감소했다. 코스닥 시장은 45개사, 7억1100만주로 증자 회사 수는 4.7%, 주식 수는 41.6% 증가했다. 코넥스 시장에서는 무상증자를 진행한 회사가 없었다. 비상장사는 14개사, 8200만주로 전년 대비 회사 수는 48.1%, 주식 수는 82.0% 각각 줄었다.
        
        지난해 무상증자 66건 중 64건의 재원이 주식발행초과금으로 전체 대상 회사의 97.0%를 차지했다.
        
        무상증자 금액 규모가 가장 큰 회사는 디앤디파마텍(3조1234억원)으로 집계됐고 증자 주식 수 규모가 가장 큰 회사는 현대바이오사이언스(4802만주)였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[류소현의 주주톡]&amp;amp;quot;주가는 방치, 입은 단속?&amp;amp;quot;…더본코리아 명예훼손 카드에 주주들 들끓는 이유</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212164813956</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212164813956</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:57:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [이미지=게티이미지뱅크]
        
        
        
        더본코리아가 종목토론방 게시글을 문제 삼아 명예훼손 가능성을 경고하면서 주주들의 반발이 커지고 있습니다. 주가 부진이 장기화되는 상황에서 회사가 주주와의 소통 대신 법적 대응을 앞세우고 있다는 지적이 나옵니다.
        
        12일 금융투자업계에 따르면 더본코리아는 최근 일부 종목토론방 게시글에 대해 &amp;amp;ldquo;허위사실 유포 및 명예훼손으로 처벌될 수 있다&amp;amp;rdquo;며 삭제를 요청하는 취지의 댓글을 달았습니다. 회사가 명예훼손을 근거로 종목토론방 관리에 나서자 주주들 사이에서는 &amp;amp;ldquo;주가는 관리하지 않으면서 입만 단속한다&amp;amp;rdquo;는 불만이 확산되고 있어요.
        
        더본코리아의 법률대리인인 법무법인 정솔은 &amp;amp;ldquo;해당 게시글은 허위사실 유포 및 모욕적 언행을 포함하고 있어 형법상 명예훼손 및 정보통신망법 위반으로 처벌될 수 있다&amp;amp;rdquo;고 밝혔습니다. 이어 &amp;amp;ldquo;3000여 명의 가맹점주와 그 가족을 보호하기 위해 실시간 채증과 모니터링을 진행하고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;익명 계정도 사법 절차를 통해 신원 확인이 가능하다는 점을 고지하며 안내문 확인 즉시 게시글 삭제를 요청한다&amp;amp;rdquo;고 설명했어요.
        
        그러나 시장에서는 주가 부진으로 주주들의 불만이 큰 상황에서 기름을 부었다는 성토가 나옵니다. 더본코리아는 2024년 11월 상장 당시 장중 6만4500원까지 오르며 공모가(3만4000원) 대비 약 90% 상승하기도 했습니다. 그러나 현재 주가는 2만4000원대에 머물며 공모가 대비 30% 가까이 하락한 상태입니다. 상장 이후 지난 반년(2025년 8월 12일~2026년 2월 12일)간 종가 기준 최고가는 2만6850원(2025년 9월 23일)으로 주가 부진이 이어지고 있습니다.
        
        주가 약세의 배경으로는 이른바 &amp;amp;lsquo;오너 리스크&amp;amp;rsquo;가 거론되고 있습니다. 이에 더본코리아는 2025년 8월 긴급 상생위원회를 열고 점주협의회와 함께 악의적 유튜버의 허위사실 유포에 강경 대응하기로 결의했어요. 지속적으로 비방 콘텐츠를 게시한 유튜버 6명에 대해서는 미국 캘리포니아 법원을 통해 신원 확인 절차를 진행 중이거나 완료한 것으로 전해집니다.
        
        다만 이러한 대응이 종목토론방에까지 확대된 데 대해서는 과도하다는 평가입니다. 종목토론방에서 회사 대응을 비판한 댓글에도 다시 명예훼손 가능성을 경고하는 댓글이 달리면서 논란은 오히려 커지고 있어요. 주주들은 &amp;amp;ldquo;주식 투자 20년 만에 댓글을 지우라는 경고를 받은 건 처음&amp;amp;rdquo;이라며 불쾌감을 드러냈습니다.
        
        상장사가 명예훼손을 이유로 주주나 시장 참여자에게 법적 대응을 시사하는 사례는 드물지 않습니다. 다만 보통은 경영권 분쟁이나 주주대표소송 등 갈등이 첨예한 국면에서 나타나는 경우가 많습니다.
        
        MBK파트너스&amp;amp;middot;영풍과 고려아연은 경영권 분쟁 과정에서 종목토론방 게시글을 명예훼손 혐의로 문제 삼은 바 있습니다. MBK와 영풍은 2024년 9월 공개매수 국면에서 기사 약 4000건과 종목토론방 게시글 6000여 건에서 조직적인 비방성 댓글 정황을 포착했다고 주장했어요. 고려아연 역시 2025년 1월 종목토론방에서 허위 게시물이 조직적으로 작성됐다며 맞대응에 나섰습니다. 다만 이들 사례는 경영권 분쟁과 맞물린 대응으로, 일반 소액주주를 직접 겨냥한 경우와는 결이 다릅니다.
        
        명예훼손 대응이 오히려 갈등을 키운 사례도 있습니다. 2024년 6월 코스닥 상장사 삼목에스폼은 소액주주연대가 회사 자산가치 등을 문제 삼자 이를 허위사실 유포에 따른 명예훼손으로 보고 경찰에 고소했습니다. 그러나 같은 해 9월 증거 불충분으로 무혐의 처분이 내려졌고 주주연대는 이를 계기로 오히려 더 적극적인 주주 활동에 나섰어요.
        
        올해 들어서도 유사한 사례는 이어지고 있습니다. 물류기업 세방은 3월 정기주주총회를 앞두고 소액주주연대와 갈등이 격화되는 가운데 지난 1월 말 소액주주 대표에게 내용증명을 보내 &amp;amp;ldquo;객관적 근거 없이 회사 명예를 훼손하는 행위가 계속될 경우 민&amp;amp;middot;형사상 법적 조치를 취하겠다&amp;amp;rdquo;고 경고했습니다. 소액주주들은 지분 약 4.57%를 결집해 배당 확대와 감사위원 선임 등을 요구하는 주주제안을 제출했고, 자사주 처분 과정과 관련해 금융감독원에 진정서를 제기하며 갈등이 심화되는 상황입니다.
        
        소액주주 플랫폼 액트 역시 지난해 말 KG그룹으로부터 공갈미수 혐의로 고소당했습니다. 액트가 거버넌스 개선 컨설팅을 빌미로 돈을 요구했다는 주장입니다. 반면 액트는 곽재선 회장의 장남인 곽정현 KG그룹 사장이 캑터스PE 28.5% 지분을 보유하고 있으며 사내이사로 재직한 바 있고, 캑터스PE가 펀드를 모집할 때마다 KG가 출자를 했다는 점 등을 들어 지배구조에 문제가 있다고 주장하는 상황입니다.
        
        시장에서는 상법 개정 논의 등으로 주주 행동주의가 확산되는 상황에서 일부 상장사들이 명예훼손을 앞세운 대응에 나서는 것은 바람직하지 않다는 지적이 나옵니다. 이상목 컨두잇(액트 운영사) 대표는 &amp;amp;ldquo;소액주주를 고소&amp;amp;middot;고발하거나 법적 조치로 입을 막으려는 시도는 오히려 갈등을 키울 가능성이 크다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;회사가 주주들의 문제 제기에 좀 더 귀 기울이는 자세를 보이는 것이 장기적으로 바람직한 방향&amp;amp;rdquo;이라고 말했습니다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성수4지구, 시공사 선정 갈등 봉합...대우·롯데 &apos;경쟁 입찰&apos;로</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212163623937</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212163623937</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:44:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 성수전략정비구역 제4지구 전경. [사진=대우건설]
        
        
        서울 성동구 성수전략정비구역 제4지구(성수4지구) 재개발 시공사 선정을 둘러싼 갈등이 &amp;amp;#39;경쟁 입찰&amp;amp;#39;을 유지하는 것으로 일단락됐다.&amp;amp;nbsp;관할 지자체인 성동구청이 중재에 나서고, 합의 과정에서 대우건설이 조합의 추가 요청을 수용하기로 하면서 사업이 다시 본궤도에 올랐다.
        
        12일 정비 업계에 따르면 성수4지구 조합과 대우건설, 롯데건설은 조합 중재안에 최종 동의했다.&amp;amp;nbsp;
        
        중재안에 따르면 조합은 대우건설의 입찰 서류를 정상 접수된 것으로 인정하고, 대우건설은 조합이 요구한 보완 서류를 제출하기로 했다.
        
        앞서 성수4지구는 시공사 선정 입찰 과정에서 논란이 발생했다. 지난 9일 마감된 성수4지구 시공사 선정 입찰에 대우건설과 롯데건설이 참여했다. 그러나 조합은 마감 다음날인 10일 대우건설이 공사비 산출과 시공 범위 검증에 필요한 자료를 제출하지 않았다며 재입찰을 공고했다가 대우건설이 절차상 문제를 제기하자 몇 시간 후 취소했다.
        
        대우건설 측은 &amp;amp;quot;입찰지침에는 &amp;amp;#39;대안설계 계획서(설계도면 및 산출 내역서 첨부)&amp;amp;#39;만 요구돼 있을 뿐 기계&amp;amp;middot;전기&amp;amp;middot;토목 등 세부 도서 제출 의무는 명시돼 있지 않다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;지침에서 요구한 모든 서류를 충실히 제출했다&amp;amp;quot;고 반박했다.
        
        이 과정에서 성동구청은 양측에 원만한 합의를 권고하며 행정지도에 나섰다. 이후 조합과 양 시공사가 협의를 거쳤고 조정안에 합의하면서 경쟁 구도가 유지됐다.
        
        대우건설 관계자는 &amp;amp;quot;성동구 공문을 통해 대우건설 입찰 서류에 문제가 없다는 것이 확인돼 입찰이 정상화된 것을 환영한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;조합이 입찰 지침에는 없던 상세 세부 도면을 추가 요청했지만, 원만한 사업 진행을 위해 이를 대승적으로 수용해 보완하기로 했다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;입찰 정상화로 조합원들이 우려하던 사업 지연이 최소화돼 다행&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;성수4지구 재개발의 성공과 조합원 이익 극대화를 위해 모든 역량을 집중하겠다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        
        성수4지구 재개발은 서울 성동구 성수동2가 1동 일대 약 8만9828㎡를 지하 6층&amp;amp;sim;지상 64층, 1439가구 규모의 공동주택과 부대&amp;amp;middot;복리시설로 조성하는 사업이다. 총공사비는 1조3628억원이다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닥사(DAXA) ‘2026년 AML 제도이행평가 설명회’ 개최</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675832</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675832</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:42:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유동현 기자] 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA·닥사)는 국내 가상자산사업자를 대상으로 ‘2026년 AML(자금세탁방지) 제도이행평가 설명회’를 개최했다고 12일 밝혔다. 이번 설명회는 금융정보분석원(FIU)이 매년 실시하는 AML 제도이행평가 지표가 일부 개선됨에 따라 마련된 자리다. 사업자가 변경된 평가 항목과 기준을 이해하고, 실무에서 대비할 수 있도록 지원하기 위해서다. 설명회에서는 개편된 ‘AML 제도이행평가’ 지표의 전반적인 구조와 핵심 변경 사항이 공유됐다. 특히 실무자가 유의해야 할 구체적인 평가 기준을 설명했다. 김재진 DAXA 상임부회장은 “이번 설명회는 사업자들이 개편된 제도에 발맞춰 자금세탁방지 역량을 충실히 강화할 수 있도록 돕기 위한 자리”라며 “앞으로도 협의체는 전체 디지털자산 업계가 제도 변화에 선제적이고 효과적으로 대응할 수 있도록 적극적인 지원을 이어갈 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 정관선 신설·삼척~강릉 철도 고속화 ‘예타 통과’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675828</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675828</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:41:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 부산 도시철도 ‘정관선’ 신설을 포함한 3개 사업이 예비타당성조사(예타) 문턱을 넘어섰다. 기획예산처는 12일 임기근 장관 직무대행 차관 주재로 열린 재정사업평가위원회에서 부산도시철도 노포정관선(1단계) 등 3개 사업의 예타 통과를 의결했다고 밝혔다. 부산도시철도 노포정관선 사업은 부산 정관읍 월평리에서 정관신도시를 거쳐 좌천역까지 노면전차를 건설하는 내용이다. 정관신도시의 교통 수요에 대응하고 동해선 및 부산~양산~울산 광역철도와의 연계를 통해 부산·울산 거점 간 광역철도망 확충과 지역 균형발전에 기여할 것으로 기대된다. 또 동해선 삼척~강릉 고속화 사업도 예타를 통과했다. 강원 삼척시·동해시·강릉시 구간에 준고속철도망을 구축해 영동 지역의 철도 서비스 개선과 이동 편의 향상에 도움이 될 전망이다. 이와 함께 상습 홍수 피해가 발생하는 목감천에 저류지를 설치하는 ‘목감천 치수대책(2단계)’ 사업도 예타 문턱을 넘었다. 경기도 광명시·시흥시와 서울 구로구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매환자 재산 국가가 맡아 관리한다…‘치매머니’ 공공신탁 4월 도입</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675810</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675810</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:31:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 치매 환자의 재산을 국가가 위탁받아 관리하는 공공 신탁이 올해 4월 도입된다. 2024년 도입된 ‘치매관리 주치의’제도는 2028년 전국으로 확대되고, 치매 의심 운전자의 운전 능력을 객관적으로 평가하는 운전능력진단시스템이 올해 시범 운영되고, 내년부터는 조건부 운전면허제도에 활용하는 방안이 검토된다. 보건복지부는 12일 이런 내용을 포함한 ‘제5차 치매관리 종합계획(2026∼2030)을 국가치매관리위원회 심의를 거쳐 확정 발표했다. 정부는 공공 신탁 제도인 ‘치매안심재산 관리지원 서비스’는 올해 4월 시범사업으로 도입하고, 2028년 본사업으로 확대할 예정이다. 치매 환자 본인이나 환자의 의사를 반영한 후견인이 국민연금공단과 신탁 계약을 체결한 뒤, 공단이 환자의 일상생활에 필요한 물품·서비스 사용에 재산이 지출되도록 지원한다. 특별 지출이나 계약 철회 등 계약과 관련한 중요 사항이 있을 때는 치매재산관리위원회의 심의받도록 한다. 공공신탁 대상자는 치매환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 벼 재배면적 3만8000㏊ 감축…전략작물 재배 확대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675805</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675805</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:28:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 농림축산식품부는 올해 쌀 수급 균형을 맞추기 위해 필요한 벼 재배면적을 지난해보다 약 3만8000㏊(헥타르·1㏊는 1만㎡) 줄어든 64만㏊ 내외로 설정하고, 전략작물 재배면적은 기존 6만1000㏊에서 9만㏊로 대폭 확대하기로 했다. 농식품부는 이런 내용을 포함한 2026년 양곡수급계획을 수립하고 쌀 수급 안정을 위한 정책을 추진한다고 12일 밝혔다. 최근 쌀 재배면적은 감소 추세에 있으나 소비 감소 속도보다 재배면적 감소율이 낮아 수요를 웃도는 생산 구조가 지속되고 있다. 이에 따라 정부는 논 타작물 재배 확대를 통해 수급 불균형을 완화한다는 방침이다. 올해 전략작물 목표 면적은 두류 3만2000㏊, 가루쌀 8000㏊, 하계 조사료 1만9000㏊, 옥수수 3000㏊, 깨 4000㏊, 수급 조절용 벼 2만1000㏊, 율무·수수·알팔파 3000㏊ 등이다. 수급 조절용 벼는 평상시에는 가공용으로 활용하고, 흉작 등 비상 시에는 밥쌀로 전환하는 제도로 올해 처음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>액스비스, 코스닥 출사표…다음달 상장 나선다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212161939891</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212161939891</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:27:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        12일 열린 기자간담회에서 김명진 액스비스 대표이사가 기업 비전에 대해 설명하고 있다. [사진=고혜영 기자]
        
        
        
        지능형 고출력 레이저 솔루션 기업 액스비스가 코스닥 시장에 상장한다.
        
        액스비스는 12일 서울 여의도에서 기자간담회를 열고 상장 계획과 성장 전략을 공개했다.
        &amp;amp;nbsp;
        김명진 액스비스 대표이사는 이날 간담회에서 &amp;amp;quot;설립 이후 단 한번의 역성장 없이 꾸준한 매출 증가를 이어오며 안정적인 사업 기반을 구축했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;상장 이후에도 안정적인 수익을 창출하고 기업 가치 제고를 통해 글로벌 레이저 설루션 기업으로 도약하겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        액스비스는 에너지저장장치(ESS) 및 전기차(EV) 배터리, 모터 액츄에이터, 카메라 모듈 등 제조 공정에 적용되는 지능형 고출력 레이저 솔루션 제공 기업이다. 주력 플랫폼인 &amp;amp;#39;비전스캔&amp;amp;#39;은 업계 최초로 AI와 로보틱스 기술을 접목한 시스템이다. 주요 고객사로 현대모비스, 현대트랜시스, 현대자동차, LG이노텍, LG에너지솔루션, SK온 등을 두고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        액스비스 매출액은 2022년 312억원에서 2023년 460억원, 2024년 515억원으로 증가했다. 다만 지난해 3분기 누적 연결 기준 매출액은 351억원을 기록했다. 매출 감소와 관련해 윤철환 한국투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;외형 성장은 다소 정체됐지만 매출로 이어지는 장비 구성이 다변화됐다는 점은 긍정적&amp;amp;quot;이라고 평가했다.
        &amp;amp;nbsp;
        다만 특정 고객사에 대한 매출 쏠림을 두고 시장의 시선은 엇갈린다. 액스비스의 주요 고객사인 현대자동차의 매출 비중은 2022년 42.3%에서 2024년 50.5%로 상승했다. 지난해 3분기 말 기준 57%까지 확대됐다. 액스비스 측 관계자는 &amp;amp;quot;대기업을 주 고객사로 둔 점은 기관투자자에게도 현재 긍정적인 부분으로 평가받고 있다&amp;amp;quot;고 설명했다. 다만 매출처의 경영악화 또는 구매정책 변경 등에 따른 매출 변동 위험으로부터 자유롭지 못하다.
        &amp;amp;nbsp;
        액스비스는 생산능력 확대를 통해 성장세를 이어간다는 계획이다. 김 대표는 &amp;amp;quot;연간 생산 능력을 현재 720대에서 1440대로 확대할 계획&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;이에 따라 매출도 본격적으로 증가할 것&amp;amp;quot;이라고 설명했다. 이에 더해 기존 광평동과 탑립동에 있던 공장을 매각하고, 신사옥으로 일원화 해 비용절감과 효율성을 높일 방침이다. 신사옥은 내년 말 완공 예정이다.
        &amp;amp;nbsp;
        아울러 금융감독원의 정정 요구로 기재된 120억원 규모의 메자닌 발행 계획과 관련해서는 자금조달을 위해 고려하고 있는 대안임을 강조했다. 제 1금융권을 통한 차입 한도는 약 180억원 수준이라는 것이다. 추가 차입이 필요하다고 판단될 경우 메자닌 방식의 자금 조달 방식의 선택이 가능하다는 설명이다.
        &amp;amp;nbsp;
        한편 지난 6일부터 진행된 기관투자자 대상 수요예측은 이날 마감된다. 총 230만주를 공모한다. 액스비스 측 희망 공모가 범위는 1만100~1만1500원선으로 제시됐다. 총 공모 규모는 232억~265억원 규모로 예상된다. 이후 이달 23일부터 24일까지 일반투자자 대상 청약을 거쳐 다음 달 9일 코스닥 시장에 상장된다. 상장 주관사는 미래에셋 증권이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼라인, 덴티움·가비아·솔루엠에 주주제안 제출…&amp;amp;quot;거버넌스 개선 요구&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212162033894</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212162033894</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:22:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=얼라인파트너스자산운용]
        
        
        
        얼라인파트너스자산운용은 2026년 정기주주총회를 앞두고, 덴티움, 가비아 및 솔루엠 이사회에 각각 정기주총 안건 상정을 위한 주주제안을 제출했다고 12일 밝혔다. 이번 주주제안은 정관 변경, 독립이사 선임, 경영진 보상체계 개편 등 각 회사 상황에 맞춘 안건으로 기업 거버넌스 개선과 주주가치 제고를 목표로 한다.
        
        얼라인파트너스는 세 회사 모두 우수한 사업 경쟁력과 재무적 성과에도 불구하고 지배주주가 대표이사 또는 사내이사로서 경영에 직접 관여하는 구조적 한계로 인해 기업가치가 저평가되고 있다고 지적했다. 특히 이사회가 충분한 독립적 감시&amp;amp;middot;견제 기능을 발휘하지 못하고 있어 내부거래, 중복상장, 과도한 보수 수취 등 이해상충 문제가 발생할 수 있다고 밝혔다.
        
        얼라인파트너스는 3사에 대한 투자 이후 비공개 주주서한 발송 및 대면 미팅 등을 통해 이사회와 경영진에 주주가치 제고 및 거버넌스 개선 방안을 전달해왔다고 밝혔다. 일부 회사에서는 부분적인 수용이나 개선 계획 발표가 있었지만 근본적인 개선 의지가 부족하다고 판단해 이번 정기주주총회에서 안건 상정을 위한 주주제안을 진행하게 됐다고 전했다.
        
        덴티움에는 사외이사 명칭을 독립이사로 변경하고 비율을 확대하는 정관 변경과 함께, 감사위원회 전원을 독립이사로 구성하고 이사회 의장 역시 독립이사로 선임할 것을 요구했다. 또 전원 독립이사로 구성된 내부거래위원회와 평가보상위원회 설치, 감사위원 후보 윤무영&amp;amp;middot;김윤홍 선임, 이사 기본보수&amp;amp;middot;성과보수 한도 승인 및 경영진 보상체계 공개 등도 포함됐다.
        
        가비아에는 기타비상무이사 전병수와 독립이사 최세영 선임, 대표이사 보수한도 승인, 현금배당 주당 180원 지급, 경영진 보상체계 공개 등 주주제안을 제시했다. 얼라인파트너스는 가비아의 중복상장 구조로 인해 일반주주의 가치가 희석될 수 있다며, 지배주주의 이해관계와 회사 확장 전략 사이 균형을 확보할 필요가 있다고 설명했다.
        
        솔루엠에는 독립이사 과반 구성 및 임기 단축, 이사회 내 필수 위원회 설치와 독립이사 후보 추천 규정 신설, 독립이사 서영재&amp;amp;middot;나영호와 감사 곽준호 선임, 이사 기본보수&amp;amp;middot;성과보수 한도 승인, 임원 성과보수 체계 공개 및 평가보상위원회에 의한 심사 등 주주제안을 제출했다. 얼라인파트너스는 솔루엠의 핵심 사업부별 경쟁력 강화와 기업가치 제고를 위해 인적분할 추진과 중장기 계획 공개를 요구했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;코스피가 또?&amp;amp;quot; 사상 첫 5500선 돌파… 3%대 급등 마감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212154958831</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212154958831</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:17:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        코스피는 전 거래일 대비 167.78포인트(3.13%) 오른 5522.27에 거래를 마쳤다. [사진=신한은행]
        
        
        
        코스피가 나흘째 상승세를 이어가며 사상 처음으로 5500선을 돌파했다. 삼성전자, SK하이닉스 등 반도체 대표주에 대한 투자심리가 증시상승세에 불을 지폈다.
        &amp;amp;nbsp;
        12일 한국거래소에 따르면 코스피는 전 거래일 대비 167.78포인트(3.13%) 오른 5522.27에 거래를 마쳤다. 외국인과 기관은 각각 3조15억원, 1조3697억원 순매수하며 지수를 견인했다. 반면 개인은 4조4503억원가량 팔아치웠다.
        &amp;amp;nbsp;
        삼성전자는 이날 6% 이상 올라 18만원대에 육박해 사상 최고가를 경신했다. SK하이닉스도 전 거래일보다 3% 상승한 88만8000원에 거래를 마쳤다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;삼성전자가 미국 어플라이드 머티어리얼즈의 7조원 규모 반도체 R&amp;amp;amp;D 허브 &amp;amp;#39;EPIC 센터&amp;amp;#39; 창립 멤버로 합류했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;이번 합류는 패키징 협력을 넘어 전공정까지 확대된 통합 기술 동맹으로, 초격차 확보를 위한 전략적 포석&amp;amp;rdquo;이라고 평가했다.
        &amp;amp;nbsp;
        시가총액 상위종목에서는 △삼성전자우(5.17%) △LG에너지솔루션(4.59%) △SK스퀘어(7.14%) △기아(2.78%) △KB금융(2.43%) 등이 강세를 보였다.
        &amp;amp;nbsp;
        이재원 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;최근 로봇 모멘텀이 실제로 확인됐다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;보스턴다이내믹스(BD) 아틀라스에 LG에너지솔루션 배터리가 탑재된다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.&amp;amp;nbsp;이어 &amp;amp;ldquo;한국금융지주에 대한 목표주가를 40% 상향했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;메리츠금융지주도 자사주 매입에 따른 수급 개선 효과가 기대된다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        같은 날 코스닥도 1%대 상승세를 보였다. 이날 코스닥은 전 거래일 대비 11.12포인트(1.00%) 상승한 1125.99에 장을 마감했다. 개인과 기관은 각각 886억원, 661억원 순매수했다. 외국인은 1049억원 홀로 순매도 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LH, 직접 시행 민참사업 첫 발...올해 2.6만 가구 착공 목표</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212142201676</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212142201676</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:13:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        2026년 LH 민간협력 거버넌스 포럼 현장사진. [사진=LH]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        수도권을 중심으로 주택공급 우려가 지속되는 가운데 한국토지주택공사(LH)가 공공 주도 주택 공급의 핵심 축인 민간참여 공공주택사업을 본격화 한다. 올해 말까지 2만6000가구 착공이 목표로,&amp;amp;nbsp;이 중 1만8000가구는 상반기 중 공모 절차를 마무리해 공급 속도를 끌어올릴 계획이다.일부는 직접 시행 방식으로 진행하면서 선정 방식도 달라진다.&amp;amp;nbsp;
        
        LH는 12일 오후 경기남부지역본부에서 &amp;amp;lsquo;2026 LH 민간협력 거버넌스 포럼&amp;amp;rsquo;을 개최하고, 올해 민간참여 공공주택사업을 통해 전국 42개 블록, 총 2만6000가구 착공을 추진한다고 발표했다. 신규 공모 물량 약 1만8000가구는 상반기 중 공모 절차를 마무리할 예정이며 이 가운데 약 1만6000가구는 연내 착공을 목표로 한다.
        
        앞서 LH는 지난 1월 30일 올해 첫 민간참여사업 공모를 시행했다. 인천영종, 양주회천 등 4개 지구 6개 블록(약 3000가구)이 대상이며, 오는 3월 중 민간사업자 선정을 진행할 예정이다. 해당 사업은 연내 착공이 목표다.
        
        4월에는&amp;amp;nbsp; 21개 블록, 약 1만5000가구 규모의 추가 공모가 예정돼 있다. 위례 업무용지, 성남 야구장 등 9&amp;amp;middot;7 공급 대책의&amp;amp;nbsp;도심 유휴부지가 다수 포함됐으며 수원당수 등 용도전환 지구도 있다. 6월까지 민간 사업자 선정을 마치고 9월 주택 사업 승인 신청을 거쳐 12월에 착공하는 게 목표다.&amp;amp;nbsp;
        
        앞서 공모를 마친 17개 블록의 사업에서 1만500가구를 합치면 총 2만 6000가구를 올해 착공할 예정이다. 이 중 약 8000가구는&amp;amp;nbsp;공공택지를 민간에 매각하지 않는&amp;amp;nbsp;직접시행 방식으로 추진된다.
        
        민참사업은 LH가 민간건설사와 공동으로 시행하는 사업으로 민간의 기술력, 브랜드, 자금을 공공에 접목해 국민에게 제공하려는 취지다. 2014년 도입한 후 10년 동안 연평균 추진 실적이 3000~4000가구에 그쳤으나 2024년 1&amp;amp;middot;10 공급 대책으로 본격 확대됐다. 이재명 정부는 2030년까지 수도권 6만가구 착공을 목표로 내세웠다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 신규 공모는 직접 방식으로 전환됨에 따라 평가 기준에 변화가 생겼다. 건설사는 공동 시행사로 품질&amp;amp;middot;브랜드 관리를 함께 수행하면서 관련 역량이 중요해졌다. 이에 따라 대표사 지분율에 따른 실적평가 차등폭을 기존 10점에서 최대 15점으로 확대했다. 또 사업 수행 실적에 따른 신청자격이 추가됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        업체 참여를 유도하기 위해 대표사가 신규 업체면 가점을 기존 2점에서 4점으로 확대했으며 사업 규모별(대&amp;amp;middot;중&amp;amp;middot;소), 특성별 패키지도 마련한다.
        
        LH는 정부 주택공급 정책에 발맞춰 상&amp;amp;middot;하반기 2단계 공모를 정례화한다는 방침이다.&amp;amp;nbsp;공공-민간 협력체계 강화를 위해 공사비 상승분(6.9%)를 반영할 계획이다. 또&amp;amp;nbsp;민간사업자 선정 후에도 사업관리 PM 제도를 운영해&amp;amp;nbsp;균일 품질을 확보한다.
        
        아울러 4월 중 민간 사업자 전용 &amp;amp;lsquo;HUG 보증상품&amp;amp;rsquo;을 확정한다. LH가 제시하는 주택설계 품질을 확보하면 금융 지원을 제공한다. 분양형으로 우선 제공하고 임대주택 부분과 착공 전 사업장은 추후 확대를 검토할 것으로 파악됐다.
        
        LH는 직접시행 전환 용지 중 주거&amp;amp;middot;업무&amp;amp;middot;상업 기능이 혼합된 복합용지의 용도별 특성을 반영해 지구별 사업화 전략을 수립할 예정이다. 예컨대 역세권 주상복합 용지에 청년 수요에 맞춘 고밀도 공공임대주택을 공급하는 식이다.&amp;amp;nbsp;
        
        오주헌 LH 공공주택본부장은 &amp;amp;quot;민간사업자와 협력을 통해 고품질 주택을 안정적으로 공급할 수 있는 민간참여사업을 수단으로 지속가능한 주택공급체계를 만들어 가겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수익률 꼴찌 찍은 코스닥 수술대에…정부, &apos;삼천스닥&apos; 프로젝트 가동</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212111721541</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212111721541</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:09:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        우리은행 본점 전광판에 주가지수가 표시돼 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        정부가&amp;amp;nbsp;&amp;amp;#39;전 세계 꼴찌&amp;amp;#39; &amp;amp;#39;코스피 2중대&amp;amp;#39; 라는 오명을 쓴 코스닥 체질 개선에 나선다. 동전주 급증, 한계기업 확산, 수익률 부진 등 코스닥 시장에 대한 투자자 신뢰를 떨어뜨리는 병폐들에 &amp;amp;#39;메스&amp;amp;#39;를 대기로 했다. &amp;amp;#39;오천피&amp;amp;#39;에 이어 &amp;amp;#39;삼천스닥&amp;amp;#39; 실현을 위해선 부실기업 퇴출 속도를 높여야 한다는 판단에서다.&amp;amp;nbsp;
        
        12일 금융당국이 발표한 &amp;amp;#39;상장폐지 개혁 방안&amp;amp;#39;은 코스닥의 구조적 부진 원인에 대한 &amp;amp;#39;대증요법&amp;amp;#39;이다. 코스닥시장은 지난 20년간 진입 기업 1353개, 퇴출 기업 415개로 &amp;amp;#39;다산소사(多産小死)&amp;amp;#39; 구조를 이어왔다. 이 과정에서 시가총액은 8.6배 커졌지만 주가지수는 1.6배 상승하는 데 그쳤다.&amp;amp;nbsp;2024년에는 주요국 증시가 동반 상승 흐름을 보이는 동안 코스닥은 &amp;amp;#39;꼴찌&amp;amp;#39;라는 오명을 썼다. 코스닥지수는 -21.74%로 전 세계 주요 주가지수 중 최하위를 기록했다. 같은 기간 코스피는 -9.63% 하락하는 데 그쳤지만 일본 닛케이225지수는 19.22%, 중국 상하이종합지수는 12.67%, 홍콩 항셍지수는 17.67% 상승했다. 미국 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;amp;P)500지수와 나스닥지수는 각각 23.31%, 28.6% 올랐다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        증시 상장폐지 개편방안
        
        
        
        시장 체력도 약화 흐름이 뚜렷하다. 전날 기준 코스피&amp;amp;middot;코스닥시장 동전주는 221개에 달한다. 에이비프로바이오(172원), 디에이테크놀로지(203원), 앱토크롬(233원), 메타케어(298원), 바른손이앤에이(326원), 윌비스(329원), SH에너지화학(352원), 큐캐피탈(366원), 더테크놀로지(380원), KD(392원), 노블엠앤비(411원), 보해양조(411원) 등은 주가가 액면가도 밑돈다.&amp;amp;nbsp;주가가 액면가를 밑돌면 신주 발행이 구조적으로 제한돼 자금 조달 유연성이 크게 떨어진다.&amp;amp;nbsp;재무구조가 취약한 기업일수록 외부 자금 조달이 더 어려워지고&amp;amp;nbsp;정상화 동력이 약해져 부실이 고착될 수 있다. 시장에서 빠른 퇴출이 필요한 이유다.
        
        시가총액 기준으로도 취약 기업은 적지 않다. 우선주와 스팩을 제외하면 코스닥시장에서 시총 200억원 미만인 기업은 50곳이다. 더테크놀로지(47억원), 아이엠(55억원), 제일바이오(72억원), 투비소프트(76억원), 디에이치엑스컴퍼니(97억원) 등은 100억원에도 못 미친다.&amp;amp;nbsp;
        
        거래소가 현시점을 기준으로 단순 시뮬레이션한 결과 이번 방안을 반영하면 올해 코스닥 상장폐지 대상 기업 수는 기존 예상 50개 내외에서 약 100곳 늘어난 150개 내외가 될 것으로 추산됐다. 동전주 액면병합 여부 등에 따라 코스닥 상장폐지 대상 기업이 최대 220여 개에 달할 수 있다는 전망도 함께 제시됐다.
        
        재무 건전성 역시 경고등이 켜졌다. 자본시장연구원에 따르면 2023년 말 기준 코스닥 상장사 가운데 영업이익으로 이자비용을 감당하지 못하는 기업은 전체 중 약 41%에 달했다. 이 가운데 이자보상배율이 3년 연속 1 미만인 기업은 약 18%로 집계됐다. 한국경제인협회 분석에서도 이후 한계기업 비중은 2024년 3분기 19.5%로 높아졌다. 2016년 7.2%에서 12.3%포인트 증가한 수치로, 증가 속도가 주요국 대비 빠르다는 지적이다.
        
        이상호 자본시장연구원 연구위원은 &amp;amp;quot;코스닥시장과 소규모 기업을 중심으로 부실기업이 퇴출되지 않고 존속하면서 소위 좀비기업 현상이 확산하고 있다&amp;amp;quot;고 분석했다.
        
        부실기업 상장폐지로 인한 수익률은 제고될 것이란 분석도 나왔다. 강소현 자본시장연구원 연구위원은 &amp;amp;quot;한계기업이 적시 퇴출되면 상장시장 수익률 제고를 기대할 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;유가증권시장 수익률은 1%포인트, 코스닥시장 수익률은 25%포인트 정도 개선 효과가 추정된다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        다만 금융당국은 퇴출 기업이 가치를 회복해 재상장할 수 있는 사다리도 마련했다. 상장폐지 이후에도 최소 6개월간 거래를 지원해 투자자 환금성을 확보하고 경영 정상화와 실적 개선을 통해 재상장으로 이어질 수 있도록 했다.
        
        당국은 이번 조치를 통해 시장 신뢰 회복을 기대했다. 권대영 금융위 부위원장은 &amp;amp;quot;투자자에게 신뢰받는 시장으로 대도약하기 위해서는 더 빠르고 더 엄정한 부실기업 퇴출이 필요하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;동맥경화에 걸린 것과 같은 현 상황에서 확실하게 정리하는 것이 자본시장에 도움이 될 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무역위, 잠정관세 부과한 태국산 섬유판에 최대 22.44% 덤핑관세 확정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675792</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675792</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:08:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 가구용, 건축물 내장재, 소품, 포장용 등으로 쓰이는 태국산 섬유판에 대해 정부가 최대 22.44%의 덤핑 방지 관세를 부과하기로 최종 결정했다. 산업통상부 무역위원회는 12일 제469차 무역위를 열고 해당 제품을 대상으로 한 덤핑 조사 결과, 덤핑 수입으로 인해 국내 산업에 실질적 피해가 있다고 최종 판정했다고 밝혔다. 무역위는 해당 제품에 대해 향후 5년간 15.29∼22.44%의 덤핑 방지 관세 부과를 재정경제부 장관에게 건의하기로 했다. 한국의 덤핑 방지 관세 부과 체계는 산업부 무역위가 조사를 거쳐 건의하고, 재정경제부가 이를 집행하는 체계로 되어 있다. 해당 물품은 이미 지난해 11월 28일부터 11.92∼19.43%의 잠정 덤핑 방지 관세가 부과 중이다. 앞서 유니드비티플러스는 작년 3월 태국산 섬유판의 덤핑 수입으로 인한 피해를 주장하며 덤핑 방지 관세 부과에 필요한 조사를 무역위에 신청했다. 이에 무역위는 조사를 벌여 덤핑 수입으로 국내 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이티아이즈, 실적 악화 속 오너 지분 축소…왜?</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212160257854</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212160257854</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:07:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아이티아이즈]
        
        
        
        디지털 금융 기반 플랫폼 전문기업 아이티아이즈가 적자 전환 공시를 낸 직후, 전환사채(CB) 전환에 따른 최대주주 지분율 하락까지 겹치며 투자심리가 빠르게 식고 있다. 시장에서는 회사 측이 &amp;amp;#39;실적 악화 &amp;amp;rarr; CB 발행 &amp;amp;rarr; 주식 수 증가 &amp;amp;rarr; 지분 희석&amp;amp;#39;으로 이어지는 악순환에 직면했다고 분석한다.
        
        12일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 아이티아이즈는 지난해 연결 기준 영업손실 53억9492만원으로, 전년 영업이익 1억6655만원에서 적자로 전환했다. 매출도 감소세다. 지난해 연결 기준 매출액은 780억5377만원으로 전년(795억7813만원) 대비 1.92% 줄었다. 같은 기간 당기순이익은 12억4135만원 흑자에서 103억4141만원 순손실로 전환됐다.
        
        회사는 손익 변동의 주요 원인으로 일시적인 일회성 비용 증가를 꼽았다. 제1회 CB 조기 상환에 따른 사채상환손실과 제2회 CB 관련 파생상품 평가손실이 장부상 수치를 악화시켰다는 설명이다. 아이티아이즈는 지난해 제1회차 CB(120억원 규모)를 전액 상환했고, 올해 들어서는 제2회차 CB(15억원 규모)에 대해 투자자들이 풋옵션(조기상환청구권)을 행사했다고 공시했다.
        
        실적 발표와 동시에 나온 최대주주 지분 변동 공시는 투자 심리를 더욱 위축시켰다. 이성남 대표이사의 지분율은 기존 53.84%에서 46.93%로 6.91%포인트 하락했다. 회사 측은 최대주주가 주식을 매각한 것이 아니라, 제2회차 CB 전환으로 발행주식 수가 늘어나면서 발생한 &amp;amp;#39;지분 희석&amp;amp;#39;이라고 설명했다.
        
        문제는 아이티아이즈가 추가 CB 발행을 통해 자금을 계속 조달하고 있다는 점이다. 회사는 지난 11일 제3회차 전환사채 41억원과 제4회차 전환사채 10억원을 납입받았다고 공시했다. 총 51억원 규모다. 회사 측은 이 가운데 제3회차 CB 발행으로 조달한 자금을 운영자금과 신사업 확대에 사용할 계획이라고 밝혔다. 적자 국면에서 운영자금과 신사업 확대를 위해 다시 한번 빚을 낸 것이다.
        
        주가 흐름에서도 이러한 우려가 반영되고 있다. 연초 7180원이었던 주가는 현재 5020원까지 밀려났고 최근 거래량도 감소해 투자자들의 관망세가 이어지고 있다. 시장에서는 적자 전환과 지분 희석이라는 악재가 맞물린 가운데 추가 CB 물량까지 더해지면서 수급 부담이 장기간 지속될 수 있다고 보고 있다.
        
        아이티아이즈는 지난해부터 STO(토큰증권), 인공지능(AI), 디지털 헬스케어 등을 신사업 성장동력으로 제시하고 있다. 회사 측은 이를 미래 먹거리로 삼아 수익성을 확보하겠다는 전략이다. 그러나 아직까지 신사업이 실적 개선으로 연결되지 못하면서 시장의 의구심은 여전하다.
        
        증권업계 관계자는 &amp;amp;quot;적자와 지분 희석이 동시에 부각된 상황에서 신사업 성과가 가시화되지 않으면 투자자 신뢰 회복은 당분간 어렵다&amp;amp;quot;고 지적했다. 특히 CB 전환으로 발행주식 수가 늘어날 경우 기존 주주들의 지분 희석이 반복될 수 있어 주가 회복에는 상당한 시간이 필요할 수 있다는 관측이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마감시황] 코스피 5500 넘었다…종가 기준 최고치 경신</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212151757773</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212151757773</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:06:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        
        
        코스피가 12일 5500포인트를 돌파했다. 코스피는 개장 직후 5400선을 돌파한 뒤 장중 상승폭을 확대하며 최고가에 거래를 마감했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        이날 코스피 지수는 전장 대비 162.78p(3.13%) 오른 5522.27을 기록하며 장을 마쳤다. 기관과 외국인은 각각 1조1694억원, 3조408억원 순매수하며 지수를 밀어올렸다. 개인은 홀로 4조2938억원을 순매도했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        특히 반도체 대장주인 삼성전자가 6.44% 급등하며 지수를 견인했다. 삼성전자는 이날 신고가를 기록하며 &amp;amp;#39;17만전자&amp;amp;#39;에 등극했다. 이외에 코스피 시가총액 상위 종목 대부분이 상승했다. SK스퀘어(7.14%), 삼성전자(6.44%), LG에너지솔루션(4.59%), SK하이닉스(3.26%), 기아(2.78%), KB금융(2.43%), 삼성바이오로직스(0.41%), 한화에어로스페이스(0.09%) 등이 일제히 상승했다. 현대차(-0.59%)는 하락했다.
        &amp;amp;nbsp;
        업종별로는 전기/전자(4.39%), 금융(2.95%), 금속(1.98%), 화학(1.51%), 유통(1.24%), 기계/장비(0.56%), 운송장비/부품(0.16%), IT서비스(0.07%) 등은 상승했다. 반면 제약(-0.05%)은 소폭 약세를 보였다.
        
        이날 코스피 급등은 펀더멘털(기초체력)에 근거한 상승이라는 분석이다. 이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;미국 고용지표 발표, 미국 연준의장 교체에 따른 정책 변화 등 코스피를 둘러싼 불확실성이 소화됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;시장의 시선이 실적에 대한 펀더멘털로 옮겨가며 주도주 중심의 상승이 재개되고 있다&amp;amp;quot;고 분석했다.
        
        아울러 이후&amp;amp;nbsp;상승 여력도 존재한다는 분석을 더했다. 이 연구원은 &amp;amp;quot;전일 종가 기준 코스피의 선행 주가수익비율(P/E)은 9.3배 수준에 그치고 있으며, 지수를 5500선으로 가정해도 선행 주가수익비율이 9.5배에 불과해 여전히 저평가 구간에 위치한다&amp;amp;quot;고 설명했다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥은 11.12p(1.00%) 오른 1125.99에 거래를 마감했다.&amp;amp;nbsp;이날&amp;amp;nbsp;코스닥 시장에서 개인은 1258억원 순매수했다. 외국인은&amp;amp;nbsp;898억원 순매도했다. 기관은&amp;amp;nbsp;128억원 순매수했다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 시가총액 상위주 역시 대부분 오름세를 보였다. 에코프로비엠(3.25%), 삼천당제약(2.94%), 리노공업(2.32%), 에코프로(1.77%), 에이비엘바이오(1.07%), 레인보우로보틱스(0.75%), 알테오젠(0.65%) 등은 상승했고, 리가켐바이오(-0.67%), HLB(-0.57%), 코오롱티슈진(-0.21%) 등은 하락하며 장을 마쳤다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유류세 인하 4월말까지 재연장… 휘발유 ℓ당 57원 인하유지</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675788</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675788</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:04:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]정부가 이달 말 종료 예정인 ‘유류세 한시적 인하 조치’를 2개월 더 연장한다고 12일 밝혔다. 유류세에는 현재 휘발유 7%, 경유·액화석유가스(LPG)부탄은 10%의 인하율이 적용되고 있는데 그 기한을 오는 4월 말까지로 늘린다. 이번 조치는 2021년 11월 유류세 한시 인하가 시작된 이후 20번째 연장 결정이다. 국제유가의 변동성, 국민의 유류비 부담 등을 고려한 것이라고 정부는 설명했다. 인하 전 세율 대비 휘발유는 ℓ당 57원의 가격 인하 효과가 유지된다. 경유는 ℓ당 58원, LPG부탄은 ℓ당 20원 경감된다. 정부는 관련 세법 시행령 개정안을 오는 24일 국무회의를 거쳐 다음 달 1일부터 시행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국증권금융 620억원 출자…3100억원 규모 K-growth 펀드 조성 본격화</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212160203850</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212160203850</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:03:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        김정각 한국증권금융 사장(왼쪽)과 허성무 한국성장금융 대표이사가 K-growth 펀드 조성을 위한 업무협약을 체결했다. [사진=한국증권금융]
        
        
        
        한국증권금융(이하 증권금융)이 12일 한국성장금융투자운용(이하 성장금융)과 손잡고 3100억원 규모의 K-growth 펀드 조성에 나섰다. 모험자본 공급을 확대하고 벤처시장에 활력을 불어넣겠다는 구상이다.
        &amp;amp;nbsp;
        이날 증권금융은 성장금융과 K-growth 펀드 조성을 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 협약에 따라 증권금융은 620억원을 출자한다. 성장금융은 이를 마중물로 삼아 총 3100억원 규모의 하위펀드를 조성한다. 자본시장 내 모험자본 공급을 확대하고 벤처기업 투자 기반을 강화하는 데 초점을 맞췄다.
        &amp;amp;nbsp;
        펀드는 AI와 바이오 에너지 등 첨단전략산업 밸류체인에 속한 중소 중견기업에 투자하는 자펀드를 대상으로 매칭 자금을 공급하는 구조로 운용한다. 민간 자금의 공동 출자를 유도하고 벤처펀드의 신속한 결성과 투자 집행을 지원하는 역할을 맡는다.
        &amp;amp;nbsp;
        김정각 증권금융 사장은 &amp;amp;ldquo;펀드조성을 통해 정부의 생산적 금융을 적극 지원하고,자본시장 참여자와 함께 미래 성장을 위한 도약을 추구할 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;첨단전략산업의 육성과혁신기업의 스케일업을 독려하여 자본시장의발전을 위한 시너지 창출을 위해 노력할 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        허성무 성장금융 대표는 &amp;amp;ldquo;민간자금 매칭이 어려운 상황 속 매칭 자금의 공급은 하위펀드의 신속한 결성과 투자에 큰 도움이 될 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;양 기관의 협력으로 미래 첨단 기업의 자금 조달기회를 넓히고,국내 자본시장과 경제의 지속 가능한 성장에 도움이 되도록 힘쓰겠다&amp;amp;rdquo;고 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        한편 증권금융은 이번 출자를 계기로 벤처 생태계 선순환 구조 안착을 위한 벤처투자 관련 출자를 지속하겠다는 방침도 내놨다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증시 체질 개선 정책은 속도전…&apos;코스닥 자회사화&apos; 거래소 개편법안은 &apos;첩첩산중&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212143103694</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212143103694</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:41:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        &amp;amp;nbsp;서울 여의도 한국거래소 로비에 정치권의 코스닥 시장 분리에 반대하는 문구가 적힌 근조 현수막과 화환 등이 놓여 있다. [사진=류소현 기자]
        
        
        
        정부&amp;amp;middot;여당은 올해 들어 한국 증시 체질 개선을 &amp;amp;#39;투트랙&amp;amp;#39;으로 진행하고 있다. 정부가 &amp;amp;#39;주가조작 근절&amp;amp;#39;에 이어&amp;amp;nbsp;&amp;amp;#39;상장폐지 개혁법안&amp;amp;#39; 등 내부 체질을 바꾸는 정책을 내놓고 있는 가운데 여당은 아예 한국거래소(KRX) 틀 자체를 바꾸는 법안을 밀어붙이고 있다. 하지만 반대가 만만치 않다. 한국거래소 노조를 비롯해 거래소 본사가 있는 부산 지역에서 반발이 거세다.&amp;amp;nbsp;
        
        12일 금융투자업계에 따르면&amp;amp;nbsp;여당인 더불어민주당은 김태년 의원이 발의한 법안(자본시장&amp;amp;middot;금융투자업에 관한 법률 개정안)을 중심으로 거래소 구조개편을 추진 중이다. 이 법안은&amp;amp;nbsp;한국거래소(KRX)를 지주회사 체제로 전환하고 코스닥 시장을 별도 자회사로 두는 것이 골자다. 코스닥 시장과 코스피 시장의 운영 틀을 분리해 각 시장이 독자적인 의사결정 구조를 갖도록 하겠다는 내용이다. 이를 통해 각 시장 성격에 부합하는 상장 심사 및 퇴출 기준을 자체적으로 마련할 수 있도록 법적 근거를 정비하겠다는 취지다.
        
        하지만 이 같은 여당의 입법 드라이브는 속도를 내지 못하고 있다. 혁신과 경쟁력 강화를 내세운 개편 취지와 달리 시장 건전성 훼손 등에 대한 우려가 이해당사자들 사이에서 확산되고 있어서다.
        &amp;amp;nbsp;
        일단 거래소 노조가 강력 반대한다.&amp;amp;nbsp;전국사무금융서비스노동조합 한국거래소 지부는 여당 측 구조개편에 맞서 여의도 거래소 로비에 비판 문구가 적힌 근조 화환과 현수막을 대거 설치했다. 노조 측은 &amp;amp;ldquo;정치적 판단이 시장 구조에 직접 개입하는 사례&amp;amp;rdquo;라고 규정했다. 특히 코스닥을 별도 자회사로 떼어내는 방식이 중장기적으로 시장 신뢰를 훼손할 수 있다고 주장하고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        노조 측은 코스닥이 독립 법인으로 전환되면 수익 기반이 취약한 상태에서 실적 압박을 받을 가능성을 문제 삼는다. 별도 경영체제로 운영되면 상장 유치를 통해 수익을 확대하려는 유인이 커지고 이 과정에서 상장 심사가 느슨해질 수 있다는 것이다.&amp;amp;nbsp;이들은 과거 벤처&amp;amp;middot;IT 과열 국면에서 나타났던 부실 상장과 투자자 피해 사례를 거론했다. 또한 지주회사 체제로 전환하면 조직 단계가 늘어나 의사결정 구조가 복잡해지고 외부 영향력이 확대될 가능성도 배제할 수 없다고 보고 있다.
        &amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        한국거래소 본사가 있는 부산 지역에서도 반대 목소리가 터져나온다. 이날 박형준 부산시장은 코스닥 분리와 거래소 지주사 전환이 자칫 부산의 금융중심지 위상을 약화시킬 수 있다고 지적했다. 본점 소재지에 대한 명확한 보장 없이 구조가 개편되면 핵심 기능이 수도권으로 이동해 지역 금융 생태계가 흔들릴 수 있다는 주장이다.&amp;amp;nbsp;
        
        한국거래소 경영진은 공식적으로 특정 방안에 대한 찬반을 밝히지 않은 채 신중한 태도를 유지하고 있다. 벤처기업 지원과 투자자 보호라는 두 목표를 모두 고려해야 한다는 원론적 입장을 강조하는 수준이다.&amp;amp;nbsp;
        일각에선 노조와 지역사회 반대로&amp;amp;nbsp;충분한 여당이 제도 개편을 밀어붙인다면 갈등이 장기화할 가능성도 제기된다. 금융투자업계 관계자는 &amp;amp;quot;정치권의 개편 드라이브와 현장 우려가 평행선을 달리는 가운데 거래소 구조 개편 논의는 당분간 진통이 불가피할 것&amp;amp;quot;이라고 지적했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원·달러 환율, 7거래일 만에 1440원대…코스피 사상 최고치 훈풍</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04778966645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04778966645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:37:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 코스피가 사상 처음으로 장중 5500선을 돌파한 가운데, 원·달러 환율이 7거래일 만에 1440원대까지 떨어졌다. 설 앞두고 5500선 터치한 코스피(사진=연합뉴스)이날 서울외국환중개에 따르면 오후 정규장 기준 원·달러 환율은 전일 대비 9.90원(0.68%) 내린 1440.20원에 거래를 마쳤다. 장 중 1437.9원까지 떨어지며 지난달 30일(...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피 162.78p(3.13%) 오른 5522.27 마감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212151633769</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212151633769</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:34:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제]
        
        
        
        
        코스피 162.78p(3.13%) 오른 5522.27 마감
        코스닥 11.12p(1.00%) 오른 1125.99 마감
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가축전염병, 명절 대이동 비상…범정부, 24시간 ‘방역체계 가동’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675748</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675748</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:32:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 정부가 설 연휴 기간 고병원성 조류인플루엔자(AI)·아프리카돼지열병(ASF)·구제역 등 가축전염병 확산을 막기 위해 범정부 합동 비상 대응체계를 가동한다. AI·ASF·구제역 중앙사고수습본부는 행정안전부·기후에너지환경부 등 관계 부처와 지방자치단체가 설 연휴 동안 24시간 대응체계를 운영한다고 12일 밝혔다. 정부는 명절 기간 사람과 차량 이동이 늘어나는 점을 고려해 연휴 전후인 13일과 19일을 ‘전국 일제 소독의 날’로 지정하고, 방제 차량 1천23대를 동원해 축산농장과 시설, 차량을 집중적으로 소독할 계획이다. 철새도래지 등 고위험 지역은 7일부터 20일까지 매일 2회 이상 소독한다. 고병원성 AI는 지난해 9월 이후 가금농장에서 43건 발생했으며, 야생조류 개체 수와 바이러스 검출도 늘어 추가 확산 위험이 높은 상황이다. 정부는 발생지역과 대형 산란계 농장, 밀집단지를 중심으로 출입 통제와 검사·소독을 강화하고 최근 발생 농장 관련 시설에 대해서는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다주택자 압박 통했나...서울 아파트값 상승세 2주 연속 &apos;축소&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212151657770</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212151657770</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:24:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;서울 잠실에 위치한 공인중개사 사무실 모습. [사진=연합뉴스]
        
        
        서울 아파트값 상승폭이 2주 연속 둔화했다. 양도소득세 중과 유예조치 종료 등 정부가 다주택자에 대한 압박을 지속하면서 강남3구(강남&amp;amp;middot;서초&amp;amp;middot;송파구)를 중심으로 매물이 늘어나고 관망세가 짙어진 영향으로 풀이된다. 다만 상대적으로 가격 부담이 낮은 외곽 지역은 수요가 몰리면서 상승세가 이어졌다.
        
        12일 한국부동산원에 따르면 2월 둘째 주 서울 아파트 매매가격은 0.22% 오르며 53주 연속 상승세를 이어갔다. 부동산원 관계자는 &amp;amp;ldquo;재건축 추진 단지와 대단지, 역세권 등 선호단지 중심으로 상승 거래가 체결되며 서울 전체가 상승했다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        다만 상승률은 전주(0.27%)보다 낮아지며 2주 연속 둔화 흐름을 보였다. 권역별로는 강남 11개 구가 0.19% 올라 전주(0.27%) 대비 둔화했고 강북 14개구도 0.25% 올라 전주(0.26%)보다 오름폭이 소폭 줄었다.
        
        강남 3구는 눈에 띄게 상승폭이 둔화했다. 송파구는 0.09% 상승해 전주(0.18%)보다 상승폭이 줄었다. 송파구 상승률이 소수점 첫째 자리 아래로 내려온 것은 지난해 4월 둘째 주(0.08%) 이후 42주 만이다. 강남구는 0.02% 올라 지난해 1월 셋째 주(0.01%) 이후 54주 만에 최저 상승률을 기록했다. 서초구도 0.13% 올라 전주(0.21%) 대비 상승폭이 줄었다.
        
        한강벨트로 묶이는 &amp;amp;lsquo;마용성&amp;amp;rsquo;은 대체로 보합세를 나타냈다. 마포구는 0.28% 올라 전주(0.26%) 대비 상승폭이 소폭 증가했다. 용산구는 0.17%로 전주(0.19%) 대비 상승폭이 줄었다. 성동구도 전주 0.36%에서 0.34%로 상승폭이 소폭 둔화했다.
        
        서울 25개 자치구 가운데 가장 높은 상승률을 기록한 곳은 관악구로 일주일 새 0.40% 올랐다. 관악구는 3주 연속 서울 최고 상승률을 기록 중이다. 관악구와 함께 서울 외곽으로 분류되는 구로구는 0.36% 올라 전주(0.34%) 대비 상승폭을 키웠다.
        
        서울을 포함한 수도권은 0.14% 올라 전주(0.16%) 대비 둔화했으며 경기도는 0.13% 올라 전주와 상승폭이 동일했다. 인천은 0.03% 올라 전주(0.02%) 대비 상승폭이 확대됐다.
        
        경기도에서 가장 많이 오른 용인 수지구는 0.59%에서 0.75%로 상승폭이 크게 증가했다. 경기도의 강남으로 불리는 과천은 0.14% 올라 전주(0.19%) 대비 상승폭이 줄었다. 성남시 분당구도 0.38% 올라 전주(0.40%) 대비 상승폭이 축소됐다.
        
        지방은 0.03% 상승해 전주(0.025) 대비 상승폭이 소폭 증가했다. 울산은 0.13%로 전주(0.14%) 대비 상승 폭이 축소했다. 부산은 0.04% 올라 전주(0.03%) 대비 상승폭이 증가했다. 세종은 보합세에서 -0.04%로 하락 전환했다. 전국 기준 상승률은 0.09%로 직전 주와 같았다.
        
        전국 아파트 전셋값은 전주 대비 0.08% 올랐다.
        
        서울(0.11%)은 봄 이사철을 앞두고 매물 부족과 임차 문의가 증가하는 가운데 역세권&amp;amp;middot;대단지를 중심으로 상승거래가 발생하고 학군지 인근 수요가 이어지며 전체적으로 상승했다. 인천은 0.07%, 경기는 0.10% 각각 상승했고 수도권 전체로는 0.10% 올랐다.
        
        비수도권(0.06%)에서는 5대 광역시(0.07%)와 세종(0.11%), 8개 도(0.05%) 모두 전셋값이 상승했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고강도 구조조정 내걸었지만…동양생명, 사옥 매각 6개월째 &apos;공회전&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212145754742</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212145754742</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:23:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 종로구 동양생명 본사 [사진=동양생명]
        
        
        
        우리금융지주에 편입된 동양생명이 전국 사옥 9곳 매각을 추진한 지 6개월이 지났지만 아직 단 한 건도 성사되지 않은 것으로 나타났다. 실적 급감 속에 자본 여력 확보를 위해 추진한 자산 정리 작업이지만 속도가 예상만큼 나지 않고 있다.
        
        12일 투자은행(IB) 업계에 따르면 동양생명은 지난해 8월 전국 9개 영업용 부동산을 매물로 내놓고 매각을 추진해왔다. 수도권 3곳(종로&amp;amp;middot;분당&amp;amp;middot;일산)과 지방 5곳(대구&amp;amp;middot;울산&amp;amp;middot;창원&amp;amp;middot;순천&amp;amp;middot;진해), 고양 인재개발원 1곳이 대상이다. 대부분 연면적 7000~8000㎡ 규모인 중소형 오피스 빌딩이며 현재까지 거래가 완료된 자산은 없는 것으로 전해졌다.
        
        동양생명은 우리금융 편입 이후 보유 자산을 정비하는 고강도 구조조정 작업에 착수했다. 유휴 부동산을 매각해 핵심 사업에 자본을 재배치하고 자본 효율성을 높이겠다는 취지다. 다만 매각 작업이 장기화되면서 기대했던 자본 개선 효과는 지연되고 있다.
        
        지난해 동양생명 순이익은 1240억원으로 전년 대비 60.5% 감소했다. 여기에 지난해 금융감독원이 약 1400억원 규모 과징금 부과를 의결하면서 자본 감소 요인도 추가됐다. 금융위원회에서 확정되면 기본자본에서 직접 차감될 수 있다.
        
        특히 내년부터 보험업계에 기본자본 중심의 건전성 규제가 강화된다. 기본자본 킥스(K-ICS) 비율이 50% 미만으로 하락하면 적기시정조치가 부과된다. 지난해 말 기준 동양생명 기본자본비율은 66%였다. 올해 수치는 공개되지 않았지만 업계에서는 50~55% 수준까지 하락했을 가능성을 제기하고 있다.
        
        이에 동양생명은 최근 기존 제시가를 낮춰 재매각에 나섰다. 진해 사옥을 제외한 8개 자산에 대한 가격을 조정했다. 일산 사옥은 당초 제시가 대비 약 40% 인하했고 대구&amp;amp;middot;울산 사옥도 20~30%대 수준으로 조정했다. 반면 종로&amp;amp;middot;분당 등 수도권 핵심 자산은 5% 내외로 미세 조정에 그쳤다.
        
        그러나 오피스 시장 여건이 녹록지 않다는 점이 변수다. 상업용 부동산 정보 플랫폼 코어비트에 따르면 2025~2030년 서울에서 공급 예정인 오피스는 68곳, 약 644만㎡(195만평)에 달한다. 신축 공급 확대 속에 구축 오피스 수요가 줄어 공실 부담이 이어지고 있다는 분석이 나온다.
        
        이번 매각 작업이 장기화하면 자본 관리 전략 전반에도 부담이 불가피할 것으로 보인다. 금융권 관계자는 &amp;amp;ldquo;수도권과 달리 지방 자산은 매수자를 찾기 쉽지 않은 상황&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;가격 조정 이후에도 거래 성사까지는 시간이 더 필요할 수 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “불법계엄 관련 징계 요구 89건, 주의･경고 82건, 수사의뢰 110건”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675737</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675737</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:21:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]12·3 비상계엄 과정에서 공직자·군인 등의 불법행위 가담 여부를 확인하기 위해 활동한 ‘헌법존중 정부혁신 태스크포스(TF)’가 계엄의 속성을 ‘위로부터의 내란’으로 규정하고 12일 조사 결과를 발표했다. 국회의 해제 의결에도 계엄을 계속 유지하려는 조치나 실행계획이 군·경찰뿐 아니라 다른 정부 기관에서도 마련 내지 이행된 사실을 다수 확인하고 관련자들에 대해 징계 요구나 수사의뢰를 했다고 TF는 밝혔다. 총괄TF 단장인 윤창렬 국무조정실장은 약 두 달간의 조사를 마무리하는 브리핑을 정부서울청사에서 열고 “12·3 불법계엄은 정부 기능 전체를 입체적으로 동원하려는 실행 계획을 가지고 있던 ‘위로부터의 내란’이었음을 확인했다”고 발표했다. 이어 “권력의 정점에서 시작된 판단과 지시가 무력을 보유한 군과 경찰뿐만 아니라 관련 기능을 보유한 여러 기관으로 전달돼 헌정을 무너뜨릴 수 있는 위험이 실재했다”고 설명했다. 그러면서 “국회 계엄해제 권고가 의결된 12월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금호건설, 3기 신도시 첫 본청약 &apos;왕숙아테라&apos; 내달 분양</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212151244762</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212151244762</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:16:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        금호건설 아테라 BI. [사진=금호건설]
        
        
        금호건설은 오는 3월 경기 남양주 왕숙2지구에 민간참여 공공분양 아파트인 &amp;amp;#39;왕숙 아테라&amp;amp;#39;를 분양한다고 12일 밝혔다.
        
        왕숙 아테라는 3기 신도시 남양주 왕숙2지구에서 본청약을 진행하는 첫 번째 단지다. 분양가상한제 적용 단지로, 사전청약 당시 전용 84㎡ 타입은 최고 경쟁률 53.4대 1을 기록했다.
        
        단지는 경기도 남양주시 왕숙2지구 A-1블록에 들어서며, 지하 2층~지상 29층 7개 동, 전용면적 59&amp;amp;middot;74&amp;amp;middot;84㎡ 총 812가구 규모로 조성된다.
        
        왕숙2지구는 경기도 남양주시 일패동&amp;amp;middot;이패동 일원에 주택 약 1만6000가구, 4만명의 인구를 수용하는 신도시로 계획됐다. 서울 경계에서 약 5㎞ 거리로 왕숙1지구, 다산신도시, 양정역세권 등과도 가깝다.
        
        반경 1㎞ 이내 지하철 9호선 연장선과 경의중앙선이 지나는 946역(가칭)이 신설 예정이다. 9호선을 타고 왕숙1지구까지 한 정거장만 이동하면 수도권광역급행철도(GTX)-B노선(예정)으로 환승할 수 있다. 입주 초기 광역버스, 순환버스 조기 운행도 예정돼 있다.
        
        도보 거리에 유치원, 초등학교 ,중학교 계획부지가 있고, 최근 공모사업에 선정된 미래형 교육공간 &amp;amp;#39;WE 드림파크&amp;amp;#39;도 인접하다. 도보권 내 중심상권이 조성될 예정이며, 입주 시점에는 현대프리미엄아울렛, 이마트 등 인접한 다산신도시 생활인프라를 바로 이용할 수도 있다. 일패근린공원, 다산중앙공원, 남양주체육문화센터 등도 가깝다.
        
        진건읍 일원에 인공지능(AI)과 바이오 등 첨단산업이 들어설 왕숙도시첨단산업단지가 착공 예정이며, 카카오 데이터센터&amp;amp;middot;우리금융 금융연구개발센터 계획 등도 있다.
        
        또한 남향 위주 단치 배치와 4베이(59㎡B타입 제외), 알파룸(59㎡A&amp;amp;middot;B타입 제외) 등 특화 설계가 적용된다. 드레스룸, 펜트리 등 집안 곳곳에 수납공간을 마련했다.
        
        왕숙 아테라 분양 관계자는 &amp;amp;quot;지난해 왕숙1지구에서 분양한 단지가 높은 성적을 거둔 가운데, 왕숙2지구는 1지구보다 서울과 더 가까워 수요자들의 높은 관심이 예상된다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;특히 왕숙 아테라는 지구 내 최중심 입지를 선점했을 뿐 아니라 우수한 상품성, 합리적인 분양가까지 갖춘 단지로 미래가치에 대한 기대가 크다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;공공만 용적률 완화&amp;amp;quot;...여야 대립에 민간공급 먹구름</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212094958407</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212094958407</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:12:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내 아파트 일대. [사진=연합뉴스]
        
        
        여야 간 민간 정비사업 인센티브 적용을 놓고 갈등이 심화되면서 주택 공급 확대에 먹구름이 드리우고 있다. 여당이 공공 정비사업에만 용적률 인센티브를 적용하는 법안을 처리한 가운데, 야당은 민간 재건축&amp;amp;middot;재개발 규제 완화를 함께 요구하며 맞서고 있어 공급 지연에 대한 우려도 짙어지고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        12일 정비업계 등에 따르면 국회 국토교통위원회는 최근 전체회의를 열고 한국토지주택공사(LH) 등 공공기관이 시행하는 재개발&amp;amp;middot;재건축에 대해 용적률을 법적 상한의 1.3배까지 늘리는 내용을 담은 &amp;amp;#39;도시 및 주거환경정비법&amp;amp;#39; 개정안을 통과시켰다. 국토교통부 장관이 동일한 시도 내에서 토지거래허가구역을 지정할 수 있도록 권한을 확대하도록 한 부동산거래신고법 개정안도 여당 주도로 처리됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        현재 공공재개발의 최대 용적률은 일반주거지역 기준 법적 상한의 1.2배인 360%, 공공재건축은 1.0배인 300% 수준이다. 개정안은 이를 각각 최대 390%까지 높여 고밀 개발을 통한 주택 공급 확대를 도모하겠다는 것이 골자다. 다만 민간 정비사업은 해당 인센티브에서 제외해 상대적으로 공공 정비사업에 혜택이 집중됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        여당 일각에서는 강남3구 등 한강벨트 재건축 아파트 단지의 가격 상승을 우려해, 민간 정비사업을 용적률 완화 대상에서 제외한 것으로 알려졌다. 정부 역시 민간 정비사업에 대해서는 용적률 인센티브 적용에 신중한 입장이다.
        
        반면 야당은 정부와 민주당의 기조에 강하게 반발하고 있다.&amp;amp;nbsp;국민의힘은 공공택지 개발을 통한 공공임대&amp;amp;middot;공공분양 확대뿐 아니라 도심 민간 재건축&amp;amp;middot;재개발 활성화를 병행해야 한다고 주장하고 있다. 민간 정비사업 용적률 상향, 재건축&amp;amp;middot;재개발 대출 규제 완화 등이 대표적이다.
        &amp;amp;nbsp;
        국민의힘은 김은혜 의원이 발의한 재건축&amp;amp;middot;재개발사업 촉진에 관한 특례법과 도정법 개정안의 연계 통과를 주장했으나 여당은 집값 상승 우려를 이유로 이를 거부한 것으로 알려졌다. 해당 법안은 현재 역세권 단지에만 적용되는 용적률 인센티브를 비역세권 단지에도 확대 적용해 3종 일반주거지역 기준 용적률 법정 상한을 300%에서 330%로 상향하는 내용을 담고 있다.
        
        &amp;amp;nbsp;
        정책 방향을 놓고 여야 대립이 장기화되면서 서울 주택공급 추진에도 차질이 우려된다는 지적도 나온다. 특히 민간 정비사업에 대한 규제가 풀릴 기미가 보이지 않아 공급 지연 우려는 더욱 커지고 있다. 부동산R114에 따르면 올해 서울 전체 분양 물량 3만4230가구 중 정비사업의 비중은 92%에 달한다. 오세훈 서울시장은 지난 2일&amp;amp;nbsp; &amp;amp;quot;주택 공급은 과거에도, 앞으로도 민간이 중심이 돼야 할 영역&amp;amp;quot;이라고 강조하며 정부 기조를 비판하기도 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이에 업계에서는 여야 합의를 더 미뤄서는 안 된다는 목소리가 커지고 있다. 부동산업계 관계자는 &amp;amp;quot;당정이 협력하지 않으면 공공주택 공급도 쉽지 않다. 현실적으로 정비사업 외에 뚜렷한 주택공급 대안이 없는 만큼 이에 대한 정책적 안배가 필요하다&amp;amp;quot;고 분석했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남3구 첫 공공재개발 &apos;거여새마을&apos; 사업시행인가.. 1678가구 공급</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212150538748</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212150538748</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:11:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        송파구 거여새마을 정비사업 조감도. [사진=LH]
        
        
        강남3구 최초 공공재개발 사업인 송파구 거여새마을 정비사업이 사업시행계획 인가를 받으며 본궤도에 올랐다.
        
        한국토지주택공사(LH)는 서울 강남3구 최초 공공재개발 사업인 서울 송파구 거여새마을 공공재개발 정비사업이 사업시행계획 인가를 받았다고 12일 밝혔다.
        
        거여새마을 공공재개발 정비사업은 7만1922㎡ 부지에 지상 최고 35층, 12개 동, 1678가구 규모로 조성된다. 단지명은 주민 제안에 따라 &amp;amp;#39;래미안&amp;amp;middot;자이 더 아르케&amp;amp;#39; 등 민간 브랜드가 적용될 예정이다.&amp;amp;nbsp;펜트하우스 등 대형 평형도 포함해 수요자 선택의 폭을 넓힌 것이 특징이다. 스카이라운지, 다목적 체육관 등 프리미엄 커뮤니티 시설도 계획됐다.
        
        이번 사업시행인가는 2024년 12월 시공사 선정(삼성물산&amp;amp;middot;GS건설) 후 1년여 만이다. LH는 2026년 관리처분계획 인가를 위한 토지등 소유자 분양신청 절차에 즉시 착수하고, 2027년 이주 및 철거, 2028년 착공 등을 목표로 후속 절차를 단축&amp;amp;middot;병행 추진해 사업 속도를 더욱 높일 방침이다.
        
        박현근 LH 수도권정비사업특별본부장은 &amp;amp;quot;거여새마을 정비사업을 공공재개발의 속도와 신뢰를 보여주는 모범사례로 만들어갈 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;LH의 사업시행 전문성과 민간 시공자의 시공능력을 결합해 도심 내 신속한 주택공급과 주거품질 향상을 동시에 실현하기 위해 노력하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관세청, 한-미 FTA 특혜관세 악용 ‘원산지 세탁 불법수출’ 적발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675719</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675719</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:09:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 관세청 인천본부세관은 중국산 태양광 정션박스(Junction Box) 130만 세트, 총 47억원 상당을 한국산으로 허위 표시해 미국으로 수출한 중국인 A씨(여, 48세)를 ‘대외무역법’, ‘관세법’ 및 ‘FTA관세법’ 위반 혐의로 검찰에 불구속 송치했다고 12일 밝혔다. 조사 결과, A씨는 지난 2024년 5월 미국이 중국산 태양광 제품에 대한 관세율을 25%에서 50%로 인상하자, 한-중 FTA와 한-미 FTA의 특혜관세 제도를 악용해 한국을 경유한 우회 수출을 계획한 것으로 드러났다. A씨는 지난 2024년 8월 국내에 법인을 설립한 뒤, 중국산 태양광 정션박스를 제조용 부품으로 신고해 원산지표시 면제 대상으로 수입하고 한-중 FTA 특혜관세(0%)를 적용받아 국내로 반입했다. 이후 해당 물품을 원상태 그대로 또는 단순 가공만 거쳐 미국으로 수출하면서, 원산지를 한국산으로 허위 기재한 원산지증명서를 발급하는 등 무역 서류를 조작해 한-미 FTA 특혜관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역 직접 찾은 이억원 금융위원장 &amp;amp;quot;반도체 기업에 20조 지원&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212141149662</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212141149662</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:06:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이억원 금융위원장이 11일 전남 광양 이차전지소재 기업인 포스코퓨처엠을 방문해 참석자들과 기념 촬영하고 있다. [사진=금융위]
        
        
        이억원 금융위원장이 국민성장펀드의 지역 확산을 위해 충청권 현장을 찾아 금융이 지역 산업의 동반자가 될 것을 강조했다. 이번 일정은&amp;amp;nbsp;지난 11일 광주&amp;amp;middot;전남에 이어진 두 번째 지방 순회다.&amp;amp;nbsp;금융위는 첨단전략산업 중 하나인 반도체 분야에 20조원을 투입해 지역&amp;amp;nbsp;첨단전략산업 생태계를 확대해 나간다는 계획이다.&amp;amp;nbsp;
        
        이 이원장은 12일 충남 아산 모나밸리에서 열린 지역간담회에서 &amp;amp;quot;충청은 바이오&amp;amp;middot;반도체&amp;amp;middot;연구개발의 중심지로 국민성장펀드가 이 지역을 첨단전략산업의 핵심 무대로 키우겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        또 금융위는 &amp;amp;#39;Next Hub in 충청&amp;amp;#39; 프로젝트를 발표했다. 서울 프론트원(세계 최대 스타트업 인큐베이터)의 충청 버전으로 산업은행&amp;amp;middot;기업은행&amp;amp;middot;신용보증기금 등 정책금융과 벤처캐피털(VC)&amp;amp;middot;사모펀드(PE)가 입주해 자금&amp;amp;middot;공간&amp;amp;middot;네트워킹&amp;amp;middot;해외진출 지원을 원스톱으로 제공한다. 올해 설계를 시작해 2027년 착공, 2029년 완공을 목표로 한다.
        
        이후 그는 하나마이크론 아산공장 방문 및 반도체 간담회를 가졌다. 에스에프에이&amp;amp;middot;네패스&amp;amp;middot;심텍&amp;amp;middot;와이씨 등 5개사가 참석해 AI&amp;amp;middot;데이터센터 수요 급증 속 지정학 리스크와 자금조달 어려움을 호소했다.
        
        이 위원장은 &amp;amp;quot;반도체는 국가 경제의 기간산업&amp;amp;quot;이라며 국민성장펀드에서 반도체 분야에 20조원을 집중 투자하겠다고 약속했다. &amp;amp;quot;대출&amp;amp;middot;보증 등 정책금융도 생태계 전반을 빈틈없이 지원하겠다&amp;amp;quot;고 언급했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이어 &amp;amp;quot;국민성장펀드는 책상 위 정책이 아닌 현장에서 작동하는 금융&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;충청의 도전이 대한민국 첨단산업의 성과로 이어지도록 하겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        금융위는 부산&amp;amp;middot;대구 등 후속 지역간담회를 준비 중이며 분기별 정책금융협의회에 지방정부 정식 참여를 제도화해 지역 중심 혁신금융 네트워크를 구축할 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원장, 최대 실적 기록한 은행장 만나 “이익보다 소비자보호가 우선”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675582</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675582</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 이찬진 금융감독원장이 12일 국내 은행장들을 만나 “은행권이 먼저 지배구조 혁신에 과감히 나서 달라”고 주문했다. 이 원장은 이날 서울 중구 은행회관에서 열린 20개 국내은행 은행장과의 간담회에서 지배구조 선진화와 관련해 “미룰 이유는 없다”며 “반드시 필요한 것은 망설임 없이 언제라도 추진해 주고 개선이 필요한 것은 반드시 고쳐달라”고 밝혔다. 그는 지배구조 선진화 태스크포스(TF) 운영 경과를 소개하며 “이사회의 독립성을 확보하기 위한 방안과 CEO(최고경영자) 승계 절차, 임원의 성과보수체계에 대한 심도 있는 논의가 이뤄지고 있다”고 말했다. 이어 “조만간 논의를 통해 도출된 개선 방안과 지배구조법 개정안이 마련될 것”이라면서도 은행권의 선제적인 지배구조 개선이 필요하다는 점을 강조했다. 이날 간담회는 은행권의 당면 현안과 은행이 나아갈 방향에 대해 논의하고 은행권의 건의사항을 듣기 위한 소통의 자리로 마련됐다. 이 원장은 “금융소비자 보호와 금융회사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산림과학원, AI·빅데이터 기반 ‘산불 전방위 대응 시스템’ 가동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675702</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675702</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:59:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 산림청 국립산림과학원(원장 김용관)은 기후 위기로 인해 연중화·대형화되는 산불 재난에 선제적으로 대응코자 빅데이터와 인공지능(AI) 기술을 결합한 ‘첨단 과학 기반 산불 전방위 대응 전략’을 12일 발표했다. 이번 전략은 AI를 활용해 예보의 정확도를 높이고, 산불 발생 시 데이터 기반의 실시간 의사결정을 지원해 국민의 생명과 재산을 보호하는 데 목적이 있다. 먼저 국립산림과학원은 대국민 서비스인 국가산불위험예보시스템을 대폭 개선했다. 최근 10년간의 산불 발생 통계와 기상 자료를 예측 알고리즘에 적용해 현재 76% 수준인 산불위험 예측 정확도를 2027년까지 88%로 끌어올릴 계획이다. 또한 사용자가 자신의 위치에서 실시간 위험 정보를 즉각 확인하고 대응할 수 있도록 기존 데스크탑 중심 서비스를 모바일 연동형으로 전환해 편의성을 높였다. 특히 산불의 99%가 인위적 요인으로 발생하는 국내 특성을 반영해 인구 밀집도와 등산로 활용 등 인간 활동 데이터를 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비자 &amp;amp;quot;한국 스테이블코인 시장서 핵심 결제망 노린다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212103050471</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212103050471</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:54:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        니신트 상하비 비자(Visa) 아시아태평양 디지털 커런시 총괄이 12일 서울 중구에서 열린 &amp;amp;lsquo;비자코리아 스테이블코인 미디어 세션&amp;amp;rsquo;에서 발표를 하고 있다. [사진=정윤영 기자]
        
        
        
        비자가 한국 스테이블코인 제도화 흐름에 맞춰 결제&amp;amp;middot;정산 인프라 구축에 나서며, 시장 개화 시 핵심 지급결제 네트워크 사업자로 자리 잡겠다는 전략을 밝혔다.
        
        니신트 상하비 비자 아시아태평양 디지털 커런시 총괄은 12일 서울에서 열린 스테이블코인 미디어 세션에서 &amp;amp;ldquo;한국 시장이 열리면 가장 선호되는 결제 네트워크가 되는 것이 목표&amp;amp;rdquo;라며 금융기관과 핀테크가 활용할 수 있는 인프라를 준비하고 있다고 말했다. 그는 중앙은행 디지털화폐(CBDC)와 토큰화 예금 등 디지털 통화 사업을 총괄하고 있다.
        
        비자는 스테이블코인 확산에 대응해 카드 결제 연동, 정산 지원, 자금이동 서비스 등 다양한 방식으로 참여하고 있다. 스테이블코인 잔액을 카드와 연결해 비자 가맹점에서 결제할 수 있도록 하고, 사용자는 기존 카드 결제 경험을 유지한 채 디지털 자산을 활용할 수 있는 구조다. 자금이동 서비스인 &amp;amp;lsquo;비자 다이렉트&amp;amp;rsquo;를 통해서는 법정화폐와 스테이블코인 간 전환 지급도 지원한다.
        
        정산 영역에서도 스테이블코인 활용이 확대되고 있다. 비자는 아시아태평양 일부 지역에서 스테이블코인 기반 정산을 지원하고 있으며, 기존 법정화폐 중심 정산망에 디지털 자산을 접목하는 방식으로 활용 범위를 넓히고 있다는 설명이다.
        
        전통 금융기관을 위한 토큰화 인프라도 준비 중이다. 비자는 온체인 파이낸스 플랫폼을 통해 금융기관이 자체 스테이블코인을 발행&amp;amp;middot;관리할 수 있도록 기술 솔루션을 제공할 계획이다. 발행사가 별도 블록체인 인프라를 구축하지 않아도 스테이블코인을 활용할 수 있도록 지원하는 모델이다.
        
        비자는 아시아태평양이 글로벌 스테이블코인 거래의 약 29%를 차지하는 핵심 시장이라고 강조했다. 싱가포르와 홍콩은 비교적 이른 시기에 규제 체계를 마련했고, 일본도 관련 입법을 추진 중이다. 한국 역시 제도화 논의가 이어지면서 시장 확대 흐름이 지속될 것으로 전망된다.
        
        글로벌 스테이블코인 시장도 빠르게 성장하고 있다. 시가총액은 2020년 약 200억 달러에서 현재 약 2700억 달러 수준으로 확대됐다. 활용 범위 역시 거래소 보관 중심에서 해외 송금과 기업 지급, 프리랜서 급여 지급 등으로 넓어지고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비자 “스테이블코인 발행 지원 서비스 아시아에 곧 도입” [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675681</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675681</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:48:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>니신트 상하비 비자(VISA) 아시아태평양 디지털커런시 총괄은 12일 서울 중구에서 스테이블코인을 주제로 한 간담회를 통해 비자가 최근 선보인 ‘온체인 파이낸스’ 기능을 통해 스테이블코인 발행뿐만 아니라 ‘민팅’(디지털자산 생성 프로세스) 그리고 소각까지도 가능한 상태라고 밝히며 “스페인 BBVA(빌바오 비스카야 아르헨타리아 은행)와 협력해서 이 은행이 유로화 스테이블코인을 발행하는 데 지원하고 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벌레·쓰레기 가득한 방에 아이 혼자 방치…복지부·경찰청, 학대위험가정 아동 1897명 점검</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675673</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675673</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:44:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 보건복지부와 경찰청은 지난해 10∼12월 학대 고위험 가정 아동 1897명을 합동 점검하고, 즉각 분리 등 조치를 마쳤다고 12일 밝혔다. 정부는 2021년부터 매 반기 합동 점검을 실시하고 있다. 각 시군구에서 경찰과 아동학대 전담 공무원, 아동보호전문기관이 함께 가정을 방문해 아동 학대 의심 정황을 확인한다. 점검 대상은 이전에 아동 학대가 있었던 가정 중 학대 반복 신고·수사 이력, 2회 이상 학대 이력 등 다시 학대가 벌어질 우려가 있는 가정 중에서 관계 기관이 협의해 선정한다. 지난해 하반기 총 1897명을 점검한 결과, 학대 피해가 의심되는 아동은 68명이었다. 피해 의심 아동 중 긴급 보호가 필요한 아동들에게는 응급조치 23건, 즉각 분리 11건 등 76건(중복 포함)의 현장 분리 보호 조치가 이뤄졌다. 분리 보호 조치 외에도 학대 재발을 막기 위해 지원이 필요한 가정에는 주거 환경 개선, 상담·치료 지원 등 총 87건의 사후 지원도 했다. 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토허제 후 외국인 주택거래 &apos;급감&apos;...강남3구·용산 65% ↓</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212142327678</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212142327678</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:31:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 시내 아파트. [사진=연합뉴스]
        
        
        정부가 지난해 8월 서울 전역 및 수도권 주요 지역을 외국인 토지거래허가구역으로 지정한 이후, 외국인의 서울 주택 거래가 51% 감소한 것으로 나타났다.
        
        12일 국토교통부가 주요 외국인 토지거래허가구역을 대상으로 지난해 9~12월 주택거래량(아파트&amp;amp;middot;단독주택&amp;amp;middot;다가구주택&amp;amp;middot;연립주택&amp;amp;middot;다세대주택)을 분석한 결과, 전년 동기 대비 거래량이 일제히 감소한 것으로 집계됐다. 서울&amp;amp;middot;경기&amp;amp;middot;인천 등 수도권 전체 거래량은 2279건에서 1481건으로 35% 줄었다.
        
        앞서 정부는 외국인들이 투기성으로 고가 부동산을 사들여 시장을 교란한다는 지적이 일자 작년 8월 수도권 대부분 지역을 외국인 토지거래허가구역으로 지정해 주택을 구입할 때 2년간 실거주 의무를 부여했다.
        
        서울이 496건에서 243건으로 51% 줄어 감소폭이 가장 컸다. 서울 내에서는 강남3구 및 용산구의 외국인 주택거래량이 65% 줄어들었고, 특히 서초구가 92건에서 11건으로 88% 줄어 25개 자치구 중 가장 큰 감소폭을 나타냈다.
        
        경기도의 경우 국토부가 외국인 주택거래가 많은 안산, 부천, 평택, 시흥 거래량을 확인한 결과 부천이 208건에서 102건으로 51% 줄어들어 감소폭이 가장 컸다. 인천에선 서구가 50건에서 27건으로 절반 수준으로 줄었다.
        
        국적별로는 중국인 거래량은 1554건에서 1053건으로 32% 감소했고, 미국은 377건에서 208건으로 45% 줄었다. 전체 외국인 주택 거래량 중 중국이 차지하는 비율은 71%, 미국은 14%로 전년 동기와 비슷한 경향을 보였다.
        
        거래가액 12억 원 이하는 2073건에서 1385건으로 33%, 12억 원 초과 거래는 206건에서 96건으로 53% 각각 줄어 고가 주택의 거래량 감소폭이 상대적으로 컸다.
        
        국토부는 외국인 토허구역 지정 이후인 지난해 9월 거래 허가분의 실거주 의무가 올 1월 시작됨에 따라 서울시 등 관할 지방자치단체와 함께 실거주 의무 이행 여부를 철저히 점검할 계획이다. 실거주 의무 불이행이 확인되면 주택 소재지 관할 시군구가 이행명령을 내리고, 명령을 위반하면 이행강제금을 부과한다. 불이행이 반복되는 등의 경우에는 허가를 취소할 수도 있다.
        
        김이탁 국토부 1차관은 &amp;amp;quot;외국인 주택 거래량 감소는 시장 과열을 유발하던 수요가 줄고 있다는 신호&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;지방정부와 긴밀히 협력해 실거주 의무 이행을 실효성 있게 점검하고 실수요 중심의 부동산 거래시장 질서를 확립할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 올해 첫 경제 전망에 ‘美 관세 25%’ 반영한다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675649</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675649</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:31:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 금융권에 따르면 한국은행이 오는 26일 발표하는 올해 첫 경제전망에는 미국의 자동차·목재·의약품·기타 모든 상호관세 25% 상향 시나리오가 담길 것으로 보이는데, 트럼프 대통령의 관세 인상 발언 이후 협상 상황을 예의주시하며 이달 경제전망에 해당 시나리오를 넣을지 여부를 가늠해 왔지만 사실상 이달 중에는 결론이 나지 않을 가능성이 커지면서 ‘관세 25%’ 현실화를 경제전망에 반영하지 않을 수 없는 상황이 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, ‘국민성장펀드’ 투자 유치에 온힘</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675130</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675130</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:30:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도가 지역 산업·경제의 새로운 도약을 위해 ‘국민성장펀드’ 투자 유치에 본격적으로 나섰다. 도는 12일 아산 모나밸리에서 금융위원회와 한국산업은행이 ‘찾아가는 국민성장펀드 사업설명회’를 개최했다고 밝혔다. 이번 행사는 도내 기업을 대상으로 국민성장펀드 관련 내용을 설명하고 정보를 제공하는 자리로 마련했다. 전형식 정무부지사와 이억원 금융위원장, 박상진 한국산업은행 회장, 장민영 기업은행장, 도내 관련 기업 임직원 등 150여 명이 참석한 가운데, 이번 행사는 국민성장펀드 운용 방안 및 신청법 안내, 지방 우대 정책금융 소개, 충남 펀드 추진 현황, 도내 기업 사업계획 발표, 질의응답 등의 순으로 진행했다. 국민성장펀드는 이재명 정부가 민간이 단독으로 감당키 어려운 대규모 기반 투자나 고위험 첨단산업 투자의 위험을 선제적으로 부담하는 마중물 역할을 위해 지난해 12월 출범했다. 역대 정책펀드 중 최대 규모인 150조원으로 조성하며 오는 2030년까지 앞으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후부, ‘대기유해물질 불법배출’ 중견기업에 과징금 40억원 부과</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675644</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675644</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:27:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 정부가 특정대기유해물질을 불법으로 배출한 중견기업에 처음으로 수십억 원 대의 과징금을 부과했다. 기후에너지환경부는 무허가 대기오염 배출시설을 운영하고 방지시설을 미가동한 동화기업에 대해 ‘환경범죄 등의 단속 및 가중처벌에 관한 법’(환경범죄단속법)에 따라 약 40억원의 과징금을 부과한다고 12일 밝혔다. 동화기업은 목재 마루판 등의 보드류를 제조하는 중견기업이다. 동화기업의 북성공장과 자회사인 대성목재공업은 연료비, 운영비 등을 절감하기 위해 목재 건조시설에 투입되는 ‘중유(벙커시유)’에 폐기물인 폐목분을 섞어 열원으로 사용했다. 이 과정에서 대기환경보전법상의 특정대기유해물질인 염화수소 등이 배출됐다. 이 무허가 배출시설은 2020년 11월부터 2022년 10월까지 운영됐다. 아산공장에서는 소각로를 가동하면서 대기오염방지시설의 일부인 반건식반응탑을 2013년 11월부터 2022년 4월까지 가동하지 않아 염화수소가 배출허용기준(12ppm)을 초과해 최대 31</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2026년 공공조달 발주, 역대 최대 규모 85조 6000억원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675634</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675634</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:23:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 조달청(청장 백승보)은 12일 중앙정부, 지방정부, 공공기관의 2026년 물품․용역․공사 발주계획 85.6조원을 집계·발표했다. 이번에 조달청이 발표한 발주계획은 조달기업들이 사업계획 수립, 원자재 및 인력 확보 등 미리 입찰 참여를 준비할 수 있도록 각 수요기관이 나라장터에 등록한 발주정보를 집계한 것이며, 올해 발주계획 규모는 역대 최대 수준이다. 전체 발주계획의 약 80% 수준인 68조 3900억원 규모의 공공조달사업이 상반기에 발주(공고, 입찰, 계약 등)될 예정이며, 이러한 공공조달사업의 신속한 집행은 경기회복에 도움을 줄 것이란 기대다. 백승보 조달청장은 “대내외 경제 여건의 불확실성이 지속되는 상황에서 공공조달사업을 최대한 신속하게 발주함으로써 조달기업에 안정적인 판로를 제공하고, 경제의 활력을 높이는데 도움을 주고자 한다”고 밝혔다. 구체적인 공공분야 물품․용역․공사의 사업명, 발주기관, 발주시기, 예산금액, 계약방법 등 상세 내용은 나라장터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태양광으로 에너지 자립·소득증대 기대…범정부 ‘햇빛소득마을 추진단’ 출범</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675622</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675622</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:13:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 행정안전부는 ‘햇빛소득마을’의 체계적인 지원을 전담할 범정부 조직인 ‘햇빛소득마을 추진단’이 출범한다고 12일 밝혔다. 햇빛소득마을은 마을공동체가 주도해 마을 내 유휴부지와 농지·저수지 등에 태양광 발전소를 설치·운영해 에너지 자립을 달성하고, 발전소에서 얻은 이익을 공동체 구성원이 공유하는 사업 모델이다. 이를 통해 지역 주민의 소득을 높여 마을공동체에 활력을 불어넣고, 재생에너지 사용을 늘려 기후위기에 대응하는 일석이조의 효과를 기대할 수 있다. 추진단에는 행안부를 비롯해 국무조정실, 농림축산식품부, 기후에너지환경부, 국토교통부, 해양수산부 등 6개 관계 부처와 지방정부, 한국에너지공단, 한국농어촌공사, 한국전력공사 등 전문성을 가진 공공 기관들이 참여한다. 추진단은 지원총괄과, 기반조성과, 사업관리과로 운영된다. 지원총괄과는 사업계획 수립과 부처협조를 총괄하고, 계통우선 접속 등 햇빛소득마을 지원에 필요한 관련 법령 및 제도 정비, 규제개선 등을 전담</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코레일, ‘코레일톡’ 제휴서비스 최대 75% 할인</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675621</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675621</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:13:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 한국철도공사(코레일)가 설 명절과 새 학기를 맞아 오는 13일부터 3월 31일까지 ‘코레일 MaaS(Mobility as a Service)’ 고객을 대상으로 최대 75% 할인과 경품 이벤트를 진행한다. ‘코레일 MaaS’는 모바일 앱 ‘코레일톡’을 기반으로 승차권 예매뿐만 아니라 렌터카, 카셰어링, 커피&amp;빵 등 교통과 여행 서비스를 함께 제공하는 통합 모빌리티 서비스다. 먼저, 코레일톡에서 ‘롯데렌터카’와 ‘SK렌터카’를 이용하면 대여료를 최대 75%까지 즉시 할인해 준다. 역 인근의 공유 차량을 빌릴 수 있는 카셰어링(‘롯데렌터카 G car’)도 모든 이용객에 최대 60% 할인과 커피 쿠폰을 제공한다. 특히, 추첨을 통해 카셰어링 이용객 13명에게는 ▷G포인트 3만 포인트(10명) ▷카셰어링 24시간 무료 이용권(3명)을 증정한다. 영주, 평창, 홍성 등 23개 지역을 알뜰하게 여행할 수 있는 ‘관광택시’도 할인한다. 지자체에서 요금을 최대 60% 할인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전고체전지’ 등 국가첨단 핵심 전략기술 해외 유출차단</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675602</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675602</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:04:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 국내 이차전지 대기업 핵심기술을 해외에 유출해 온 외국인과 대기업 임직원 등이 검찰에 기소됐다. 지식재산처(처장 김용선) 기술디자인특별사법경찰(이하 ‘기술경찰’)과 대전지방검찰청(검사장 김도완) 특허범죄조사부는 국가첨단전략기술이 포함된 피해기업의 자료를 빼돌린 해외협력사 영업총감(영업총괄) 중국인 A씨(34세, 구속)를 ‘국가첨단전략산업 경쟁력 강화 및 보호에 관한 특별조치법’, ‘부정경쟁방지 및 영업비밀 보호에 관한 법률’ 등의 위반혐의로 기소했다고 12일 밝혔다. 기술경찰에 따르면, A씨는 지난 2019년 11월~205년 4월까지 피해회사의 부장급 연구원 B씨(53세)로부터 금품을 대가로 자료전송 7회, 영상미팅 8회, 방문컨설팅 7회 등을 통해 피해회사의 자료를 빼돌린 혐의를 받고 있다. ▶ 국가첨단전략기술이 포함된 다량의 자료 유출 B씨는 이차전지 소재개발업무와 관련된 자료를 자택 등에서 휴대전화 등을 이용해 촬영하는 방식으로 유출했으며 유출자료는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 젠큐릭스, 췌장암 오가노이드 유전자 분석 성과에 상승</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212140026642</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212140026642</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:04:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=젠큐릭스]
        
        
        
        젠큐릭스가 췌장암 오가노이드 기반 유전자 분석을 통해 약물 내성의 새로운 기전을 규명했다는 소식에 상승세를 보이고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        12일 한국거래소에 따르면 젠큐릭스는 이날 오후 2시2분 기준 전 거래일 대비 373원(22.86%) 오른 2005원에 거래되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        같은 날 약업신문 보도에 따르면 현대ADM바이오는 췌장암 환자 유래 오가노이드(PDO) 유전자 분석을 통해 항암제 내성이 암세포 자체의 유전자 변이보다 암세포를 둘러싼 물리적 장벽에 기인한다는 점을 세계 최초로 규명했다. 이른바 가짜 내성의 유전적 기전을 밝혀냈다는 설명이다.
        &amp;amp;nbsp;
        씨앤팜과 현대바이오, 현대ADM으로 구성된 바이오 신약팀은 오가노이드사이언스와 젠큐릭스와 공동 연구를 진행했다. 오가노이드 배양과 RNA 시퀀싱 기반 유전자 분석을 통해 내성 암 조직의 유전체를 분석했고 약물 내성을 유발하는 기질 장벽의 실체를 확인했다.
        &amp;amp;nbsp;
        현대ADM은 이번 연구를 통해 항암제 내성을 암세포의 유전적 변이가 아니라 약물 전달 실패의 문제로 재정의했다고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충청에 벤처 거점 ‘제2 프론트원’ 세운다, 2029년 완공</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675554</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675554</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 금융당국이 산업은행을 중심으로 충청권에 세계 최고 수준의 혁신·스타트업 복합지원 공간인 ‘제2의 프론트원(가칭 Next Hub in 충청)’ 조성에 나선다. 이억원 금융위원장은 12일 오후 충남 아산 모나밸리에서 열린 충청권 국민성장펀드·지방우대금융 지역간담회에서 “서울의 프론트원과 함께 대한민국 벤처생태계를 이끄는 두개의 핵심거점 역할을 할 것”이라며 이같이 밝혔다. 해당 공간에는 정책금융기관과 벤처캐피털(VC), 사모펀드(PE) 등이 함께 입주해 사무공간 제공, 컨설팅, 투자유치(IR), 네트워킹, 해외 진출 지원 등 스타트업 성장 전 과정을 지원하겠다는 구상이다. ‘Next Hub in 충청’은 올해 설계를 거쳐 2027년 착공, 2029년 완공을 목표로 추진된다. 이날 간담회에는 정책금융기관장과 충남도 관계자, 국민성장펀드 전략위원, 지역 기업 대표 등 약 150명이 참석했다. 간담회에서는 국민성장펀드와 지방우대금융 안내와 함께 지방정부 및 지역 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 두산퓨얼셀, 해외 수주 기대에 8%대 상승</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212135233632</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212135233632</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:53:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=두산퓨얼셀]
        
        
        
        두산퓨얼셀이 해외 수주 확대 기대 속에 주가가 오르고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        12일 한국거래소에 따르면 두산퓨얼셀은 이날 오후 1시50분 기준 전 거래일 대비 2650원(7.83%) 오른 3만6500원에 거래되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        같은 날 최규헌 신한투자증권 연구원은 두산퓨얼셀에 대해 &amp;amp;ldquo;당장의 실적 부진은 아쉽지만 업황은 확실한 회복 국면에 진입했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;올해 신규 수주 규모는 200MW를 넘길 가능성이 있다&amp;amp;rdquo;고 봤다.
        &amp;amp;nbsp;
        그는 &amp;amp;ldquo;지난해 청정수소발전의무화제도(CHPS)를 통해 낙찰된 107MW와 2024년에서 이월된 68MW 물량을 기반으로 해외 추가 수주가 이어질 것&amp;amp;rdquo;이라며 미국 데이터센터향 수주를 핵심 변수로 짚었다.
        &amp;amp;nbsp;
        이어 최 연구원은 &amp;amp;ldquo;냉방용 연료전지(PAFC)를 두고 글로벌 빅테크 1곳과 협의를 진행하고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;다른 데이터센터 사업자와의 프로젝트도 논의 중인데 독일 업체 1곳과 추진 중인 고체산화물연료전지(SOFC) 스택 파운드리 사업이 순항하면서 내년부터 의미 있는 물량 확보가 가능할 것&amp;amp;rdquo;으로 내다봤다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영세·중소가맹점 308만곳 우대수수료 적용…환급액 평균 41만원 환급</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212134257623</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212134257623</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:51:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        오는 14일부터 영세&amp;amp;middot;중소 신용카드 가맹점 308만7000곳이 카드 우대수수료율을 적용받는다. 지난해 하반기 신규 개업 가맹점 중 이번에 영세&amp;amp;middot;중소로 확인된 15만9000곳에는 수수료 차액이 소급 환급된다.
        
        금융당국은 12일 2026년 상반기 영세&amp;amp;middot;중소가맹점 선정 결과와 2025년 하반기 신규 가맹점에 대한 카드 수수료 환급 계획을 발표했다.
        
        올해 상반기 기준 우대수수료율 적용 대상은 △신용카드 가맹점 308만7000곳 △결제대행업체(PG) 하위가맹점 193만8000곳 △택시사업자 16만6000곳이다. 이들은 연매출 구간에 따라 신용카드 0.4~1.45%, 체크카드 0.15~1.15%의 우대수수료율을 적용받는다.
        
        지난해 7~12월 신규 신용카드 가맹점으로 개업해 일반 수수료율을 적용받았으나, 이번에 영세&amp;amp;middot;중소로 확인된 15만9000곳에는 우대수수료율을 소급 적용해 차액을 환급한다. 환급은 다음달 31일 이내 각 카드대금 지급 계좌로 이뤄질 예정이다.
        
        총 환급액은 약 643억3000만원으로, 가맹점당 평균 41만원 수준이다. 지난해 하반기 중 폐업한 가맹점도 환급 대상에 포함된다. PG 하위가맹점 14만3000곳과 택시사업자 약 5325곳도 영세&amp;amp;middot;중소로 확인된 경우 수수료 차액을 3월31일 이내 환급받는다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 5500 돌파, 환율은 1440원까지 떨어져</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04280406645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04280406645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:50:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 처음으로 장중 5500선을 돌파한 가운데, 원·달러 환율은 1440원대까지 떨어졌다. 12일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수 등이 표시되고 있다. (사진= 연합뉴스)12일 서울외국환중개에 따르면 이날 오후 1시 35분 기준 환율은 전일 정규장 종가(오후 3시 30분)대비 5.95원(0.41%) 내린 1441.05원을 기록 중...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1월 외국인 국내증권 투자 23.9억달러 순유입</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675558</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675558</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:36:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 한국은행이 발표한 ‘국제금융·외환시장 동향’에 따르면 지난달 외국인 증권투자자금은 23억9000만달러 순유입되었으며 순유입이란 국내 주식·채권 시장에서 빠져나간 외국인 투자자금보다 들어온 자금이 많았다는 뜻이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집값 1% 오르면 50세 미만 소비 0.3% 준다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675556</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675556</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:34:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김벼리 기자] 주택 가격이 1% 오르면 50세 미만 소비가 최대 0.3% 줄어든다는 연구 결과가 나왔다. 한국은행은 12일 발표한 ‘주택가격 상승이 연령별 소비 및 후생에 미치는 영향’이라는 제목의 보고서를 내고 “주택 가격 상승의 부정적 영향은 청년층과 같은 취약계층에 집중적으로 나타난다”고 지적했다. 한은이 가계금융복지조사 미시데이터를 활용해 실증 분석한 결과 40세 이하 청년층 중 무주택자 그룹의 가계 평균 소비성향 하락세가 두드러졌다. 자산을 충분히 축적하지 못한 젊은층이 향후 주택 구매를 위해 저축을 늘리는 ‘투자 효과’ 때문일 수 있다고 한은은 추정했다. 연령대별 패널회귀분석 결과를 봐도 주택 가격 상승 시 50세 미만 가계의 소비가 유의미하게 감소하는 것으로 나타났다. 이에 대해 주진철 한은 금융모형팀 차장은 “주택 가격이 1% 오를 경우 소비가 몇 % 변하는지를 의미하는 ‘소비의 주택 가격 탄력성’을 살펴보면, 50세 미만의 경우 -0.2%에서 -0.3%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>석유화학 업황 악화에 여수 연장…광양 고용위기 선제대응지역 신규 지정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675551</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675551</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:22:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 철강 산업 부진 여파로 전남 광양시가 고용위기 선제대응지역으로 새롭게 지정됐다. 석유화학 업황 악화가 이어진 여수시와 제조업 침체 영향을 받은 광주 광산구는 지정기간이 6개월 추가 연장된다. 고용노동부는 12일 노사 대표와 전문가 등이 참석한 ‘2026년 제2차 고용정책심의회’를 열고 고용위기 선제대응지역 지정안과 2026년 고용영향평가 대상 과제를 심의·의결했다고 밝혔다. 심의회는 철강 및 연관 산업의 업황 부진으로 고용 감소가 이어진 광양시를 고용위기 선제대응지역으로 1년간 신규 지정했다. 여수시와 광주 광산구는 기존 지정 기간을 6개월 추가 연장하기로 했다. 광양은 철강업 악화로 관련 산업 고용보험 피보험자가 3개월 이상 감소하는 등 고용 위기 징후가 나타났고, 여수는 석유화학 업황 부진, 광주 광산구는 가전업 침체와 제조업 구조 변화 영향이 반영됐다. 이번 지정으로 해당 지역은 ▷고용유지지원금 ▷직업능력개발사업 ▷생활안정자금 융자 등에서 지원 요건과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘또 설탕담합’ 제당3사에 과징금 4083억원…역대 두 번째 규모</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675470</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675470</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 공정거래위원회가 국민생활과 밀접한 민생품목 담합에 대한 경고 수위를 높인 가운데 첫 사례인 제당 3사의 설탕가격 담합에 대해 과징금 4083억원을 부과했다. 이번 과징금은 공정위 담합 사건 제재 가운데 총액 기준 두 번째로 큰 규모이며, 참가 사업자당 평균 부과금액도 약 1300억원대로 역대 최대 수준이다. 공정위는 CJ제일제당·삼양사·대한제당 등 3개 설탕 제조·판매 사업자의 공정거래법 위반 행위에 대해 시정명령과 함께 총 4083억1300만원의 과징금(잠정)을 부과했다고 12일 밝혔다. 회사별 과징금은 CJ제일제당 1506억8900만원, 삼양사 1302억5100만원, 대한제당 1273억7300만원이다. 전체 과징금 규모로는 2010년 6개 LPG 공급회사의 부당한 공동행위 사건(6689억원)에 이어 두 번째이며, 사업자당 평균 부과액은 1361억원으로 역대 최대 수준이다. 이들은 2021년 2월부터 2025년 4월까지 약 4년여 동안 총 8차례(인상 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14일부터 연매출 30억 이하 카드 가맹점 309만곳 수수료 우대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675301</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675301</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 오는 14일부터 연 매출 30억원 이하 신용카드 가맹점 약 308만7000개에 우대 수수료율이 적용된다. 금융위원회는 올 상반기 영세·중소가맹점에 선정된 신용카드가맹점 약 308만7000개 등에 14일부터 우대수수료율을 적용한다고 12일 밝혔다. 이에 따라 전체 신용카드가맹점 322만5000개 중 95.7%가 상반기에 우대수수료율을 적용받는다. 결제대행업체(PG사) 하위가맹점 193만8000개와 개인·법인 택시 사업자 16만6000개에도 우대수수료율이 적용된다. 이들은 연매출 구간에 따라 신용카드 0.4~1.45%, 체크카드 0.15~1.15%의 우대수수료율이 적용된다. 여신금융협회는 이번에 우대수수료율을 적용받는 신용카드가맹점에 안내문을 사업장으로 발송했으며, 각 가맹점은 여신금융협회와 카드사 콜센터 등을 통해서도 수수료율을 확인할 수 있다. PG사 하위가맹점과 택시 사업자는 이용하고 있는 PG사와 교통정산사업자 등을 통해 확인할 수 있다. 영세·중소 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장중시황] 파죽지세 코스피…5500선도 뚫었다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212114005558</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212114005558</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:53:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]&amp;amp;nbsp;
        
        
        
        
        
        12일 코스피가 사상 처음으로 5500선을 돌파했다. 코스피는 장 초반의 급등세를 이어가며 장 중 한 때 최고점인 5515.18을 기록하기도 했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        한국거래소에 따르면 오전 11시 41분 코스피는 전 거래일 대비 143.93포인트(2.29%) 오른 5498.42에 거래되고 있다. 유가증권시장에서 개인은 2조5212억원 순매도, 외국인과 기관은 각각 1조3116억원, 1조2169억원을 순매수 중이다.
        
        코스피 주요 종목 중 삼성전자가 6.02% 급등하며 지수 상승을 견인하고 있다. SK하이닉스는 3.26% 상승하며 뒤를 잇고 있다. 이외에 SK스퀘어(6.20%), LG에너지솔루션(3.95%), SK하이닉스(3.26%), 기아(1.17%), KB금융(0.61%) 등은 오르고 있고, 두산에너빌리티(-2.09%), 현대차(-0.39%), 삼성바이오로직스(-0.06%) 등은 내리고 있다.
        
        같은 시각 코스닥은 전 거래일 대비 3.62포인트(0.32%) 오른 1118.49에 거래 중이다. 코스닥 시장에서 개인은 홀로 3209억원 순매수에 나서고 있다. 외국인과 기관은 각각 2127억원, 659억원 순매도를 기록 중이다.
        
        코스닥의 주요 종목도 대부분 오름세를 보이고 있다.&amp;amp;nbsp;에코프로비엠(2.50%), 삼천당제약(2.16%), 리노공업(1.26%), 에코프로(0.92%), 레인보우로보틱스(0.89%), 코오롱티슈진(0.75%), 에이비엘바이오(0.16%) 등은 상승 중이다. 반면 HLB(-0.76%), 알테오젠(-0.39%) 등은 소폭 하락하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양종희 KB금융지주 회장 ‘질적 경영’ 승부수 적중</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675473</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675473</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:34:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KB금융이 국내 금융지주로는 처음으로 시가총액 60조원을 돌파했다. 순자산 대비 주가 수준을 나타내는 주가순자산비율(PBR)도 1배 고지에 올라섰다. ‘상단 없는 주주환원’과 역대 최대 실적을 바탕으로 투자자의 신뢰를 얻었다는 평가가 나온다. KB금융을 필두로 만성적인 저평가를 받아 온 국내 금융주가 기업가치 상승세를 탈지 주목된다. 12일 한국거래소에 따르면 지난 11일 KB금융 주가는 전장 대비 5.79% 오른 16만4500원에 거래를 마쳤다. 장중 한때 16만5000원까지 오르며 52주 신고가 기록도 다시 썼다. 가파른 주가 상승세에 힘입어 장 마감 시점 기준 시가총액은 61조3339억원을 기록했다. 전날(57조9780억원) 대비 3조원 이상 늘어난 역대 최대치다. 이날도 전일 종가 대비 소폭 오른 16만4600원에 거래를 시작했다. 차익실현 매물이 일부 풀렸음에도 상승 흐름을 이어가며 9시 18분께 16만6000원을 기록, 52주 신고가를 경신했다. 시가총액이 60조원을 넘어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한금융, 올해 20조 생산적금융 로드맵 마련</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675472</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675472</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:34:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>신한금융그룹은 올해 총 20조원 규모의 생산적 금융 계획을 본격 추진하기 위한 로드맵을 확정했다고 12일 밝혔다. 신한금융은 11일 서울 중구 본사에서 진옥동 회장을 위원장으로 하는 ‘그룹 생산적 금융 추진위원회’를 열고 그룹 차원의 추진 전략과 세부 이행 계획을 확정했다. 회의에는 주요 그룹사 최고경영자(CEO)들이 참석해 계열사·사업영역별 추진 과제를 점검하고 실행 일정과 역할 분담을 논의했다. 또 생산적 금융의 실질적 이행을 위해 관련 목표와 성과를 그룹 전략 과제와 핵심성과지표(KPI)에 반영하기로 했다. 신한금융의 올해 생산적 금융 추진계획을 항목별로 보면 ▷국민성장펀드 2조원 ▷그룹 자체 투자 2조원 ▷여신 지원 13조원 ▷포용금융 3조원 등으로 구성됐다. 우선 투자 분과에선 국민성장펀드 출자와 함께 창업·벤처펀드 2500억원, 인프라 개발펀드 4500억원 등 그룹 자체 투자 역량을 활용해 인공지능(AI), 데이터센터, 첨단 제조, 재생에너지 등 국가 핵심 산업과 대형 프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당국 전수조사 방침에 업비트·코인원 내부통제 증명 ‘안간힘’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675465</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675465</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:32:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>빗썸의 비트코인 오지급 사태를 계기로 금융당국이 국내 디지털자산 거래소 전반에 대한 전수조사에 나서기로 하면서 주요 거래소가 잇따라 내부통제 체계와 시스템 안전관리 공개에 나서고 있다. 12일 업계에 따르면 9일 업비트(사진)가 장부 거래 방식과 자산 검증·통제 구조를 공개한 데 이어 10일 코인원도 자산 및 베네핏 지급 전반에 대한 관리 체계를 밝혔다. 코인원은 “상시적으로 3대 내부 통제 메커니즘을 가동하고 있다”며 “인적 오류가 발생하더라도 시스템적 구조를 통해 사고로 이어지지 않도록 설계돼 있다”고 했다. 이는 이번 빗썸 사태가 이벤트 담당 직원의 입력 실수에서 비롯됐다는 점을 의식한 내용으로 풀이된다. 코인원은 내부 통제 체계를 ‘검증·분리·예방’의 세 축으로 설명했다. 우선 온체인 지갑 잔고와 서비스 데이터베이스(DB) 온체인 검증 절차를 통해 자산 정합성을 확인하고, 불일치가 발생할 경우 거래를 중단하는 ‘제로 디펙트(Zero-Defect) 모니터링’을 운영하고 있다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 원화 스테이블코인 누구를 위한 것인가</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675463</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675463</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:32:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현금 봉투 대신 디지털머니를 건네는 내년 설날을 상상해 보자. 아이부터 노인, 외국인과 소상공인까지 ‘설명 없이 쓸 수 있는’ 결제 인프라가 될 때, 스테이블코인은 비로소 일상의 돈이 된다. 설 명절엔 빠지지 않는 장면이 있다. 할머니는 손주에게, 어떤 이는 조카에게 세뱃돈을 건넨다. 아이들은 그 자리에서 곧바로 쓸 수 있는 용돈을 손에 쥔다. 그렇다면 내년 설은 어떨까. 봉투 대신 디지털머니로 세뱃돈을 주고받을 수 있을까. 더 중요한 질문은 따로 있다. 그 디지털 세뱃돈을 아이들이 실제로 쓸 수 있을까. 지금 논의되는 원화 스테이블코인 구조에서 이 질문은 가볍지 않다. 디지털머니 사용이 거래소 계정이나 특정 지갑을 전제로 한다면, 미성년자는 애초에 참여할 수 없다. 법이 통과됐더라도 받은 돈을 쓸 수 없다면, 그것을 과연 ‘일상의 돈’이라 부를 수 있을까. 한국에서 스테이블코인을 이야기하면 두 가지 오해가 따라붙는다. 하나는 ‘크립토 투기를 키우는 수단’이라는 인식이고, 다른 하나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극동건설·남광토건, 서울 정비사업 본격 참여 선언...&amp;amp;quot;통합 브랜드 구상 중&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212111157535</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212111157535</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:30:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        극동강변소규모재건축사업 조감도. [사진=극동건설&amp;amp;middot;남광토건]
        
        
        
        
        극동건설&amp;amp;middot;남광토건은 내년 창사 80주년을 앞두고 서울 지역 정비사업에 적극 참여하겠다는 방침을 공식화했다고 12일 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        양사는 최근 각각 서울 내 주요 정비사업지에 출사표를 던지며 주택부문을 전략 사업으로 육성하겠다는 의지를 밝혔다.
        
        남광토건은 이날 &amp;amp;lsquo;마포로 5구역 제2지구 도시정비형 재개발사업&amp;amp;rsquo; 참여를 공식화했다. 이곳은 국내 최초 아파트로 알려진 충정아파트를 포함한 상징적 지역이다.&amp;amp;nbsp;
        
        남광토건 관계자는 &amp;amp;ldquo;본사와 인접한 사업지인 만큼 책임감을 갖고 사업에 임하겠다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;안전우려건축물 재건축 경험과 도심 정비 노하우를 바탕으로 충정로 일대 통합 개발의 적임자임을 입증하겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        앞서 극동건설은 지난 9일 &amp;amp;lsquo;극동강변소규모재건축사업&amp;amp;rsquo;에 입찰했다.&amp;amp;nbsp;약 700억 원 규모의 소규모 사업으로, 옹벽 공사 등 까다로운 공사 여건으로 인해 다수 건설사가 참여를 주저해온 곳으로 알려졌다.&amp;amp;nbsp; 조합은 3월 중순 총회를 열어 시공사를 선정할 예정이다.
        
        극동건설은 한강 조망이 가능한 입지적 상징성과 향후 종 상향 가능성에 따른 사업성 개선 여지를 고려해 전략적 참여를 결정했다. 극동건설 관계자는 &amp;amp;ldquo;강남권 한강변에 최초로 세운 극동강변아파트를 직접 재건축하는 상징성이 크다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;회사 역사와 브랜드 스토리를 동시에 강화할 수 있는 사업&amp;amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        양사는 이번 사업 참여를 계기로 서울&amp;amp;middot;수도권 정비시장 내 입지를 확대하겠다는 구상이다. 양사는 정비사업을 향후 핵심 성장축으로 설정하고 지난해 말부터 조직 개편에 착수했다. 주택 부문 인력을 충원하고 수주&amp;amp;middot;관리 조직을 일원화했다. 특히 주택마케팅팀과 AM(Asset Management)팀을 신설해 양사 주택사업을 통합 관리하는 체계를 구축했다.&amp;amp;nbsp;
        
        브랜드 전략 역시 전면 재정비에 나선다. 남광 &amp;amp;lsquo;하우스토리&amp;amp;rsquo;와 극동 &amp;amp;lsquo;스타클래스&amp;amp;rsquo;로는 최근 고급화&amp;amp;middot;차별화를 요구하는 시장 흐름을 충분히 반영하기 어렵다는 판단 아래 브랜드 통합 및 리뉴얼을 추진 중이다. 올 연말 창사 80주년을 기념한 신규 통합 브랜드를 발표할 계획이다.
        
        강경민 극동건설 대표는 &amp;amp;ldquo;연간 80조 원 규모로 추산되는 정비시장은 더 이상 선택이 아닌 필수 시장&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;80년 전통의 시공 경험과 현장 관리 역량을 바탕으로 안정적인 사업 수행 능력을 보여주겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대주주 지분 제한에 바이낸스의 ‘고파이 딜레마’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675456</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675456</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:30:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>디지털자산거래소 대주주 지분 제한이 유력시 되면서 국내 5대 원화거래소는 지분을 정리해야 하는 최악의 시나리오를 마주하게 됐다. 특히 이용자의 디지털자산 예치금을 지급하지 못한 ‘고파이 사태’ 해결 방안을 두고 고팍스 최대주주 바이낸스의 경우 셈법이 복잡해졌다. 유상증자가 대안으로 거론되지만, 대주주 지분 제한이 현실화하면 그간 사들인 지분을 다시 팔아야 하는 상황에 직면하기 때문이다. 12일 헤럴드경제 취재를 종합하면 바이낸스가 고파이 사태 미지급금(9일 오후 1시 기준 약 978억원)을 해결하기 위한 유력한 방안은 유상증자가 꼽힌다. 디지털자산거래소 고팍스를 운영하는 스트리미가 미지급금 규모에 상응하는 신주를 발행하면, 바이낸스가 이를 사들이고 지분을 늘리면서 스트리미에 자금을 조달하는 방식이다. 이 같은 지분투자 방식은 스트리미의 재무 부담을 덜어주고 법인세 이슈와도 무관한 만큼 시장에서는 현실적인 방안으로 지목한다. 바이낸스는 스트리미 지분 67.45%를 보유한 최대 주주다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구 감소·AI 충격 본격화…정부 “노동시장 구조 전환 대응”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675327</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675327</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 저출생·고령화와 인공지능(AI) 확산, 탈탄소 전환 등 산업 대전환이 본격화되면서 정부가 고용정책의 ‘구조 전환’ 대응을 전면에 내걸었다. 청년 ‘쉬었음’ 증가 등 취약 고용지표에 대응하는 동시에 AI 기반 직업훈련과 고용서비스 혁신, 고용보험 사각지대 보완 등을 포함한 중장기 노동시장 대응 전략을 추진한다는 방침이다. 고용노동부는 12일 ‘2026년 제2차 고용정책심의회’를 열고 중장기 인력수급 전망과 2026년 고용정책 방향, 고용영향평가 결과 등을 논의했다고 밝혔다. 심의회에는 노사 대표와 전문가, 관계부처 정부위원이 참여했으며 고용위기 선제대응지역 지정안과 고용영향평가 과제 선정안도 함께 다뤄졌다. 한국고용정보원 전망에 따르면 향후 노동시장은 생산가능인구 감소와 고령화 심화 영향으로 구조적 전환이 불가피할 전망이다. 15~64세 인구는 줄어드는 반면 65세 이상 비중은 2034년 31.7%까지 확대되며, 경제활동인구와 취업자 수는 2030년 전후 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나금융, 금융소비자보호헌장 선포…“핵심은 신뢰”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675439</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675439</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:27:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>하나금융그룹이 금융소비자 보호를 그룹 경영의 핵심 가치로 공식 선언하며 거버넌스 강화에 나섰다. 하나금융그룹은 12일 오전 ‘금융소비자보호헌장’ 선포식을 개최하고 금융소비자 중심 경영체계 고도화를 추진한다고 밝혔다. 이번 선포식에는 함영주(앞줄 오른쪽에서 네 번째) 하나금융 회장을 비롯해 주요 관계사 CEO와 손님 총괄책임자(CCO), 임직원들이 참석했다. 함영주 회장은 “금융소비자 중심의 기업문화 정착을 위해 소비자보호를 그룹의 최우선 가치이자 핵심 경쟁력으로 삼고 모든 역량을 쏟아 부어야 한다”면서 “금융의 핵심은 결국 손님 신뢰에 있는 만큼 금융소비자보호헌장이 단순한 구호에 그치지 않도록 임직원 모두가 하나되어 실천해 나가자”고 밝혔다. 이번 헌장에는 ▷사전 예방 중심의 보호 체계 확립 ▷소비자 이익 최우선 원칙 ▷신속·공정한 민원 해소 및 피해 구제 ▷소비자 의견 경청을 통한 투명한 소통 ▷금융취약계층 지원 및 금융교육 확대 등 5대 핵심 과제가 담겼다. 하나금융은 선포식을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시중은행의 생산적 금융 견인이 수은의 역할”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675431</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675431</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:25:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>황기연 한국수출입은행장이 취임 100일을 앞두고 “포용과 모험, 인내의 관점에서 금융을 업그레이드하고 시중은행의 생산적 금융을 견인하겠다”는 청사진을 제시했다. 황 행장은 11일 서울 중구 은행회관에서 취임 100일을 기념해 열린 첫 기자간담회에서 “수은의 설립 목적 자체가 생산적 금융”이라며 “수도권 대기업부터 지방의 중소기업까지 아우르는 건강한 산업 생태계를 만드는 데 사활을 걸겠다”고 밝혔다. 그는 전 금융기관이 앞다퉈 생산적 금융을 추진하는 상황에서 수은의 차별점에 무엇이냐는 질문에 “수출 중소기업에 온기가 퍼져 나갈 수 있는 포용성 있는 금융”이라고 답했다. 이어 “비수도권 중소기업에 최대 2.2%의 우대금리를 제공하려고 하는데 이는 중소기업의 절박한 상황을 고려해 수익을 굉장히 줄이면서 지원하는 부분”이라며 “비금융 서비스로 산업 개편도 돕겠다”고 덧붙였다. 황 행장은 이 자리에서 올해 중점 추진 전략으로 ▷통상위기 극복 지원 ▷지역경제 활성화 및 상생성장 지원 확대 ▷국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공소각시설 행정절차 3년6개월 단축…수도권 폐기물 병목 해소</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675423</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675423</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:24:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 공공소각시설 설치에 걸리는 기간이 대폭 단축된다. 기존 평균 11년 8개월이 걸리던 사업 기간은 8년 2개월로 최대 3년 6개월 줄어든다. 행정·재정 절차를 간소화해 수도권 내 처리 능력을 신속히 확충하겠다는 취지다. 현재 수도권에서 27개 공공소각시설 확충 사업이 추진 중이지만, 현재의 속도로는 민간 처리 의존이 장기화될 수 있다는 지적이 나온다. 기후에너지환경부는 12일 정부서울청사에서 서울·경기·인천 등 수도권 3개 시도와 회의를 열고 생활폐기물 직매립 금지 제도의 원활한 이행 방안을 논의했다고 밝혔다. 수도권 생활폐기물이 타 지역으로 이동하면서 해당 지역의 민원이 늘고 있는 만큼, 발생 지역 내에서 처리할 수 있는 기반을 조속히 마련하겠다는 것이다. 이번 대책에 따라 공공소각시설 설치 과정 중 입지 선정 등 절차상 소요 기간은 기존 30개월에서 18개월로 줄어든다. 입지선정 단계에서는 현행 규정상 동일부지 내 증설사업의 경우에도 입지선정위원회를 재구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여한구 통상교섭본부장 “한미 통상환경 안정화 노력”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675419</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675419</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:23:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>산업통상부는 여한구(사진) 통상교섭본부장이 12일 서울 용산구 그랜드하얏트 호텔에서 열린 주한미국상공회의소(AmCham·암참) 주최 특별 오찬 간담회에 참석해 한미 통상 환경 안정화를 위한 정부의 방향과 양국 협력 방안에 대해 논의한다고 밝혔다. 특별 간담회는 암참의 초청으로 마련됐다. 이날 행사는 암참 회원사 80여곳이 참석한 가운데 여 본부장과 제임스 김 암참 회장이 질의응답 형식으로 의견을 교환하는 방식으로 진행했다. 여 본부장은 “지난해 미국의 대(對)한국 투자가 사상 최고 수준을 기록하는 등 미국계 기업의 지속적인 투자와 협력에 감사드린다”고 사의를 표하고 “양국 간 관세 합의 내용을 성실히 이행하는 한편, 주요 진전 상황을 미국 정부와 기업에 적극 공유해 한미 통상 환경의 안정과 경제 협력 강화를 위해 노력하겠다”고 강조했다. 산업부에 따르면 지난해 외국인 직접 투자(FDI) 신고 금액은 360억5000만달러(약 52조1900억원)로 전년(345억7000만달러)보다 4.3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A]“갈아타기 수요는 열어둔다”...임대차 6개월 안 남은 다주택 중과 매물, 유주택자도 살 수 있다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675412</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675412</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:20:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]정부가 다주택자 양도소득세 중과 유예를 예정대로 종료하는 가운데 매매 주택의 잔여 임대차 기간이 허가일로부터 6개월 미만이라면 매수자의 주택 보유 여부와 관계 없이 매수할 수 있도록 하는 보완책을 마련했다. 실수요 중심의 갈아타기는 가능하도록 출구를 열어둔 셈이다. 다만 정책 예측 가능성과 신뢰성 확보를 위해 중과 유예 대상을 5월 9일 ‘양도’에서 ‘계약’까지로 확대 허용한다. 대신 이후 4∼6개월까지 잔금과 등기를 마쳐야 한다. 다음은 다주택 중과 유예 종료와 보완방법과 관련한 문답이다. -오는 5월 9일 전 체결하는 가계약 또는 토지거래허가를 받기 위한 사전 약정만으로도 중과가 유예 되는 것인지? ▶가계약 또는 토지거래허가 전 사전거래약정은 계약에 해당하지 않는다. 오는 5월9일까지 매매계약을 체결하고 계약금을 지급받은 사실이 증빙 서류에 의하여 확인되는 경우에 한해 계약요건이 충족되는 것으로 본다. -5월9일까지 계약한 후 토지거래허가일로부터 잔여임대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옮긴 병원에서도 내 진료기록 확인 가능…정보교류 참여 의료기관 1만 곳</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675395</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675395</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:05:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 보건복지부는 진료정보교류 사업에 참여하는 의료기관이 1만332곳으로, 사업 시작 후 처음으로 1만 곳을 돌파했다고 12일 밝혔다. 진료정보교류 사업은 환자가 다니던 병원에서 새로운 병원으로 이동할 때 의료기관이 직접 진료기록을 확인하고 진료에 활용할 수 있도록 기관 간 환자 진료기록 공유를 돕는 제도다. 사업에 참여하는 병원이 환자 동의하에 진료기록과 과거병력, 투약 내역 등을 교류해 환자가 병원을 바꿀 때 새롭게 진료기록을 제출하지 않아도 된다. 지난 한 해 동안 진료정보교류 시스템을 통해 공유된 진료정보는 영상정보를 포함해 약 181만 건으로 역대 최고 수준이다. 사업에 참여하는 기관은 1만 곳을 넘겼지만, 컴퓨터단층촬영(CT)·자기공명영상(MRI) 등 영상정보까지 공유할 수 있는 의료기관은 약 600곳에 불과하다. 영상정보 공유를 위해서는 전자의무기록(EMR) 시스템과 의료영상저장전송시스템(PACS)에 추가적인 개선이 필요해 의료기관의 참여가 다소 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전공의 다기관 수련시키는 상급종합병원에 최대 5억원 지원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675393</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675393</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:05:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 정부가 지역의 중소병원을 포함한 전공의 다기관 협력 수련 네트워크를 운영하는 상급종합병원에 올해 기관당 최대 5억원을 지원할 계획이다. 이는 향후 5년간 의대생 3342명이 증원되면서 늘어날 의사 인력을 고려해 수련병원을 최대한 확보하고, 전공의들이 다양한 경험을 유도한다는 취지이다. 12일 정부와 의료계 등에 따르면 지난달 29일 열린 보건복지부 건강보험정책심의위원회(건정심) 회의에서는 이런 내용을 담은 2026년 상급종합병원 구조 전환 지원 방안을 논의했다. 복지부는 공공·지역의료, 전문 진료 등 의료기관 종별·중증도별로 다양한 수련 경험을 제공한다는 명분으로 지난해부터 다기관 협력 수련 시범사업을 하고 있다. 시범사업에서 정부는 상급종합병원(수련책임기관) 1곳과 종합병원급 이하 수련 협력 기관들을 묶는 네트워크 구축을 지원한다. 이번 건정심에서는 다기관 협력 수련 네트워크 구성·운영 및 실적과 소속 전공의 규모에 따라 기관당 최대 5억원을 지원하기로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인증중고차에 금융 더했다…사회초년생 車 수요 흡수</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212105633513</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212105633513</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:05:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=현대캐피탈]
        
        
        #사회 초년생인 김모 씨는 최근 첫 차 마련을 고민하고 있다. 지방 출장이 잦은 업무 특성상 장거리 이동용 차량이 필요해졌다. 다만 초기 자금이 충분하지 않아 중고차 구매를 우선적으로 검토했다. 여러 온라인 매매 플랫폼을 살펴봤지만 사고 이력과 정비 내역, 실제 차량 상태를 신뢰하기 어렵다는 점이 부담으로 작용했다. 김 씨는 &amp;amp;ldquo;가격이 저렴해 보여도 향후 수리비 부담까지 고려하면 선뜻 결정하기 어렵다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        이처럼 중고차 시장의 정보 비대칭에 대한 우려가 지속되면서, 제조사가 직접 품질을 점검&amp;amp;middot;보증하는 인증중고차에 대한 관심이 확대되고 있다. 특히 여기에 맞춤형 금융상품을 결합한 형태가 사회초년생 수요를 흡수하고 있다는 분석이다.
        
        12일 업계에 따르면 현대자동차는 2023년부터 &amp;amp;lsquo;인증중고차&amp;amp;rsquo; 플랫폼을 운영하고 있다. 일정 기준을 충족한 차량에 한해 인증 마크를 부여하고 온라인으로 판매하는 구조다. 해당 차량은 총 200여개 항목에 대한 정밀 점검을 통과해야 하며, 외관 상태뿐 아니라 주요 부품 성능과 이상 유무까지 확인한 뒤 출고된다.
        
        플랫폼에서는 사고 이력과 감가 정보, 최초 출고 사양 등을 투명하게 공개한다. 소비자는 차량별 조건을 비교해 자신의 예산과 용도에 맞는 모델을 선택할 수 있다.
        
        보증 체계도 차별화 요소로 꼽힌다. 신차 최초 출고일로부터 5년 또는 10만km 이내의 보증 잔여기간이 끝난 차량이라도, 인증중고차 구매 시 중고차 승계일로부터 최소 1년&amp;amp;middot;2만km까지 추가 보증이 제공된다. 엔진과 동력계통, 냉난방 장치 등 주요 부품에 이상이 발생할 경우 전국 하이테크센터와 블루핸즈 등 서비스 네트워크에서 정비를 받을 수 있다.
        
        금융 지원도 함께 제공된다. 현대캐피탈은 인증중고차 전용 할부 및 리스 상품을 운영하고 있다. 일부 차종에 대해서는 금리 인하 혜택을 적용하고, 리스 이용 고객에게는 첫 월 납입금 면제 등의 조건을 제공한다. 이를 통해 초기 자금 부담을 낮추는 동시에 월 납입 구조를 선택할 수 있도록 했다.
        
        현대캐피탈 관계자는 &amp;amp;quot;현대캐피탈은 단순히 금리와 납부 기간만을 고려하는 기존 자동차금융 상품에서 벗어나, 고객들의 다양한 특성과 재무 상황에 맞는 금융상품을 제공하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;앞으로도 현대캐피탈은 현대자동차그룹의 차량을 이용하고자 하는 고객들의 라이프스타일에 최적화된 금융상품들을 선보일 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中은 세계 ‘기술표준 설계자’ 되고 있다”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675392</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675392</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:04:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“중국은 이제 서구의 기술을 모방하는 ‘추격자’가 아니다. AI·배터리·전기차 등 신산업 분야 글로벌 표준을 주도하는 ‘설계자’가 되고 있다. 이것이 그들이 내세우는 ‘신질생산력(新質生産力)’의 실체다.” 지만수 한국금융연구원 선임연구위원(사진)이 이런 주장을 했다. 동반성장연구소(이사장 정운찬)가 지난 11일 서울대 호암교수회관에서 연 동반성장포럼에서다. 그는 국내 최고 중국경제 전문가 중 한 사람으로 평가받는다. 신질생산력은 더 이상 양적 성장이 아닌 첨단기술 혁신이 주도하는 새로운 질적 성장이란 뜻이다. 이를 원칙으로 삼아 오는 2035년까지 과학기술강국으로 도약한다는 게 목표다. 중국의 이런 ‘체제전환’은 단순한 경제정책 변화로 봐선 안 된다고 한다. 미국 주도의 기존 질서에 대항해 자신들만의 경제블록을 구축하겠다는 ‘체제경쟁’ 선언이란 것이다. 지 선임위원은 “지금까지 우리는 중국을 ‘얼마나 빨리 성장하느냐’의 관점에서만 바라봤다”고 지적하며 “시진핑 3기 이후 중국은 양적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, ‘국민성장펀드 1호’ 신안우이 해상풍력 사업 금융주선 완료</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675387</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675387</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:01:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] KB금융그룹은 민관합동 국민성장펀드의 1호 투자처로 선정된 ‘신안우이 해상풍력 발전사업’ 금융주선을 성공적으로 마무리했다고 12일 밝혔다. 총 사업비는 3조4000억원 규모로 KB국민은행과 한국산업은행이 공동 대표금융주간사로 참여했다. 신안우이 해상풍력 발전사업은 전남 신안군 도초면 우이도리 인근 해상에 390㎿급 대규모 해상풍력 발전단지를 건설하는 프로젝트다. 인공지능(AI) 인프라인 국가 AI컴퓨팅 센터를 포함한 지역 내 첨단전략산업에 필수적인 전력인프라를 확충하는 것을 목표로 한다. 이는 국민성장펀드 자금이 공급되는 첫 메가프로젝트이기도 하다. 앞서 지난달 국민성장펀드 기금운용심의회는 이번 사업에 첨단전략산업기금이 총 7500억원 규모로 선·후순위 대출에 참여하는 안건을 의결했다. 국민은행과 산은은 2조8900억원 규모의 선·후순위 대출을 주선했다. 시행법인의 자금 조달 의뢰를 접수한 뒤 1개월 만에 모집 목표액의 2.85배를 초과하며 금융주선을 완료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 시대 노동시장 대전환…취업자 늘지 않는데, 성장엔 122만명 더 필요</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10675148</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10675148</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 인공지능(AI) 확산과 저출생·고령화가 맞물리면서 국내 노동시장이 구조적 전환기에 접어들었다. 향후 10년간 취업자 수는 정체되거나 감소하는 반면, 연 2% 수준의 경제성장을 이어가기 위해서는 122만명 가량의 추가 인력이 필요하다는 분석이 나왔다. 일자리는 정체되지만 산업·직업 재편에 따른 수요는 확대돼 노동시장 구조 개편과 인력 재배치가 필요할 것으로 보인다. 한국고용정보원이 12일 발표한 ‘2024~2034년 중장기 인력수급 전망 및 추가 필요인력 전망’에 따르면 15세 이상 인구 증가세는 과거에 비해 크게 둔화되고, 경제활동인구는 고령화 영향으로 2030년부터 감소세로 전환될 전망이다. 생산가능인구(15~64세)는 줄어드는 반면 65세 이상 고령층 비중은 2034년 31.7%까지 확대돼 노동시장 고령화가 본격화될 것으로 분석됐다. 이에 따라 취업자 수 증가세도 사실상 멈춘다. 2024년 대비 2034년 취업자 수는 6만4000명 늘어나는 데 그쳐 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민연금, 캐나다 CIBC스퀘어 임대 100% 조기 달성</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212104719498</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212104719498</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:55:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=국민연금공단 기금운용본부]
        
        
        
        국민연금공단이 해외 부동산 투자 역사상 처음으로 참여한 오피스 개발사업에서 준공 전 임대율 100%를 달성했다.
        
        국민연금공단은 캐나다 토론토에 위치한 &amp;amp;#39;CIBC 스퀘어&amp;amp;#39; 오피스 2개 동이 준공을 약 4개월 앞둔 시점에서 임대율 100%를 조기 달성했다고 12일 밝혔다. 주요 임차인으로는 캐나다 대형 금융기관 CIBC은행과 마이크로소프트 등이 포함됐다.
        
        국민연금은 2016년과 2018년 두 차례에 걸쳐 해당 사업에 투자했다. 총 사업비는 약 2조5000억원, 연면적은 8만6255평 규모다.
        
        CIBC 스퀘어 &amp;amp;#39;타워 1&amp;amp;#39;은 지난 2021년 준공 이후 리파이낸싱을 통해 투자원금 대부분을 회수했고 &amp;amp;#39;타워 2&amp;amp;#39;는 2026년 6월 준공 예정이지만 준공 전 임대율 100%를 달성했다.
        
        국민연금은 해당 투자 이후 뉴욕 맨해튼의 원 밴더빌트, 원 매디슨 애비뉴 등 해외 트로피 오피스 개발사업을 잇달아 완료했다. 지난해에는 국내 최대 규모 오피스 개발사업인 마곡 원그로브도 준공한 바 있다.
        
        이에 서원주 국민연금공단 기금이사는 &amp;amp;quot;신규 투자지역이던 캐나다 시장을 수년간 바텀업 분석해 오피스 수요 증가를 예측하고 선제적으로 투자한 결과&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;앞으로도 글로벌 네트워크를 강화해 유망 투자기회를 발굴하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        김성주 국민연금공단 이사장은 &amp;amp;quot;이번 임대율 100% 조기 달성은 장기적이고 안정적인 수익 확보 측면에서 의미 있는 투자 사례&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;앞으로도 해외 우량 자산 투자 기회를 적기에 확보해 성과를 높이겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10대 증권사 순익 2년 새 두 배로…&apos;불장·IB&apos; 쌍끌이</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212103805481</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212103805481</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:54:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [이미지=게티이미지뱅크]
        
        
        
        국내 10대 증권사의 순이익이 2년 만에 두 배 가까이 늘었다. 역대급 증시 활황과 기업금융(IB) 회복이 맞물리며 실적이 가파르게 반등했다. 그동안 주가 또한 급등했는데 전문가들은 더 오를 여력이 남았다는 입장이다.
        &amp;amp;nbsp;
        12일 금융투자업계에 따르면 자기자본 규모 기준 10대 증권사의 지난해 순이익 합계는 2025년 9조2170억원으로 2024년 6조5263억원에 비해 41% 증가했다. 앞서 2023년 4조7079억원과 비교하면 2년 새 증가율은 96%에 달한다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 이번에는 순이익 1조원을 넘긴 증권사가 5곳에 달했다. 한국투자증권(2조135억원)&amp;amp;middot;미래에셋증권(1조5935억원)&amp;amp;middot;키움증권(1조1149억원)&amp;amp;middot;NH투자증권(1조315억원)&amp;amp;middot;삼성증권(1조84억원) 등 5곳이 2025년 순이익 1조원을 넘어섰다. 한국투자증권은 2조원대 실적을 기록하며 선두권 경쟁을 본격화했고 미래에셋증권은 전년 대비 100%가 넘는 증가율을 나타냈다.
        &amp;amp;nbsp;
        이어 신한투자증권(7680억원)&amp;amp;middot;대신증권(6120억원)&amp;amp;middot;KB증권(5850억원)&amp;amp;middot;하나증권(5120억원)&amp;amp;middot;메리츠증권(4870억원) 등 나머지 증권사들도 전반적인 실적 개선 흐름을 보였다.
        &amp;amp;nbsp;
        2023년은 부동산 PF 부실 우려 확산과 대규모 충당금 적립, 증시 횡보에 따른 거래대금 감소가 겹치며 업계 전반의 수익성이 크게 악화한 시기였다. 그러나 2024년 들어 PF 충격이 완화되고 기업금융 부문이 회복세를 보이면서 수익이 반등 국면에 진입했다. 올해 들어서는 증시 활황에 따른 브로커리지 수익 확대까지 더해지며 실적 개선세가 이어지고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        업계는 종합투자계좌(IMA)와 발행어음 등 수신 기능 강화가 향후 성장 동력이 될 것으로 보고 있다. 초대형 IB의 자금 조달 기반이 확대되면 운용 수익과 기업금융 경쟁력이 함께 높아질 가능성이 크다는 분석이다. 정부의 자본시장 부양 의지도 증권업황에 긍정적이라는 평가다.
        &amp;amp;nbsp;
        실적 개선에 힘입어 증권주도 강세다. 올해 들어 지난 11일까지 증권주는 약 57% 상승하며 반도체 지수(45%)를 웃돌아 KRX 업종 지수 상승률 1위를 기록했다. 지난해에도 증권지수는 106% 오르며 반도체지수(115%)에 이어 상승률 2위를 차지한 바 있다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        김재우 삼성증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;최근 증권 업종이 새로운 밸류에이션 구간에 진입하고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;코스닥 시장 활성화 정책과 디지털자산기본법 추진 등 정부의 자본시장 부양 의지가 이어지는 가운데 투자자 예탁금이 100조원을 돌파하고 일평균 거래대금도 60조원을 넘어서는 등 주변 자금 지표 역시 유례없는 강세를 보이고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        그는 이어 &amp;amp;ldquo;여전히 PBR 1.5배 미만에 머물러 있는 하위사들도 존재한다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;과거 은행과 보험 업종에서 나타났던 밸류에이션 갭 메우기 흐름을 감안하면 현 시점에서는 이러한 종목들에 대한 접근도 유효하다&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이중근 부영그룹 회장, 제13대 유엔한국협회 회장 취임</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212100546424</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212100546424</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 10:13:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이중근 부영그룹 회장 겸 대한노인회 회장. [사진=부영그룹]
        
        
        
        이중근 부영그룹 회장 겸 대한노인회 회장이 제13대 유엔한국협회 회장으로 취임한다.
        
        12일 부영그룹에 따르면&amp;amp;nbsp;유엔한국협회(UNAROK)는 이날 &amp;amp;#39;2026년 운영이사회 및 임시총회&amp;amp;#39;를 개최하고 이중근 회장을 제13대 유엔한국협회 회장으로 선출했다. 취임식에는&amp;amp;nbsp;김진아 외교부&amp;amp;nbsp;2차관,&amp;amp;nbsp;이종찬 광복회장 등 각계 주요 인사들과&amp;amp;nbsp;협회 임원 및 회원,&amp;amp;nbsp;관계자 등 약&amp;amp;nbsp;300여 명이 참석했다.
        
        유엔한국협회는 외교부 등록 공익 사단법인으로 한국의 대표적인 민간 외교 단체이다. 1947년 국제연합대한협회로 발족해현재 전 세계&amp;amp;nbsp;193개국의 유엔협회 네트워크와 연대하며,&amp;amp;nbsp;국제평화 유지,&amp;amp;nbsp;인권 보호,&amp;amp;nbsp;개발 협력 등 유엔이 지향하는 목표들을 달성하기 위해 다양한 국내외 교류사업과 청년교육 및 학술사업 등을 진행하고 있다.
        
        이 회장은 그동안 대한민국과 유엔이 역사적으로 각별한 인연임을 강조하며, &amp;amp;#39;유엔데이&amp;amp;#39; 공휴일 재지정의 필요성을 꾸준히 제안해왔다. 지난해&amp;amp;nbsp;9월에는 유엔데이 공휴일 재지정과 관련해&amp;amp;nbsp;40만명의 서명부를 국회에 전달하기도 했다.
        
        유엔데이는 국제 평화와 안전을 목표로 유엔이 창설&amp;amp;middot;발족된&amp;amp;nbsp;1945년&amp;amp;nbsp;10월&amp;amp;nbsp;24일을 기념하기 위해 제정된 기념일이다. 우리나라에서는&amp;amp;nbsp;1975년까지 법정공휴일로 기념돼 왔으나 북한이 유엔 산하 기구에 가입하자 이에 대한 항의 표시로&amp;amp;nbsp;1976년 공휴일 지정을 폐지했다.
        
        이 회장은 취임사에서 &amp;amp;quot;대한민국은 애국지사들의 희생으로&amp;amp;nbsp;1943년 카이로 회담과&amp;amp;nbsp;1945년&amp;amp;nbsp;7월&amp;amp;nbsp;26일 포츠담 선언으로 독립 서광이 비쳤고, 1947년&amp;amp;nbsp;UN한국임시위원단의 설립으로&amp;amp;nbsp;1948년&amp;amp;nbsp;5월&amp;amp;nbsp;10일 총선거를 실시하여&amp;amp;nbsp;1948년&amp;amp;nbsp;8월&amp;amp;nbsp;15일 정부를 수립했다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;1950년&amp;amp;nbsp;6&amp;amp;middot;25전쟁시 전투&amp;amp;nbsp;16개국 유엔참전용사들의 희생과 의료&amp;amp;nbsp;6개국,&amp;amp;nbsp;물자지원&amp;amp;nbsp;38개국을 포함한 총&amp;amp;nbsp;60개국 유엔의 도움으로 오늘의 대한민국은 세계&amp;amp;nbsp;10위권의 경제대국으로 성장했다&amp;amp;quot;고 했다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;동방예의지국의 면모를 갖추기 위해서는 유엔군의 희생과 은혜에 보답하는 자세가 필요하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;유엔데이 공휴일 재지정은 참전&amp;amp;nbsp;60개국과의 외교적 관계를 개선하고 유엔을 인정하고 존중하고 감사하는 국격을 높이는 것은 물론,&amp;amp;nbsp;후손들이 그 시대정신을 기리는 계기가 될 것&amp;amp;quot;이라고 강조했다.
        
        이 회장은 유엔데이 공휴일 재지정 제안 외에도 국내외 다양한 사회공헌 활동을 펼치고 있다. 저출생&amp;amp;middot;고령화 문제 해결을 위해&amp;amp;nbsp;&amp;amp;lsquo;부영그룹&amp;amp;nbsp;1억 출산장려금&amp;amp;rsquo;을 시행하고 있으며 대한노인회장으로서 △75세 노인 연령 상향 △재가 임종제도 등을 제안하기도 했다.
        
        또한 전국 초&amp;amp;middot;중&amp;amp;middot;고,&amp;amp;nbsp;대학 등에 기숙사 &amp;amp;#39;우정학사&amp;amp;#39; 등을 비롯해 교육시설&amp;amp;nbsp;130여개를 기부해 오고 있으며, 지방 대학 소멸 위기 속 창신대학교를 인수해 신입생 전원에게&amp;amp;nbsp;1년 장학금 전액(간호학과&amp;amp;nbsp;50%&amp;amp;nbsp;지원)을 지급하고 있다. 부영 아파트 단지 내 어린이집의 임대료를 면제하고,&amp;amp;nbsp;이를 영유아 보육 및 교육 환경 개선에 사용하도록 지원하는 활동도 진행 중이다.&amp;amp;nbsp;
        
        아울러 이 회장은 우정교육문화재단을 설립해 외국인 유학생들에게 현재까지&amp;amp;nbsp;108억원이 넘는 장학금을 기부했다. 부영그룹도 사회공헌 활동을 통해 현재까지&amp;amp;nbsp;1조2200억원이 넘는 금액을 사회에 환원했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시총·동전주·공시위반까지 상폐 강화…정부, 시장 정비 속도낸다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260212085720315</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260212085720315</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 09:08:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 종로구 소재 금융위원회 전경 [사진=금융위]
        
        
        
        정부가 부실기업을 신속하고 엄정하게 시장에서 퇴출하기 위한 상장폐지 요건을 강화한다. 상장 유지 문턱을 높이고 심사 절차를 단축해 시장 건전성을 끌어올리겠다는 취지다. 당장 올해 코스닥 상장폐지 대상 기업이 세 배 가까이 늘어날 수 있다는 전망이 나온다.
        
        금융위원회는 12일 &amp;amp;#39;부실기업 신속&amp;amp;middot;엄정 퇴출을 위한 상장폐지 개혁 방안&amp;amp;#39;을 발표하고, 2027년 6월까지 &amp;amp;#39;상장폐지 집중관리기간&amp;amp;#39;을 운영한다고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 방안의 핵심은 4대 상장폐지 요건 강화다. 이는 코스피&amp;amp;middot;코스닥 시장에 동일하게 적용한다. 우선 시가총액 기준을 상향한다. 당초 매년 단계적으로 올릴 계획이었으나 이를 매반기 단위로 앞당긴다.&amp;amp;nbsp;
        
        이에 따라 현재 코스닥 시가총액 상장폐지 기준을 현재 150억원에서 7월 1일 200억원, 2027년 1월 300억원으로 상향한다. 코스피 상장폐지 기준은 올해 7월 300억원, 내년 1월 500억원으로 문턱을 높인다.
        
        일시적 주가띄우기를 통해 상장폐지를 회피할 수 없도록 세부 적용기준과 시장감시도 강화한다. 현재는 30거래일 연속 시가총액 기준 하회시 관리종목에 지정되고, 이후 90거래일 동안 연속 10거래일 및 누적 30거래일 시가총액 기준을 상회하면 상장폐지되지 않는다. 앞으로는 관리종목 지정 후 90거래일 동안 연속 45거래일 시총 기준을 상회하지 못하면 즉시 상장폐지한다.
        
        주가가 1000원 미만인 &amp;amp;#39;동전주&amp;amp;#39;도 퇴출 요건으로 신설한다. 오는 7월 1일부터 상장폐지 대상으로 하고 액면병합을 통한 우회를 방지하기 위해 병합 후 주가가 액면가에 못 미치는 경우 역시 요건에 해당한다. 30거래일 연속 1000원 미만인 경우 관리종목 지정, 이후 90거래일 간 45거래일 연속 1000원 이상이 되지 못하면 최종 상장폐지한다.
        
        완전자본잠식 요건도 강화한다. 현재는 사업연도 말 기준 완전자본잠식만 상장폐지 요건이지만, 앞으로는 반기 기준 완전자본잠식도 실질심사 대상에 추가한다. 기업 계속성 등을 종합 심사한 뒤 퇴출 여부를 결정한다.
        
        공시위반 제재 역시 엄격해진다. 최근 1년간 공시벌점 누적 15점이던 기준을 10점으로 낮춘다. 중대하고 고의적인 공시위반은 단 한 차례만으로도 상장폐지 심사 대상에 포함한다.
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=금융위원회]
        
        
        
        절차도 효율적으로 손질한다. 코스닥 기업이 실질심사에서 부여받을 수 있는 최대 개선기간을 1년 6개월에서 1년으로 줄인다. 상장폐지 가처분 소송이 급증할 가능성에 대비해 법원과 협의도 추진한다.
        
        거래소의 단순 시뮬레이션 결과 올해 코스닥 상장폐지 대상 기업은 기존 50개 안팎에서 약 150개사로 늘어날 수 있다. 제도 강화가 현실화하면 한계기업 정리가 본격화할 전망이다.
        
        한국거래소에 상장폐지 집중관리단을 구성하고&amp;amp;nbsp;기존 3개 상폐심사팀에 1개 팀을 추가해 총 4개 팀, 20명 체제로 심사를 강화한다. 또 거래소 경영평가시 코스닥본부의 경우 집중관리기간 실적에 가중치를 부여할 예정이다. 현재 상폐 관련 평가 항목은 없으나 향후 20%의 가중치를 부여할 계획이다. &amp;amp;nbsp;
        
        금융위 관계자는 &amp;amp;quot;부실기업이 신속&amp;amp;middot;엄정하게 퇴출되면, 그 빈자리에 유망한 혁신기업들이 원활히 상장되도록 상장제도 개선도 병행한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이와 함께 국내 거래소가 글로벌 수준으로 혁신하고, 성장&amp;amp;middot;혁신 기업의 허브이자 아시아 거점 거래소로 거듭날 수 있도록 개선해 나갈 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美고용 호조보다 ‘엔화 강세’…환율 1440원대로 하락[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02719126645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02719126645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:18:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1440원대로 하락이 예상된다. 미국 고용지표가 깜짝 호조세를 나타내며 달러가 강세 전환했지만, 엔화 강세로 인해 환율은 하락 압력이 더 클 것으로 전망된다. 사진=AFP12일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1446.2원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.60원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 고용 서프라이즈에 금리 상승…장 중 외국인 수급 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02692886645349864</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02692886645349864</guid>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:15:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 전거래일 저가매수 유입 등으로 강세를 보인 반면 간밤 미국채 금리가 상승하며 약세 압력을 제공할 예정이다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다. (사진=AFP)간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 2.7bp(1bp=0.01%포인트) 오른 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연초 1400원대 중반대 붙은 원·달러 환율, 이유는?</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05425126645349536</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05425126645349536</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 16:32:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최근 원·달러 환율이 1400원대 중반대를 이어가며 연말 연초 대비 안정적인 흐름을 보이는 것으로 나타났다. 시장에선 코스피 지수의 견조한 흐름과 더불어 위안화와 엔화 강세가 긍정적인 영향을 미쳤다는 분석이 나오는 가운데, 환율이 하향 안정화될 것이란 전망이 나온다.사진=연합뉴스11일 서울외국환중개에 따르면 오후 정규장 기준 원·달러 환율은 전거래일 대비...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 하락 훈풍…미국채 10년물 입찰 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02929046645349536</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02929046645349536</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:15:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>11일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 전거래일 저가매수 유입 등으로 강세를 보인 만큼 이날도 재차 금리가 하락할 것으로 보인다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다. 사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 5.6bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.147%에 거래를 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔화 이어 위안화 강세 주목…환율 1450원대 다지기[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02909366645349536</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02909366645349536</guid>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:14:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원대에서 제한적인 하락이 예상된다. 엔화에 이어 위안화가 강세를 보이면서 원화를 비롯한 아시아 통화 전반적으로 강세 압력을 받을 것으로 전망된다. 11일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1457.4원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.60원)를 고려하면 이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 보합세…2.6조원 규모 10년물 입찰 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02584646645349208</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02584646645349208</guid>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:16:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>10일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 2조 6000억원 규모 국고채 10년물 입찰이 대기 중인 가운데 입찰 결과에 따라 저가매수가 유입될 가능성도 있다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 0.5bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.203%에 거래를 마쳤...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 3년물 금리, 1년 8개월 만에 최고치…입찰 수요도 ‘울상’</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04450966645348880</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04450966645348880</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:57:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국고채 3년물에 대한 수요가 감소하면서 수급 부담이 커지자 국고채 3년물의 약세가 이어졌다. 이재명 정부의 확장재정으로 공급은 많으나, 시장의 수요가 한국은행의 기준금리 동결 우려로 인해 급감하면서다. 국고채 시장의 약세 심리는 당분간 이어질 것으로 전망된다.사진=연합뉴스9일 재정경제부에 따르면 이날 오전 시행된 3조 1000억원 규모 국고채 3년물 입찰...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증시·비트코인 반등…환율, 장 초반 1460원 하회</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02555126645348880</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02555126645348880</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 09:36:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>증시, 비트코인 등 위험자산 투자 심리가 되살아나면서 위험통화인 원화에도 호재로 작용하고 있다. 이에 원·달러 환율은 개장 초 1460원선을 하회했다.코스피가 4% 넘게 급등 출발한 9일 서울 하나은행 본점 딜링룸에서 딜러들이 업무를 보고 있다. (사진=연합뉴스)9일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 30분 기준 환율은 전 거래일 종가(1469.5원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위험자산 투매 진정 속 엔화 약세…환율 1460원대 지속[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01994246645348880</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01994246645348880</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:13:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1460원대를 지속할 것으로 전망된다. 인공지능(AI) 과잉투자 우려가 진정되면서 위험자산에 대한 투자가 회복됐지만 일본 선거에 따른 엔화 약세로 인해 환율은 상하방 압력을 모두 받을 것으로 예상된다.사진=AFP9일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1463.5원에 최종 호가됐다. ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다카이치 압승에 상방 압력…3.1조원 규모 국고채 3년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01945046645348880</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01945046645348880</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:03:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>9일 국내 국고채 시장은 주말 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 일본 집권 자민당이 중의원 선거에서 압승을 거두며 일본 국채 금리는 상승할 것으로 전망된다. 장 중에는 3조 1000억원 규모 국고채 3년물 입찰을 주시할 필요가 있겠다. 주말 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 2.6bp(1bp=0.01%포인트...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔저 재점화에 달러 변수까지…환율 1480원 재돌파 주시[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01105366645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01105366645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이번 주 외환시장은 일본 엔화 약세 흐름과 미국 주요 경제지표 발표가 겹치며 변동성 장세가 이어질 전망이다. 일본 중의원 선거를 앞두고 엔저를 용인하는 정책 기대가 커진 가운데, 미국에서는 고용, 물가 등 핵심 지표가 한꺼번에 공개돼 달러 방향성을 가를 변수로 꼽힌다. 이 같은 대외 변수 속에서 원·달러 환율은 시장의 저항선인 1480원대를 다시 시험할 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율 1470원 턱밑서 마감…&quot;상단 낮아지는 모양새&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05123366645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05123366645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:23:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 1470원 턱밑에서 이번주 마지막 거래일을 마감했다. 최근 위험자산 회피심리가 강화하면서 원화 가치가 약세를 보이고 있지만 환율 상단에 대한 눈높이가 이전에 비해 낮아지면서 상승폭이 제한되는 흐름을 보였다. (사진= AFP)6일 서울외국환중개에 따르면 환율은 이날 정규장(오후 3시 30분) 거래를 1469.5원에서 마쳤다. 전일 정규장 종...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1470원 재돌파…AI 우려에 위험회피 심리 ↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03411206645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03411206645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:37:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 1470원대를 다시 뚫었다. 인공지능(AI)에 대한 우려가 기술주 전반으로 확산하면서 위험회피 심리가 강해졌고, 국내 주식시장에서 외국인 매도세가 이어지자 상승 압력이 강한 모습이다. (사진= AFP)6일 서울외국환중개에 따르면 오전 9시 20분 현재 환율은 1474.65원으로 전일 정규장 종가(오후 3시 30분)인 1469원대비 5.65...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 위험자산 투매 확산…환율 1470원대서 경계 태세[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:15:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1470원대로 상승이 예상된다. 인공지능(AI)에 이어 빅테크로 번진 소프트웨어 주가 매도세가 거세지면서 글로벌 달러화도 강세를 나타내고 있는 영향이다. 사진=로이터연합뉴스6일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1470.5원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.35원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암호화폐 쇼크에 안전자산 선호…장 중 외국인 수급 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02702726645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02702726645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:10:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 암호화폐가 급락 중인 가운데 미국의 마이크로스트래티지 등 암호화폐 관련 기업들의 리스크도 재차 부각될 전망이다. 장 중에는 외국인 수급을 주시할 필요가 있겠다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 9.6bp(1bp=0.01%포인트)...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주식 급락에 외인 &apos;5조원 매도&apos; 폭탄…환율 1470원 턱밑까지 올라</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05251286645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05251286645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:50:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI)을 둘러싼 글로벌 증시 불안에 국내 주식시장에서도 외국인 투자자가 하루 만에 5조원 넘는 주식을 순매도하며 시장 충격이 확대됐다. 대규모 외국인 자금 이탈 여파로 원·달러 환율은 20원 가까이 급등하며 1470원에 바짝 다가섰다. 5일 서울 중구 우리은행 딜링룸에서 딜러들이 업무를 보고 있다.(사진=연합뉴스)5일 서울외국환중개에 따르면 이날...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 10원 급등한 1460원대 재진입…외국인 매도·엔화 약세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03932726645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03932726645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:36:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 장중 1460원대를 넘어 다시 고공행진을 이어가고 있다. 미국 기술주 급락과 중동 지정학적 긴장으로 투자 심리가 위축된 가운데, 국내 증시에서 외국인 매도세가 이어지고 엔화 약세까지 겹치며 원화 가치는 약세를 보이고 있다.5일 오전 서울 중구 하나은행 본점에서 직원들이 증시와 환율을 모니터하고 있다. (사진=연합뉴스)5일 서울외국환중개에 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달러 강세와 위험회피 확대…환율 1460원대 상승 전망[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02656806645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02656806645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:12:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1460원대로 상승이 예상된다. 글로벌 달러 강세와 엔화 약세, 증시를 위주로 위험회피 분위기가 확산되면서 원화는 약세 압력을 받을 것으로 전망된다.사진=AFP5일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1460.8원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.40원)를 고려하면...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연초 효과 주춤에도 30곳 출격…회사채 시장 2월 시험대</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01804006645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01804006645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금리 변동성 확대로 회사채 시장의 가산금리 눈높이가 유지되는 가운데, 이달 30여 개 기업이 수요예측을 앞두고 있다. 시장에서는 2월 크레딧 시장이 기업별 신용도와 업황에 따른 차별화 국면에 접어들 것이라는 전망이 나온다. [이데일리 이미나 기자]4일 본드웹에 따르면 전날 오후 기준 ‘AA-’등급 회사채 3년물과 국고채 3년물 간 크레딧 스프레드는 51....</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 인하 압박에도 금리 보합…ECB 통화정책회의 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02450166645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02450166645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:47:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>5일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 도널드 트럼프 미국 대통령이 재차 금리 인하를 압박했지만 시장 금리는 소폭 움직이는 수준에 그쳤다. 이날 장 마감 후에는 유럽중앙은행(ECB)와 영란은행의 통화정책회의가 예정된 가운데 글로벌 금리는 박스권을 이어갈 것으로 보인다.사진=AFP간밤 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방산·증권 웃고, 이차전지·신종자본증권 밀렸다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01315286645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01315286645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금리 변동성에 대한 경계가 이어진 1월 회사채 수요예측 시장은 업종별로 희비가 뚜렷하게 갈렸다. 방산과 증권 업종을 중심으로 우호적인 수급 환경이 이어진 반면, 이차전지와 일부 하위 등급·신종자본증권은 상대적으로 부진한 성적표를 받았다. 시장 금리 수준이 높아진 상황에서 투자자들의 선별적 접근이 한층 뚜렷해졌다는 평가다.사진=한화에어로스페이스 제공.올해 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;연초효과&apos; 사라진 회사채…작년보다 주문액 3조 급감</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01079126645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01079126645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:58:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>기관투자자들이 회사채 투자에 본격 나서는 연초임에도 시장에 좀처럼 온기가 돌지 않고 있다. 회사채 발행을 위한 수요예측엔 모집액을 웃도는 돈이 몰리고 있지만, 금리 등 발행조건이 불리해지면서 기업들이 체감하는 조달여건은 악화됐다. 금리인하 기대감이 사그라지고 불확실성이 확대됨에 따라 투자자들이 발행사별 신용도와 재무 상태를 보다 까다롭게 살필 것이라는 관...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 10·30년물 금리차 축소 지속…수익률곡선 정상화되나</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05300486645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05300486645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:17:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2년 6개월 넘게 이어진 국고채 30년물 금리의 ‘역전 현상’이 해소될 수 있다는 전망이 나온다. 통상 만기가 길수록 국고채 금리가 높아야 하나 보험사와 개인 투자자 수요로 만기가 긴 30년물 금리가 10년물보다 낮았지만, 최근 수요가 낮아진 만큼 30년물 금리가 10년물보다 높아질 수 있다는 것이다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.[이데일리 방인권...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美 Fed 워시 체제는 ‘위험자산’ 기회…변동성 대응해야”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04264006645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04264006645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:21:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“케빈 워시 미국 연방준비제도(Fed·연준) 차기 의장 지명자가 오는 6월 취임 후 첫 연방공개시장위원회(FOMC)에서 기준금리를 인하한다면 위험자산에 우호적인 환경이 마련될 겁니다.”양주경 키움투자자산운용 채권운용본부 팀장. (사진=키움투자자산운용)양주경 키움투자자산운용 채권운용본부 팀장은 4일 이데일리와 인터뷰에서 “매파적(통화긴축 선호) 성향으로 분...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1450원대로 상승 출발…달러 약세에도 ‘위험회피’</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03178326645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03178326645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:22:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 달러화 약세 흐름에도 불구하고 장 초반 1450원대로 오르며 거래를 시작했다. 글로벌 금융시장에서 위험회피 심리가 재차 부각되면서 원화가 상대적으로 약세를 보인 영향이다. 4일 서울 중구 하나은행 딜링룸 모습. (사진=뉴시스)4일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 16분 기준 환율은 전 거래일 종가(1445.4원) 대비 7.3원 오른...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워시 여파 진정 속 증시 위험회피…환율 1450원 공방[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02689606645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02689606645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:17:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원대에서 움직일 것으로 전망된다.케빈 워시 전 미국 연방준비제도(연준·Fed) 이사의 차기 연준 의장 지명 여파가 잦아들면서 달러가 약세로 돌았지만, 반도체를 필두로 한 성장주 위험회피 분위기를 반영해 반등이 예상된다. 사진=AFP4일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 144...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 보합…미국 민간 고용지표와 재무부 발행계획[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02646966645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02646966645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:12:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>4일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 2조원 규모 통화안정증권 2년물 입찰이 대기 중인 가운데 장 마감 후에는 미국 민간 고용지표와 재무부의 국채 발행계획이 발표된다. 사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 1.3bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.267...</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>