<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - finance</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy finance 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 08:21:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[빗썸 비트코인 오지급 사태] 고개 숙인 빗썸…&amp;amp;quot;가상자산 취약성 노출&amp;amp;quot; 질타</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208125937295</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208125937295</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:49:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        
        가상자산 거래소 빗썸이 이벤트 보상 과정에서 60조원 상당의 비트코인 62만개를 잘못 지급한 사태의 후폭풍이 가상시장 전반으로 번지고 있다. 금융당국이 빗썸을 시작으로 거래소 전반에 대한 보유 자산과 내부 통제 체계 점검에 착수하기로 하면서 적지 않은 파장이 예상된다.
        
        8일 금융권에 따르면 빗썸은 지난 6일 오후 7시쯤 이벤트 참여 이용자에 대한 보상금 지급과정에서 1인당 2000원이 아닌 1인당 비트코인 2000개를 잘못 지급했다. 이번 사고로 오지급된 비트코인 수량은 총 62만개다. 비트코인 1개 가격이 약 1억원인 점을 고려하면 62조원이 잘못 입금된 것이다.
        
        빗썸은 이재원 대표 명의의 사과문을 통해 &amp;amp;quot;이번 사고에 대해 끝까지 책임지겠다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;가상자산 거래소의 최우선 가치인 &amp;amp;#39;안정성과 정합성&amp;amp;#39;을 지키지 못한 점에 대해 무거운 책임을 통감한다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        특히 내부통제 시스템 고도화 및 재발 방지 혁신 대책을 수립하겠다고 했다. △자산 검증 시스템 고도화 △다중 결제 시스템 보완 △이상 거래 탐지 및 자동 차단 AI 시스템 강화 △외부 전문 기관 시스템 실사 등이다.
        
        금융당국은 이번 사태가 거래소 운영 전반에 대한 리스크를 드러낸 사례로 보고 점검 수위를 올렸다.
        
        권대영 금융위원회 부위원장은 &amp;amp;#39;긴급 점검회의&amp;amp;#39;에서 &amp;amp;quot;가상자산의 취약성, 리스크가 노출된 사례&amp;amp;#39;로 엄중하게 바라보고 있다&amp;amp;quot;고 강하게 질타했다. 아울러 금감원에 이번 전산사고로 인한 이용자 피해 현황을 파악하고, 빗썸 측이 이용자 피해보상 조치를 신속히 취하도록 지속적으로 모니터링 해줄 것을 주문했다.
        
        금융위&amp;amp;middot;FIU&amp;amp;middot;금감원은 가상자산거래소 협의체 닥사(DAXA)와 &amp;amp;#39;긴급대응반&amp;amp;#39;을 구성하고, 빗썸 전산사고 후속조치를 면밀히 점검할 계획이다. 이후 다른 가상자산 거래소에 대해서도 전수점검을 실시해 가상자산 보유&amp;amp;middot;운영 현황과 내부통제 시스템을 들여다볼 예정이다.
        
        필요한 경우에는 보유한 가상자산 현황 등을 밀착 모니터링할 수 있도록 시스템 개선 등도 강구한다. 점검과정에서 일부라도 위법 사항이 발견되면 즉시 금감원의 현장검사로 전환할 계획이다.
        
        그간의 사례를 볼 때 점검 결과에 따라 빗썸 경영진 징계와 과태료 부과는 불가피할 것으로 예상된다. 빗썸의 가상자산사업자(VASP) 면허 갱신이나 증시 상장에 영향을 미칠 수 있다는 관측도 나온다. 빗썸은 현재 사업자 면허 갱신을 당국에 신청해둔 상태다. 기업공개(IPO)도 물밑 추진해왔다.
        
        비트코인 가격 급락으로 예상치 못한 경제적 손실을 입은 빗썸 이용자들이 회사 측을 상대로 소송을 낼 가능성도 있다. 빗썸은 선제적 합의안 성격으로 시세 왜곡에 따른 손실에 대해 110%를 보상하기로 했다. 그러나 고의&amp;amp;middot;과실 여부와 내부통제 미비가 쟁점이 될 경우 집단소송이나 공동소송으로 확대될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[빗썸 비트코인 오지급 사태] 정합성 맞췄지만…127억 미회수·&apos;돈 복사&apos; 논란까지 일파만파</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208154021435</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208154021435</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:16:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        한 시민이 8일 서울 강남구 빗썸라운지 삼성점 앞을 지나고 있다. [사진=연합뉴스]
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        
        빗썸이 잘못 지급된 비트코인에 대해 사내 보유분을 투입해 고객 예치자산과 거래소 보유자산 간 정합성을 100%로 맞췄다. 다만 여전히 약 127억원 상당의 자산을 회수하지 못했고, 거래소가 보유한 것보다 많은 비트코인이 고객에게 지급된 점 등이 문제로 꼽히며 사태는 확산일로에 놓였다.
        
        빗썸은 지난 6일 발생한 비트코인 오지급 사고와 관련해 고객 자산 정합성 확보를 완료했다고 8일 밝혔다. 빗썸은 잘못 지급된 비트코인 62만개 중 61만8212개를 즉각 회수하고, 이미 매도된 비트코인 1788개 중 93%는 원화 또는 다른 가상자산의 형태로 돌려받았다. 나머지는 회사가 보유한 자산을 투입해 이용자 예치량과 일치시키는 데 주력했다. 잘못 지급된 비트코인이 다른 가상자산 거래소나 개인지갑으로 전송된 사례는 없는 것으로 확인됐다.
        
        빗썸 관계자는 &amp;amp;ldquo;고객의 자산은 안전하게 보관되고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;불편과 심려를 끼친 점 깊이 사과드린다. 어떠한 상황에서도 고객 자산 보호를 최우선 가치로 삼고 재발 방지와 내부통제 체계 강화를 통해 안전한 거래 환경을 제공하겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        빗썸이 사고 발생 약 28시간 만에 자산 정합성을 확보했지만,&amp;amp;nbsp;금융권 안팎에서는 이번 사태가 거래소 신뢰 훼손으로 이어지는 등 파장이 클 것이란 분석이 나온다.
        
        우선 가상자산거래소 장부에 대한 신뢰성 문제가 도마에 올랐다. 거래소가 실제 보유한 가상자산 물량과 장부상 수량 사이에 괴리가 발생할 가능성이 있다는 중앙화 거래소의 한계점이 여실히 드러났기 때문이다.
        
        지난 6일 사고 당시 빗썸 서버가 인식한 내부 비트코인 유통량은 66만개를 넘어섰다. 빗썸이 실제 보유한 4만여 개와 15배가량 괴리가 발생했지만 이를 알아채고 바로잡는 데까지 40분이나 걸렸다. 이 사이 비트코인 1788개는 거래소 내에서 실제 거래가 이뤄졌다.
        
        유통량 증가와 가격 폭락을 실시간으로 지켜본 이용자들은 사실상 &amp;amp;lsquo;돈 복사&amp;amp;rsquo;가 가능한 구조라고 지적한다. 내부자가 고의로 가상자산을 생성&amp;amp;middot;유통&amp;amp;middot;매도했을 때 시스템이 이를 차단할 수 없다는 문제점이 드러났다는 것이다. 빗썸이 여전히 비트코인 125개 상당의 자산을 회수하지 못한 것도 해결 과제로 남았다.
        
        금융권 안팎에서는 이번 사태가 가상자산 2단계법(디지털자산기본법) 입법 논의 과정에서 규제 강화 논의에 힘을 싣는 계기가 될 수 있다는 전망도 나온다. 가상자산거래소에 대한 급격한 신뢰 훼손이 가상자산 인출 폭주, 이른바 &amp;amp;lsquo;코인런&amp;amp;rsquo;으로 이어지면 시스템 위기로 전이될 가능성도 있어 규율 체계를 강화할 필요성이 제기되고 있기 때문이다.
        
        금융당국 관계자는 &amp;amp;ldquo;시장의 신뢰, 이용자 보호 등을 위해 근본적인 제도 개선에 나설 방침&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;가상자산사업자가 주기적으로 가상자산 보유 현황을 점검받도록 하고 전산사고 등으로 인해 이용자 피해 발생 시 무과실 책임을 규정하는 방안 등을 추진할 계획&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>액티브 ETF 규제완화에 투자심리 개선…운용사 조직 강화</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208150253417</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208150253417</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:15:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        액티브 상장지수펀드(ETF)에 대한 금융투자업계의 관심이 높아지고 있다. 금융당국이 지수 연동 요건을 없앤 완전한 액티브 ETF를 허용하는 방안을 추진하기로 하는 등 규제 완화에 나서면서 액티브 ETF를 통해 알파 수익을 좇으려는 투자자들의 관심이 지속될 전망이다. 업계는 선제적으로 관련 조직을 강화하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        8일 한국거래소에 따르면 지난 5일 기준으로 국내 증시에 상장된 액티브 ETF의 순자산 규모는 95조원이다. 이는 지난해 말 액티브 ETF 순자산 규모 91조원과 비교해 약 한 달 만에 4조원 증가한 수치다.
        
        기존에 지수형 상품이 대부분을 차지했던 국내 ETF 시장에 변화의 조짐이 보이고 있다. 지난해 타임폴리오자산운용 등 액티브 상품을 운용하는 중소형 운용사가 높은 수익률을 기록하면서 투자자들의 관심을 끈 가운데 정부의 규제 완화 움직임도 배경으로 작용하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        지난달 30일 금융위원회는 지수 연동 요건에 얽매이지 않는 완전한 액티브 ETF 도입을 추진할 방침이라고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;정부는 상반기 중 해당 내용이 반영된 개정 법안이 발의되도록 지원할 방침이다.&amp;amp;nbsp;지수 연동 제약이 없어지면 일반 공모 펀드처럼 펀드 매니저의 운용 재량에 따라 수익률이 결정된다.
        
        상관 계수 유지는 액티브 상품이 ETF 시장에서 주력으로 성장하지 못하는 배경 중 하나로 지적되어 왔다. 현재 자본시장법은 ETF의 경우 가격 또는 지수에 연동해야 한다고 규제하고 있다. 이에 따라 액티브 ETF여도 기초 지수와의 수익률 상관 계수가 0.7 이상을 유지해야 했다.
        
        김재칠 자본시장연구원 선임연구위원은 지난해 보고서에서 &amp;amp;quot;액티브 주식형 ETF에서는 추종 지수와의 상관 계수 유지가 쉽지 않고, 그 결과 운용 전략의 수립 및 종목별 가중치 변경에 상당한 제약을 받는다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;상관 계수 유지 의무를 폐지하는 것이 원칙적으로는 바람직하다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        자산운용사는 액티브 조직 강화에 나섰다. 미래에셋자산운용은 지난해 말 리서치 본부 산하에 액티브 ETF팀을 신설했다. 삼성액티브자산운용은 운용과 컨설팅 양 부문에서 인력을 보강할 계획이다. 한국투자신탁운용과 KB자산운용은 사내 인력을 유연하게 운용할 방침이다.
        
        육동휘 KB자산운용 ETF상품마케팅본부장은 &amp;amp;quot;시장 환경의 변화 및 투자자의 수요를 더 빠르게 반영하기 위해 액티브 ETF 상장이 증가하는 추세&amp;amp;quot;라면서 &amp;amp;quot;당사도 ETF운용본부만의 영역에서 벗어나 전사 운용본부가 ETF 상품을 운용할 수 있다는 전제 아래 협의를 진행하고 있으며 신상품 출시를 논의 중&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        남용수 한국투자신탁운용 ETF운용본부장은 &amp;amp;quot;매니저 중심의 초과 성과를 지향한 과거 액티브 펀드와 달리 액티브 ETF는 그 근본을 상품 설계에 두고 전략의 영속성을 달성하기 위해 조직 내부에서 상품 설계 초기부터 면밀히 검토하고 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국세청장 “해외이주 신고, 10억원 이상 자산가 연평균 139명”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672058</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672058</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:49:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>임광현 국세청장은 8일 페이스북에 최근 3년간 한국을 떠난 10억원 이상 자산 보유자가 연평균 139명이라고 밝히며 국민께 보다 정확한 정보를 제공하기 위해 최근 3년간 신고된 해외 이주자를 전수분석 했다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 “비트코인 오지급 보상 시작”…수수료 면제도</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672051</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672051</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:26:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정찬수 기자] 빗썸이 비트코인 오지급에 따른 피해 보상을 시작한다고 8일 밝혔다. 빗썸은 이날 보도자료를 통해 “고객 예치 자산과 거래소 보유 자산 간의 100% 정합성을 확보했다”고 설명했다. 사고 당시 비트코인 시세 급락으로 패닉셀(투매)에 나서 손해를 본 고객에게 매도 차익 전액과 10%의 추가 보상을 지급할 계획이다. 이와 별도로 오는 9일 0시부터 일주일 동안 전체 종목 거래 수수료를 면제한다. 빗썸은 최고 경영진 주도의 전사 위기관리 체계를 가동하고, 투자자 피해구제전담반을 운영 중이다. 앞서 빗썸은 사고 당일 잘못 지급한 비트코인 중 99.7%를 즉시 회수했다. 나머지 0.3%에 해당하는 비트코인 1788개는 이미 매도된 상태였다. 회사 측은 회사 보유 자산을 투입해 회수 과정에서 발생할 수 있는 미세한 차이를 없애는 데 주력해 왔다. 빗썸은 “현재 보관 중인 비트코인을 포함한 모든 가상자산 보유량은 이용자 예치량과 일치하거나 이를 상회하는 수준”이라며 “고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;순익 14조&apos; 역대급인데…4대 은행, 53% 급증 부실대출 &apos;시한폭탄&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208133345317</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208133345317</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:50:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        참고 이미지 [사진=챗GPT]
        
        
        
        4대 시중은행(KB국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리)이 지난해 역대 최대 순이익을 거뒀지만 건전성 지표엔 빨간불이 켜졌다. 코로나 이후 상환 능력이 바닥난 차주가 늘며 부실 대출 규모가 4년 새 50% 넘게 폭증했기 때문이다. 여기에 기준금리 인하 종료 시사와 시장금리 반등까지 맞물리며 잠재돼 있던 부실이 수면 위로 올라올 수 있다는 우려가 커지고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        8일 금융권에 따르면 4대 은행의 지난해 연간 순이익은 13조9919억원으로 집계됐다. 전년(13조3435억원) 대비 4.9% 늘어난 것이며 역대 최대치다.
        &amp;amp;nbsp;
        한국은행이 지난해 2월과 5월 두 차례에 걸쳐 기준금리를 낮췄지만 대출 자산이 성장하며 이자 이익 증가세가 꺾이지 않은 영향이 컸다. 통상 기준금리 하락기에는 은행 수익성 지표인 예대금리차가 줄어들어 수익성이 나빠지는 게 일반적이다. 그러나 작년엔 이러한 마진 하락분을 상쇄할 만큼 대출이 늘며 이자 이익이 확대됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        문제는 대출 자산 성장과 함께 부실 대출도 빠르게 증가하고 있다는 데 있다. 4대 은행의 지난해 12월 말 기준 부실 대출은 총 12조4780억원으로 집계됐다. 이는 요주의여신(연체 1~3개월)과 고정이하여신(NPL&amp;amp;middot;연체 3개월 이상) 잔액을 합친 것이며 2021년 대비 약 52.6% 급증했다.
        &amp;amp;nbsp;
        연도별(매년 12월 말 기준)로 보면 △2021년 8조1736억원 △2022년 8조7892억원 △2023년 9조6781억원 △2024년 11조639억원 등이다. 전체 대출 중 3개월 이상 연체된 대출이 차지하는 비율 역시 지난해 0.30%로 높아져 5년래 최고 수준에 이르렀다.
        &amp;amp;nbsp;
        요주의여신과 고정이하여신 잔액 모두 2021년 이후 가장 많았다. 특히 2021년 말 2조8643억원이던 고정이하여신은 지난해 말 4조5489억원으로 늘어 증가세가 59%에 달한다. 4년 새 못 갚은 빚이 1조6000억원 넘게 더 쌓인 것이다. 요주의여신도 지난해 말 7조9291억원으로 2021년 대비 49%가량 늘었다.
        &amp;amp;nbsp;
        부실 대출이 빠른 속도로 증가하자 은행의 부실 대출 충격 흡수력을 나타내는 지표 역시 나빠지고 있다. NPL 커버리지비율은 지난해 171.7%로 4년 만에 다시 200% 밑으로 떨어졌다. 은행은 매년 부실 대출에 선제 대응하기 위해 대규모 충당금을 쌓지만 부실 대출 증가 속도를 따라가지 못하고 있다는 의미다.
        &amp;amp;nbsp;
        이런 상황 속에 한국은행의 기준금리 인하 종료 시사, 시장금리 반등 같은 악재가 겹치며 부실채권이 쏟아져 나올 것이란 우려가 커지고 있다. 최근 들어 내수 경기가 악화했고 내려갈 줄 알았던 금리마저 계속 올라 중소기업, 소상공인 등의 빚 상환 여력이 한계에 달했기 때문이다. 이제 이자는커녕 원금도 갚지 못하는 임계점에 도달했다는 지적이다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융권 관계자는&amp;amp;nbsp;&amp;amp;ldquo;코로나 이후 다시 경기 부진과 함께 부실 속도가 빨라지고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;부실 대출 규모가 클수록 은행은 충당금을 더 쌓아야 해 수익성도 더 악화할 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상장사 10곳 중 6곳 &apos;컨센서스 하회&apos;…반도체가 실적 장세 떠받쳤다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208134201324</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208134201324</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:20:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        서울 여의도 증권가 전경 [이미지=게티이미지뱅크]
        
        
        
        지난해 4분기 실적 발표가 중반을 넘어선 가운데 지금까지 성적표를 받아든 상장사들 상당수가 시장 기대에 못 미친 것으로 나타났다. 실적을 공개한 기업 10곳 중 6곳가량이 컨센서스를 하회했다. 다만 국내증시에서 큰 비중을 차지하는 반도체 기업들이 선방하면서 전체 실적은 예상치를 웃돌았다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        8일 금융정보업체 에프앤가이드에 따르면 이달 5일까지 증권사 세 곳 이상이 영업이익 전망치를 제시한 138개 상장사 중 89개사가 시장 평균 예상치를 밑도는 영업이익을 기록했다. 컨센서스를 웃돈 기업은 49개사에 그쳤다.
        &amp;amp;nbsp;
        기대치 대비 실적 부진이 가장 두드러진 곳은 금호석유화학이다. 4분기 영업이익은 15억원으로, 시장 전망치였던 483억원을 약 97% 하회했다. 연말 수요 둔화와 원재료 가격 하락으로 합성고무 부문 수익성이 크게 악화된 영향으로 분석된다.
        &amp;amp;nbsp;
        POSCO홀딩스도 부진한 성적을 냈다. 4분기 영업이익은 156억원으로 컨센서스였던 4100억원을 약 96% 밑돌았다. 철강 부문 수익성은 일부 회복됐지만 이차전지 소재와 건설 사업 부진이 발목을 잡았다. 이 밖에도 현대무벡스와 한화시스템, SBS, 코오롱인더, 한샘 등이 시장 기대치를 큰 폭으로 하회한 기업으로 이름을 올렸다.
        &amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        시가총액 상위 종목 중 반도체 대형주의 실적 개선이 눈에 띄었다. 삼성전자는 4분기 영업이익 20조737억원을 기록해 컨센서스를 약 8% 웃돌았고, SK하이닉스도 19조1696억원의 영업이익으로 예상치를 16% 상회했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이들 반도체 대기업의 호실적에 힘입어 지난해 4분기 실적을 발표한 기업들의 영업이익 합계는 62조3242억원으로 집계됐다. 이는 기존 추정치였던 60조6960억원보다 약 3% 많은 수준이다.
        
        이외에도 예상치를 크게 웃도는 &amp;amp;lsquo;어닝 서프라이즈&amp;amp;rsquo;를 기록한 기업도 있었다. 가장 두드러진 곳은 대원제약으로 4분기 영업이익이 58억원을 기록해 컨센서스였던 6억원의 약 10배에 달했다. 겨울철 감기와 호흡기 질환 환자 증가가 실적 개선에 영향을 준 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        엘앤에프는 4분기 영업이익 825억원을 기록해 시장 예상치(187억원)를 4배 이상 웃돌았고, 녹십자 역시 46억원의 영업이익으로 컨센서스의 약 4배 수준을 달성했다. 이 밖에 CJ CGV와 CJ ENM, KB금융, 에코프로비엠 등도 기대치를 큰 폭으로 상회했다.
        
        아직 주요 기업들의 실적 발표가 남아 있는 만큼, 향후 실적 분위기가 점차 개선될 수 있다는 전망도 나온다. 특히 지난해 코스피가 사상 최고치 흐름을 이어가며 거래대금이 크게 늘어난 점을 감안하면 증권업을 중심으로 추가적인 실적 개선 기대가 커지고 있다는 분석이다.
        &amp;amp;nbsp;
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;기업 실적에 근거한 코스피 상승 추세, 이른바 실적 장세는 여전히 유효하다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;설 연휴를 앞둔 관망&amp;amp;middot;경계 심리로 단기 하방 압력이 확대될 수 있으나 이는 반도체를 비롯해 자동차 조선 방산 등 실적 개선 기여도가 높은 주도주 비중 확대의 기회&amp;amp;rdquo;라고 말했다. 다만 그는 &amp;amp;ldquo;추격 매수보다는 단기 변동성을 활용한 분할 매수와 매집 전략이 유효하다&amp;amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;80조대 수주대전 열린다&amp;amp;quot;…올해 압·여·목·성 &apos;별들의 전쟁&apos; 귀환</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208111420261</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208111420261</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:20:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        성수전략전비구역 일대 전경. [사진=우주성 기자]
        
        
        
        
        올해 서울 정비사업의 &amp;amp;#39;노른자&amp;amp;#39; 입지로 불리는 압구정&amp;amp;middot;여의도&amp;amp;middot;목동&amp;amp;middot;성수(압여목성)를 중심으로 최대 80조원 규모의 큰 장이 열린다. 지난해 10대 건설사 수주 총액(약 64조원)을 20% 이상 상회하는 규모다. 고금리와 공사비 갈등이라는 악재 속 &amp;amp;lsquo;확실한 수익처&amp;amp;rsquo;를 선점하려는 대형 건설사들의 각축전도 가시화하고 있다.
        
        6일 업계에 따르면 최근 성동구 성수전략정비구역 4지구 재개발 사업을 두고 대우건설과 롯데건설이 입찰 참여를 공식화하며 수주전의 포문을 열었다. 공사비만 1조3628억원에 달하는 성수4지구 재개발 사업은 지하 6층~지상 65층, 1439가구 규모의 아파트와 부대&amp;amp;middot;복리시설을 짓는 프로젝트다.
        
        양사는 각각 하이엔드 브랜드와 파격적 사업 조건을 내세워 조합원 표심 잡기에 나섰다. 롯데건설은 &amp;amp;lsquo;하이퍼엔드 주거단지&amp;amp;rsquo;를 내세우고 있다. 롯데건설은 하이엔드 주거 브랜드 &amp;amp;#39;르엘&amp;amp;#39;을 적용하고 세계적 설계사인 &amp;amp;#39;데이비드 치퍼필드 아키텍츠&amp;amp;#39;와 협업해 차별화된 입면을 적용한 &amp;amp;#39;하이퍼엔드 외관디자인&amp;amp;#39;을 단지에 선보일 예정이다.
        
        대우건설은 &amp;amp;#39;온리 원(Only One) 성수&amp;amp;#39;라는 키워드로, 성수만의 도시적 맥락과 한강변 입지를 결합한 정체성을 지난 미래형 랜드마크 조성을 강조하고 있다. 글로벌 설계&amp;amp;middot;엔지니어링 파트너십과 차별화된 주거상품도 준비 중이다. 조합원 분담금 최소화, 자금 조달 능력 등의 우수한 사업조건도 확충하겠다는 전략이다.
        
        서울숲과 인접한 대단지인 성수1지구 역시 공사비만 약 2조1000억원에 달하는 초대형 사업장이다. 오는 20일 입찰 마감을 앞둔 가운데 현대건설, GS건설, HDC현대산업개발, 금호건설 등 중대형 건설사 모두 사업 참여에 관심을 보이고 있다. 다만 체급과 그간의 수주 실적을 고려하면 현대건설과 GS건설의 맞대결이 성사될 가능성이 높다.
        
        &amp;amp;#39;비욘드 성수&amp;amp;#39;를 내세운 GS건설은 데이비드 치퍼필드와의 협업을 통한 특화설계는 물론, 하나은행과 금융협약을 통해 금융조건에서도 우위를 점한다는 계획이다. 현대건설은 하이엔드 브랜드 &amp;amp;#39;디에이치&amp;amp;#39;(THE H)를 내세우고, 자사의 기술력을 활용한 토목 공법으로 69층의 초고층 건물에서 한강조망을 극대화할 수 있는 설계를 조합에 제시한다는 방침이다.
        
        성수동의 스카이라인 재편을 둘러싼 대형사 간 경쟁이 고조되는 가운데, 총사업비만 10조원을 넘어서는 국내 최대 대건축 대어 강남구 압구정동 재건축 사업도 이르면 올해 5월 시공사 선정에 나선다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        압구정4구역 현대아파트. [사진=우주성 기자]
        
        
        서울시에 따르면 압구정 4구역 조합은 지난 4일 시공사 선정을 위한 입찰 공고를 냈다. 입찰 마감일은 3월 30일로, 시공사 선정을 위한 총회는 5월 23일 진행된다. 4구역은 현대8차와 한양 3&amp;amp;middot;4&amp;amp;middot;6차를 통합 재건축해 최고 69층, 1772가구를 건설하는 사업이다. 4구역의 공사비는 약 2조원이다.&amp;amp;nbsp;
        
        압구정 3구역과 5구역은 같은 날인 오는 5월 30일 시공사를 선정할 예정이다. 압구정3구역의 경우 공사비가 7조원으로, 압구정 재건축 사업장 중 가장 공사비가 많다. 앞서 압구정2구역 수주권을 따낸 현대건설이 3구역 수주에 가장 적극적인 모습을 보이고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        목동 재건축 단지 전경. [사진=우주성 기자]
        
        
        
        영등포구 여의도와 양천구 목동&amp;amp;middot;신정동 일대 정비사업 역시 본격적인 시공사 선정에 나설 예정이다. 목동의 경우 6단지를 필두로 14개 단지 전체가 시공사 선정에 나서게 된다. 목동&amp;amp;middot;신정동 일대 14개 단지의 총 공사비는 30조원 수준이다. 이미 주요 대형사들마다 수주 가능성이 높은 단지를 물색하기 위한 물밑 싸움이 진행 중인 상황이다.&amp;amp;nbsp;여의도 역시 약 공사비가 1조5000억원 규모인 시범아파트 사업을 두고 현대건설과 삼성&amp;amp;middot;대우건설 등의 3파전으로 진행된다.
        
        건설사들은 지난해보다 훨씬 공격적인 수주 목표치를 제시하며 자신감을 내비치고 있다. 지난해 업계 최초 &amp;amp;#39;10조 클럽&amp;amp;#39;을 달성한 현대건설은 올해 목표를 12조원으로 높여 잡으며 압도적 1위 수성에 나섰다. 삼성물산 역시 래미안의 네임밸류를 앞세워 우량 입지 선점에 집중하는 &amp;amp;#39;양강 체제&amp;amp;#39; 굳히기에 돌입한 상태다.
        
        명예 회복을 노리는 대형사들의 기세도 매섭다. GS건설은 역대 최대 수주액을 기록했던 2015년 수준인 8조원을 목표로 제시하며 공격적인 영업 활동을 재개했다. 대우건설과 포스코이앤씨 등도 5~6조 원대 목표를 설정하고, 성수 4구역과 같은 핵심지 틈새 공략과 대규모 사업지 참여를 동시에 노리는 투트랙 전략을 취하고 있다.
        
        공사비 급등과 미분양 리스크가 여전한 상황에서 건설사들이 검증된 사업지인 &amp;amp;#39;압여목성&amp;amp;#39;에만 화력을 집중하는 &amp;amp;#39;수주 양극화&amp;amp;#39; 현상은 더욱 심화될 것이라는 우려도 나온다. 입지 경쟁력은 물론, 천문학적인 공사비를 감당할 수 있는 자금 조달 능력과 특화 설계 역량에 따라 한강변을 둘러산 수주전 판도도 판가름 날 전망이다.&amp;amp;nbsp;
        
        한 대형 건설사 관계자는 &amp;amp;quot;서울 핵심지의 초고층 랜드마크 수주 실적은 향후 10년의 정비사업 주도권을 결정지을 이정표 역할을 한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;과열 경쟁에 따른 출혈 수주 가능성을 경계하면서도 브랜드 가치를 증명하기 위한 건설사들의 파격적 제안이 잇따를 것&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위, 설 명절 자금난 해소 돕는다‥소상공인·中企에 95조 공급</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081401335774</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081401335774</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:19:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 금융권이 설 연휴 전후로 민생 경제의 어려움을 해소하기 위해 소상공인·중소기업에 자금 약 95조원을 공급한다. 또 주택연금은 미리 지급하고 대출만기일, 카드대금 결제일, 공과금 자동납부일 등은 설 연휴 이후로 연기한다.
        금융위원회는 8일 정책금융기관, 금융회사와 함께 설 연휴 기간 동안 취약 부문에 자금을 공급하고 국민의 금융이용에 불편이 없도록 이같은 대책을 마련했다고 밝혔다.
        우선 한국산업은행, IBK기업은행, 신용보증기금 등 정책금융기관은 설 연휴 전후로 예상되는 원자재 대금결제, 임직원 급여와 상여금 등 운전자금 증가에 대비해 중소·중견기업에 총 15조2000억원 규모의 특별대출·보증을 지원한다. 지원기간은 지난달 18일부터 오는 3월 5일까지로 각 지점에서 특별자금지원 상담을 통해 신청
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인사업자 대출 공들이는 인뱅…상품 경쟁 치열</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206111207524</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206111207524</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:14:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        새로운 수익 창구를 확보해야 하는 인터넷전문은행들이 개인사업자 대출 시장 공략에 속도를 내고 있다. 시중은행이 건전성 관리 차원에서 개인사업자 대출 취급을 보수적으로 운영하자 틈새 수요를 선점하며 포트폴리오 다변화에 나서는 모습이다.
        
        8일 금융권에 따르면 카카오뱅크는 지난 2일부터 최대 한도 10억원인 개인사업자 부동산담보대출 상품에 3년 만기 옵션을 새롭게 추가했다. 기존에는 5&amp;amp;middot;10&amp;amp;middot;15&amp;amp;middot;20년 만기만 제공했지만 단기 자금이 필요한 개인사업자 수요가 늘어난 점을 반영해 선택지를 넓혔다. 상환 방식도 기존 분할상환 중심에서 만기일시상환 방식을 추가해 월 상환 부담을 낮출 수 있도록 했다.
        
        아직 담보대출 상품을 출시하지 않은 토스뱅크는 특정 개인사업자를 대상으로 한 신용대출 상품으로 라인업을 강화하고 있다. 토스뱅크는 지난 5일 의사&amp;amp;middot;변호사&amp;amp;middot;회계사 등 9개 전문직 개인사업자를 대상으로 한 &amp;amp;lsquo;전문직사업자대출&amp;amp;rsquo;을 출시했다. 면허&amp;amp;middot;자격 정보를 비대면으로 자동 확인할 수 있도록 한 점이 특징이다.
        
        케이뱅크는 인터넷은행 가운데 가장 먼저 개인사업자 부동산담보대출 상품을 출시하며 시장을 선점했다. 이후 대부분 제도권 금융기관 대출을 대상으로 갈아타기가 가능하도록 대환 범위를 확대하며 고객 확보에 나서고 있다. 시중은행 대비 1%포인트가량 낮은 평균 금리 등 경쟁력 있는 조건을 내세우고 있다.
        
        인터넷은행들이 개인사업자 대출에 힘을 싣는 배경에는 성장성 확보 필요성이 자리하고 있다. 금융당국의 가계대출 관리 기조가 이어지면서 인터넷은행 역시 가계대출 중심의 자산 성장에 제약을 받고 있는 상황이다. 반면 개인사업자 대출은 상대적으로 규제 영향이 덜해 새로운 성장 영역으로 평가된다.
        
        특히 최근 5대 은행(KB국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리&amp;amp;middot;NH농협)에서 건전성 지표 악화를 우려해 개인사업자 대출 금리를 인상하거나 심사를 강화하자 일부 수요가 인터넷은행으로 이동하고 있다. 지난해 말 기준 5대&amp;amp;nbsp;은행의&amp;amp;nbsp;개인사업자 대출&amp;amp;nbsp;잔액은 324조4325억원으로 전년 대비 0.4% 줄어든 것으로 나타났다. 같은 기간&amp;amp;nbsp;카카오뱅크의 부동산담보대출과 신용대출을 포함한 개인사업자 대출 잔액은 3조550억원으로 61.3% 증가했다. 케이뱅크 전체 개인사업자 대출 잔액도 두 배 늘었다.
        
        인터넷은행 관계자는 &amp;amp;ldquo;가계대출 위주의 성장 전략이 어려워지면서 기업여신, 특히 개인사업자 금융을 확대할 수밖에 없는 상황&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;개인사업자 편의를 높이기 위한 비대면 금융 서비스는 지속적으로 출시될 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새마을금고 동일인 부당대출 1300억원…정부합동검사 수위 강화</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208134821334</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208134821334</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:12:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 강남구 소재 새마을금고중앙회 전경 [사진=새마을금고]
        
        
        
        지난해 새마을금고에서 동일인 대출한도 규제를 위반한 부당대출이 1300억원에 육박하는 등 금융사고가 잇따르자 정부가 새마을금고 전반에 대한 관리&amp;amp;middot;감독 강화에 나선다. 연체율과 부실 가능성 등을 기준으로 합동검사 수위를 높여 부실&amp;amp;middot;특혜 대출과 내부통제 실태를 집중적으로 들여다볼 계획이다.
        
        8일 금융당국과 행정안전부가 국회 정무위원회 소속 김현정 더불어민주당 의원실에 제출한 통계에 따르면 전국 새마을금고 지점에서 지난해 적발된 동일인 대출한도 초과 유형의 부당대출 건수는 총 31건으로 집계됐다. 부당대출 규모는 대출한도 초과금액 기준 총 1259억원이었다.
        
        부당대출 규모는 최근 3년 새 크게 늘었다. 2023년 1409억원, 2024년 433억원으로 급증했고 지난해에는 1000억원대로 내려갔으나 2020&amp;amp;sim;2022년과 비교하면 여전히 높은 수준이다.
        
        동일인 대출한도 초과는 개별 금고 총자산&amp;amp;middot;자기자본 규모에 따라 채무자 1인에 부여되는 총 대출한도를 위반한 것이 다. 현행법상 각 금고 자기자본 20% 또는 총자산 1% 중 큰 금액을 한도로 삼으며 최대한도 100억원을 초과할 수 없다.&amp;amp;nbsp;
        
        부당대출은 통상 직원이나 가족 등 동일인 범위에 있는 사람들 명의로 대출한도 규제를 초과해 대출받았다가 적발된다. 하지만 새마을금고 임직원이 고의로 부당대출에 가담하는 사건이 적발되는 사례도 적지 않다.
        
        정부는 새마을금고 금융사고 근절을 위해 동일인 대출한도 초과 유형을 포함한 부당대출 관리&amp;amp;middot;감독을 강화할 예정이다.
        
        현재 금융당국과 행안부는 정부합동 형태로 오는 6월까지 건전성 특별관리 기간을 운영한다. 이 과정에서 새마을금고 대출심사와 내부통제 등 일부 항목을 중점사항으로 정해 집중적으로 들여다볼 계획이다.&amp;amp;nbsp;특히 검사 매뉴얼 상 동일 가구원&amp;amp;middot;배우자 및 직계존비속&amp;amp;middot;동업자&amp;amp;middot;동일법인 임직원 등에 나간 대출은 동일인 대출한도 초과 가능성을 염두에 두고 자금경로를 더 면밀히 살피기로 했다.
        
        합동검사 대상 금고는 지난해 32개에서 올해 57개로 확대하고 상반기 중 35개 금고에 대해 검사를 진행할 계획이다. 연체율, 부동산&amp;amp;middot;건설업 대출 비중, 잠재적 부실 가능성, 긴급한 검사 필요성 등을 종합적으로 고려해 선정했다.
        
        정부는 해당 금고에 대해 연체율, 손실, 유동성 관리 상황을 점검해 경영 실적이 개선될 수 있도록 지도할 계획이다.&amp;amp;nbsp;가계대출 관리 강화를 위해 가계대출 취급 실태를 철저히 점검하고 정부 대책과 내규를 위반한 금고 임직원에 대해서는 엄중 조치할 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;금리 좀 내려줘&quot;...AI가 대신 금리 낮춰주는 시대 온다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602041507029192</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602041507029192</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:01:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 인공지능(AI)의 도입으로 대출금리를 낮추는 방식이 바뀌고 있다. 금융소비자가 직접 신용 변화를 확인해 금리인하요구권을 신청하던 구조에서 벗어나 AI와 마이데이터가 신용 상태를 상시 점검하고, 금리인하 가능 시점을 자동으로 포착해 신청하는 서비스가 본격 도입된다.
        8일 금융권에 따르면 오는 23일부터 신한은행과 NH농협은행 등 은행권과 네이버페이와 카카오페이, 토스, 뱅크샐러드 등 주요 핀테크를 중심으로 &apos;금리인하요구권 자동·대행 서비스&apos;가 일제히 시행된다.
        금리인하요구권 자동·대행 서비스는 사용자가 한 번 등록해두면 AI가 마이데이터를 통해 신용점수 변화, 소득 증가, 부채 감소 등 금리인하 요인을 지속적으로 분석한다. 금리인하 가능성이 높아지는 시점이 감지되면 시스템이 금융사를 대신해 자동
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협은행, 취약계층에 따뜻한 온기 전해</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081318135695</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081318135695</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:51:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] NH농협은행 AI데이터부문은 삼성SDS와 함께 6일 서울 서대문구 일대 취약계층을 찾아 &apos;사랑의 연탄 나눔&apos; 봉사활동을 실시했다고 8일 밝혔다.
        이날 행사에는 김주식 AI데이터부문 부행장과 직원들을 비롯해 삼성SDS 임직원이 참여해 연탄을 직접 전달하는 등 이웃들에게 따뜻한 온기를 전했다.
        김 부행장은 &quot;우리 주변의 어려운 이웃들이 따뜻한 겨울을 보내는 데 도움이 됐으면 한다&quot;며 &quot;앞으로도 농협은행은 따뜻한 동행·행복한 나눔의 사회공헌 활동을 유관기관과 협력해 지속적으로 펼쳐나갈 것&quot;이라고 말했다.
        한편 NH농협은행은 &apos;범농협 새해맞이 따뜻한 동행·행복한 나눔&apos; 릴레이의 일환으로 새해를 맞아 소외된 취약계층을 돕기 위해 사회공헌 활동을 전개하며 나눔 경영을 실천하고 있다.
        
        
        chord@fnnews.com 이현
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리은행, 외화 예금 원화로 바꾸면 90% 우대 환율 적용</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081310436352</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081310436352</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:50:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 우리은행이 외화예금을 원화로 바꾸는 고객에게 환율 우대 혜택을 제공한다.
        8일 금융권에 따르면 우리은행은 지난 6일부터 다음 달 5일까지 외화보통예금 계좌를 보유한 개인이나 개인사업자가 외화를 원화로 환전할 경우 90% 환율 우대를 적용한다.
        90% 환율 우대를 행하면 외환 거래 업무 관련 은행의 마진(현찰매도율-기준환율)은 보통 거랴의 10%로 떨어진다. 최근 금융당국은 환율 안전성 강화를 위해 은행권의 외환 예금 마케팅을 최소화하라고 압박한 바 있다.
        
        
        우리은행 관계자는 “최근 대내외 요인으로 환율 변동성이 확대됨에 따라 외화 보유 고객들의 환전 부담을 덜고자 우대율 확대를 결정했다”고 말했다.
        
        
        앞서, 신한은행도 지난달 26일부터 외화예금 원화 환전 시 90% 환율 우대를 적용했다.
        
        
        mj@fnnews.com 박문수 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생성형 AI 유료 구독 고객 2년 새 413% 급증</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081304312824</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081304312824</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:10:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 최근 2년간 생성형 인공지능(AI) 유료 구독 고객 수가 가파르게 늘어나며 주요 구독 서비스로 자리 잡고 있는 것으로 나타났다. 
        KB국민카드는 2024년 1월부터 2025년 12월까지 최근 2년간 KB국민 신용·체크카드로 생성형 AI 관련 가맹점에서 결제한 고객 34만8000명의 데이터를 분석한 결과 이같이 집계됐다고 밝혔다. 분석 대상은 텍스트, 이미지, 영상, 정보 검색, 업무 어시스턴트, 음악, 코드 생성 등 총 14종의 생성형 AI 구독 서비스다. 
        분석 결과 생성형 AI 유료 구독 이용 고객 수는 2024년 1분기 대비 2025년 4분기 기준 413% 증가했다. 같은 기간 이용 금액은 516% 늘어난 것으로 나타났다. 
        특히 2025년 2분기 들어 증가세가 더욱 두드러지며 생성형 AI 구독 시장의 성장 속도가 빨라졌다. 
        성장은 텍스트 기반 생성형 AI 서비스가 주도했다. 텍
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;금 팔고 내가 받은 돈이 보이스피싱 피해금?&quot; 금감원, 소비자경보 발령</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081237513198</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081237513198</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:07:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울에 사는 20대 A씨는 OO마켓에서 구매자 B씨와 금 직거래를 약속하고 사전에 신분증을 확인했다. 하지만 실제 대면 거래시에는 B씨가 아니라 C씨가 나왔다. C씨는 B씨의 아들로 대신 심부름을 나왔다고 했다.  A씨는 사기를 의심하고 C씨의 신분을 확인하려고 했지만 사전에 예약금 이체를 위해 알려준 A씨 계좌로 거래대금 (약 1800만원)이 입금되자 금을 인도했다. 하지만 이 거래대금이 보이스피싱 피해자의 피해금으로 확인되면서 A씨 계좌는 사기이용계좌가 돼 지급정지상태가 됐다. 
        
        [파이낸셜뉴스] 금 한 돈에 100만원으로 금값이 급등하면서 금 직거래를 가장한 보이스피싱 범죄가 늘어나고 있다. 금융감독원은 보이스피싱 피해자에게 갈취한 돈을 금 판매자 계좌로 입금해 금 판매자는 사기범으로 신고되고, 보이스피싱 사기범은 판매자의 금
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위장계열사로 지배력 유지”…공정위, DB 창업회장 김준기 檢고발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672004</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672004</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:59:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] DB그룹 총수(동일인) 김준기 창업회장이 공시대상기업집단 지정자료 제출 과정에서 재단과 산하 회사들을 누락한 혐의로 검찰 수사를 받게 됐다. 공정거래위원회는 김 창업회장이 동곡사회복지재단과 산하 회사 등 2개 재단, 15개 회사를 소속 현황에서 빠뜨린 사실을 확인하고 검찰에 고발하기로 했다고 8일 밝혔다. DB는 지난해 기준 자산 14조8000억원으로 자산 순위 40위의 상호출자제한기업집단이다. 문제가 된 재단 및 관련 회사들은 1999년 계열에서 제외된 비영리 법인이었지만, 공정위는 2010년 이후 총수 일가의 지배력 유지와 사익 활용을 위해 실질적으로 지배해 왔다고 판단했다. 그럼에도 계열사로 신고하지 않아 공시대상기업집단 지정자료에 포함되지 않았고, 최근 5년간 누락된 법인은 최소 2개 재단과 15개 회사로 파악됐다. 다만 이번 고발은 공소시효가 남아 있는 2021~2025년 5년간 지정자료 허위 제출 행위에 한정된다. 공정위에 따르면 DB 측은 DB</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협은행, &apos;포용금융으로의 대전환&apos; 선언</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081015411150</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081015411150</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:38:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] NH농협은행은 지난 6일 경북 경주 농협교육원에서 전국 영업본부 본부장들이 참석한 가운데 &apos;포용금융 추진 결의대회&apos;를 개최했다고 8일 밝혔다. 
        이번 결의대회는 고금리와 경기 침체로 어려움을 겪고 있는 소상공인과 서민·취약계층에 실질적 금융지원을 제공하고, 금융의 온기가 사회 전반으로 확산될 수 있도록 &apos;포용적 금융으로의 대전환&apos;을 선언하기 위해 마련됐다.
        참석자들은 이날 정부의 포용금융 추진방향을 공유하고, 소상공인의 금융비용 완화를 위한 △보증부 대출 확대 계획 △개인사업자대출 갈아타기 서비스 도입 계획을 발표했다. 또 서민·취약계층의 성장·재기 및 자산형성 지원을 위해 △포용금융 신상품 출시 △새희망홀씨대출 확대 등 구체적 실행방안을 제시했다.
        강태영 농협은행장은 &quot;포용
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기업 65% “설 연휴 5일 쉰다”… ‘최악은 지났다’ 경기 낙관론 고개</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671999</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671999</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:12:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 설 연휴, 국내 기업 10곳 중 6곳 이상은 주말을 포함해 총 5일간의 휴식을 가질 전망이다. 또한 장기화된 경기 침체 속에서도 ‘올해 설 경기가 작년보다는 낫다’고 체감하는 기업들이 크게 늘어난 것으로 나타났다. 8일 한국경영자총협회(경총)가 전국 5인 이상 447개 기업을 대상으로 실시한 ‘설 휴무 실태조사’ 결과에 따르면, 응답 기업의 64.8%가 이번 설 연휴에 ‘5일’간 휴무한다고 답했다. 올해 설은 2월 14일(토)부터 시작해 15일(일)을 거쳐 설 공휴일인 16~18일(수)까지 징검다리 없이 이어지는 배치 덕분에 대다수 기업이 별도의 연차 사용 없이도 5일간의 휴무를 확정 지었다. 기업 규모에 따라 휴일의 양극화는 존재했다. 300인 이상 대기업의 경우 ‘6일 이상’ 쉰다는 응답이 22.7%에 달해 300인 미만 기업(7.6%)을 크게 웃돌았다. 6일 이상 휴무하는 기업의 절반 이상(59.4%)은 단체협약이나 취업규칙에 따른 의무적 휴무 실시를 이유로 꼽았다. 반면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금값 올라 돈 좀 벌려고 했더니…직거래 후 계좌 정지당했다 무슨 일?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671919</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671919</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 금융감독원은 최근 개인 간 금 직거래를 가장한 보이스피싱 자금세탁을 하는 사례가 빈발하고 있어 주의 단계의 소비자경보를 발령했다고 8일 밝혔다. 금감원에 따르면 최근 보이스피싱 조직이 금 가격 상승으로 실물 금거래가 활발해지는 것을 틈타 온라인 거래플랫폼을 통한 금 직거래로 자금세탁을 시도하는 경우가 늘어나고 있다. 금 판매자가 구매자로 가장한 사기범에게 속아 금을 거래하면서 보이스피싱 피해자의 피해금을 거래대금으로 입금받아 의도치 않게 보이스피싱 범죄에 연루되는 식이다. 금감원에 접수된 민원을 기준으로만 올해 1월에만 11건이 확인됐고 지난해 11월과 12월에도 각각 13건, 9건의 비슷한 자금세탁이 발생했다. 먼저 사기범은 검찰·금감원 등을 사칭해 피해자를 기망하고 피해자에게 정해진 시간에 자금을 이체하도록 지시해 둔다. 이와 동시에 온라인 거래플랫폼에서 금을 판매하는 이에게 접근해 거래를 유도한 후 실제 대면 시점에는 피해금이 판매자 계좌에 이체되도록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관세전쟁통에 통상조직 흔들기?…산업부, 에너지에 이어 또 뺏기나[세종백블]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671992</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671992</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:53:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]정부가 미국의 관세 인상 저지를 위해 총력전에 나선 가운데 외교당국이 통상조직 흔들기에 나선 것이 아니냐는 우려의 목소리가 제기되고 있다. 특히 외교당국 수장이 공개적으로 통상교섭본부 재편 문제를 계속 언급하겠다는 의사를 밝히면서 대미관세협상에 집중하기보다는 부처간의 불협화음이 커질 수 밖에 없다는 지적이다, 8일 관가에 따르면 조현 외교부 장관은 지난달 29일 관훈토론회에서 “기회가 되면 통상교섭본부 재편 문제를 제기할 생각이 있느냐”는 질문에 “물론이다. 여건이 성숙됐다고 판단될 때 제기하겠다. 제기해서 성과가 없을 사안이라면 하지 않는 게 낫다고 본다”고 답한 것으로 알려졌다. 또 조 장관은 “통상과 안보가 결합된 현 상황에서 정부의 대응 시스템이 여전히 칸막이 구조에 머물러 있는 것 아니냐”는 질문에는 “외교부 직원들 상당수가 통상교섭본부가 외교부에서 떨어져 나간 것을 지금도 안타깝게 생각하고 있다”고 답했다. 이어 “통상 기능이 외교부에 있었다면 협</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데건설, 금호21구역 재개발 수주…올해 수주액 1조원 넘어</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208104407240</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208104407240</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:06:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 금호21구역 재개발 단지 투시도. [사진=롯데건설]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        롯데건설은 서울 성동구 금호21구역 주택 정비형 재개발 사업을 수주했다고 8일 밝혔다. 이에 따라 지난달 17일 서울 송파구 가락극동아파트 재건축 사업을 마수걸이로 수주한 지 3주 만에 &amp;amp;lsquo;1조 클럽&amp;amp;rsquo;에 이름을 올렸다.
        
        금호 21구역 재개발은 서울 성동구 금호동3가 1번지 일대를 지하 6층&amp;amp;sim;지상 20층, 아파트 16개 동, 총 1242가구와 부대&amp;amp;middot;복리시설로 탈바꿈하는 사업이다. 총공사비는 약 6242억원이다.
        
        사업지는&amp;amp;nbsp;지하철 3호선 금호역과 5호선 신금호역을 이용할 수 있으며 약수역(3&amp;amp;middot;6호선)과 왕십리역(2&amp;amp;middot;5호선&amp;amp;middot;수인분당선&amp;amp;middot;경의중앙선)도 가까워 서울 전역으로의 이동이 편리하다. 금남시장과 가깝고 반경 3km 내에 왕십리와 동대문 등 주요 상권을 비롯해 한양대학교병원, 순천향대학교 서울병원 등 생활 인프라도 밀집해 있다. 봉산, 달맞이근린공원, 매봉산공원, 서울숲, 중랑천, 한강 등의 자연환경도 갖췄다.
        
        롯데건설 관계자는 &amp;amp;quot;금호 제21구역 주택정비형 재개발사업에 롯데건설이 쌓아온 시공 노하우를 담을 계획&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;quot;서울 성동구의 명품 랜드마크 단지를 완성해 혁신적인 주거가치를 높이겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이번 수주로 롯데건설의 올해 누적 수주액은 1조1082억원을 기록했다.&amp;amp;nbsp;롯데건설은 올해 첫 마수걸이 수주로 지난달 17일 서울 송파구 가락극동아파트 재건축(약 4840억원) 사업을 따낸 바 있다.
        
        한편&amp;amp;nbsp;롯데건설은 최근 성수4지구에도 하이엔드 주거브랜드 &amp;amp;#39;성수 르엘&amp;amp;#39;을 제안하며 입찰 참여를 공식화했다.&amp;amp;nbsp;초고층 하이엔드 주거 상징인 미국 맨해튼을 뛰어넘는다는 비전을 담아 성수4지구 재개발 사업에 전사 역량을 집중할 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번주 전국 아파트 3492가구 공급…&apos;포레나 더샵 인천시청역&apos; 등</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208104959244</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208104959244</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:00:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        포레나더샵 인천시청역 투시도. [사진=한화 건설부문]
        
        
        설 연휴를 앞둔 이번주에는 전국 2개 단지서 총 3492가구가 공급된다.
        
        8일 부동산R114에 따르면 2월 둘째 주에는 전국 2개 단지 총 3492가구(일반분양 901가구)가 공급된다. 이는 전주 1194가구와 비교할 때 2298가구 늘어난 수치다.
        
        단지별로 인천 남동구 간석동 &amp;amp;#39;포레나더샵인천시청역&amp;amp;#39;과 부산 해운대구 재송동 &amp;amp;#39;e편한세상센텀하이베뉴&amp;amp;#39;에서 청약을 진행한다.
        
        포레나더샵인천시청역은 지하 4층에서 지상 최고 35층, 총 24개동, 전용면적 39&amp;amp;sim;84㎡ 총 2568가구로 조성된다. 전용 49&amp;amp;middot;59㎡ 735가구가 일반분양이다.
        
        단지는 인천지하철 1&amp;amp;middot;2호선 환승역인 인천시청역과 1호선 간석오거리역이 도보권인 역세권 단지다. 인천시청역은 향후 수도권광역급행철도(GTX)-B 노선 개통이 예정돼있어 개통 시 서울역과 여의도 등 서울 주요 업무지구로의 접근성이 획기적으로 개선될 전망이다. 경인로를 통해 수도권 제1&amp;amp;middot;2순환고속도로와 제2경인고속도로 진입도 수월하다.
        
        단지 바로 앞에 상인천초등학교가 있고 반경 1km 안에 상인천중, 신명여고, 인제고 등 다수의 학교와 학원가(구월동)도 있다.
        
        대형 쇼핑&amp;amp;middot;의료시설과 행정기관도 인접해 주거 편의성이 높으며 단지와 인접한 이화어린이공원 등 녹지 인프라도 갖췄다.
        
        DL이앤씨는 부산 해운대구 재송동 1030번지 일원에 재송2구역 주택재건축정비사업을 통해 조성하는&amp;amp;nbsp;e편한세상센텀하이베뉴를 공급한다.&amp;amp;nbsp;지하 6층~지상 최고 34층, 8개 동, 총 924가구 규모이며, 이 중 단일 면적 59㎡, 총 166가구를 일반분양한다. 반산초, 재송중이 단지와 맞닿아 있고 센텀학원가가 가깝다. 단지 중심 반경 1㎞ 내 동해선 재송역이 위치해 부산 도심으로의 이동이 편리하며 홈플러스, 이마트트레이더스, 코스트코 등의 시설이 가깝다.&amp;amp;nbsp;
        
        아울러 이번주에는 오는 14일부터 시작되는 설 연휴의 영향으로 개관하는 견본주택(모델하우스)이 없다.
        
        부동산R114 관계자는 &amp;amp;quot;다음 주는 설 명절 전이라 분양 일정이 제한적으로 진행돼 한산한 분위기가 이어질 것&amp;amp;quot;이라면서도 &amp;amp;quot;연휴 이후인 2월 중하순부터 청약 일정이 본격화한다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        한편, 올해 1분기 서울 분양 예정 물량은 2002년에 이어 두 번째로 많을 것으로 전망된다.
        
        부동산 전문 리서치업체 리얼투데이의 자료를 보면 1분기 서울 12개 단지에서 총 9969가구의 공공&amp;amp;middot;민간 분양 물량 공급이 이뤄질 예정이다. 이는 지난해 1분기 물량(1097가구)의 9배가 넘는 수준이다. 또 자체 집계를 시작한 2001년 이래 1분기 기준으로 2002년 1만3188가구 다음으로 많은 수치다. 포스코이앤씨가 이달 분양 예정인 더샵신길센트럴시티는 지하 2층에서 지상 35층, 16개동, 전용면적 51&amp;amp;sim;84㎡ 총 2054가구 규모다. 이 가운데 일반분양 물량은 477가구다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연이은 정부 압박에...서울 강남3구 아파트 매물 늘었다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208103117232</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208103117232</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:41:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 남산에서 바라본 시내&amp;amp;nbsp;아파트&amp;amp;nbsp;모습. [사진=연합뉴스]
        
        
        정부가 다주택자&amp;amp;nbsp;양도소득세&amp;amp;nbsp;중과 유예 조치를 연장하지 않겠다는 방침을 연일 강조하는 가운데&amp;amp;nbsp;서울 아파트 시장에서 매도자 우위가 약화되고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        8일 한국부동산원에 따르면 2월 첫째 주(2월 2일 기준) 서울 아파트 매매수급지수는 101.9로 집계됐다. 최근 2주 연속 하락하며 지난해 9월 첫째 주 이후 21주 만에 가장 낮은 수준이다.
        
        매매수급지수는 수요와 공급 비중을 점수화한 지표로, 기준선인 100보다 낮을수록 매수자보다 매도자가 많다는 의미다. 서울 전체 평균 매매수급지수는 105.4로 매도자 우위 흐름이 유지되고 있지만, 권역별로는 온도 차가 나타나고 있는 모습이다.&amp;amp;nbsp;
        
        강남3구와 강동구가 포함된 동남권의 매매수급지수는 기준선을 소폭 웃돌고 있으나, 서울 다른 권역과 비교하면 상대적으로 낮다. 반면 관악구 등이 속한 서남권은 108.4, 은평&amp;amp;middot;서대문&amp;amp;middot;마포구가 포함된 서북권은 107.3을 기록하며 매도자 우위가 확대되고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        이는 정부가 오는 5월 9일 다주택자 양도세 중과 유예 종료를 연일 강조하면서 강남권 다주택자들이 세금 부담을 고려해 매물을 내놓은 영향으로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        
        실제 매물도 늘고 있다. 부동산 빅데이터 업체 아실(아파트실거래가)에 따르면 전날 기준 송파구 아파트 매물은 4185건으로 한 달 전보다 24.5% 증가해 서울 전역에서 가장 높은 증가율을 보였다. 서초구는 6962건으로 16.1% 늘어 4위, 강남구는 8348건으로 15.4% 늘어 5위를 기록했다.
        
        이들 지역에서는 매도를 위해 호가를 낮춘 매물도 나오고 있다. 강남구 개포동 개포자이프레지던스 전용 84㎡는 지난해 12월 42억7000만원에 거래됐지만, 최근에는 38억원으로 가격을 낮춘 매물이 나왔다. 해당 매물에는 &amp;amp;#39;다주택자 급매물&amp;amp;#39;이라는 설명이 붙기도 했다.
        
        시장에서는&amp;amp;nbsp;다주택자 양도세 중과 종료에 이어 6월 지방선거 이후 보유세 개편 논의가 본격화할 수 있다는 전망도 나온다. 이에 세금 부담을 의식한 다주택자나 고가 주택 보유자들의 매물 출회가 당분간 이어질 수 있다는 분석이다.
        
        다만 가격 조정이 이뤄지더라도 수요가 급격히 유입되기는 쉽지 않다는 시각도 여전하다. 지난해 10&amp;amp;middot;15 대책으로 25억원 초과 주택에 대한 주택담보대출 한도가 2억원으로 제한돼 있고, 토지거래허가구역 등으로 인해 거래가 쉽지 않은 상황이기 때문이다.
        
        업계 관계자는 &amp;amp;quot;다주택자 급매물이 나오고는 있지만 절대적인 물량 자체가 크게 늘어난 것으로 보기는 이르다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;또한 강남권은 상급지 갈아타기 수요가 중심인데, 대출 여력이 부족하고 거래가 쉽지 않은 상황이라 수요가 대폭 늘어나기는 어려울 것으로 보인다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융당국, ‘동전주’ 상장폐지 검토…코스닥 10% 퇴출 대상?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671957</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671957</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:41:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정찬수 기자] 금융당국이 주가 1000원 미만 ‘동전주’를 상장폐지 요건에 포함하는 방안을 검토하고 있다. 8일 한국거래소에 따르면 지난 6일 기준 코스닥 시장의 동전주는 170개로, 전체 1822개 종목의 약 10%를 차지했다. 연초(178개)보다 소폭 줄었지만, 2024년 연초(123개) 대비 2년 만에 38.2% 늘어난 규모다. 같은 기간 코스닥지수는 878.93에서 1,080.77로 상승했는데, 동전주는 오히려 증가했다. 코스피 시장도 56개 종목이 동전주로 분류됐다. 동전주는 변동성이 크고 상장폐지 위험이 크다. 작전 세력이나 우회상장 등에 악용될 가능성도 있다. 현재는 시가총액과 매출액 요건에 따라 상장폐지가 결정되지만, 금융당국은 주가 기준을 추가하는 방안을 검토 중이다. 이억원 금융위원장은 지난 5일 국회 정무위원회 업무보고에서 “미국 나스닥에서는 페니스톡(1달러 미만 종목)도 상장폐지 요건”이라며 “썩은 상품, 가짜상품을 확실히 정리하고, 빈자리에 혁신적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“감동의 순간을 더 생생하게” 삼성, 갤럭시로 동계올림픽 개막식 생중계</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671956</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671956</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:40:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] 국제올림픽위원회(IOC) 공식 파트너인 삼성전자는 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 개막식을 ‘갤럭시 S25 울트라’로 촬영·생중계해 독보적인 시청 경험을 제공했다고 8일 밝혔다. 지난 6일(현지시간) 밀라노 산 시로 스타디움에서 7만5000여명의 관중과 3500여명의 선수가 참석한 가운데 열린 개막식에서 삼성전자는 올림픽방송서비스(OBS)와 협업해 생중계를 지원했다. 삼성전자는 관중석을 포함해 각국 선수 입장 터널, 주요 중계 장비 주변에 총 26대의 갤럭시 S25 울트라를 설치해 선수들의 입장 장면, 개막식 현장의 열기, 동료들 간의 감동 등 의미 있는 순간을 실시간으로 포착해 중계의 몰입감을 높였다. 참가 선수 전원에게는 ‘갤럭시 Z 플립7 올림픽 에디션’이 제공돼 단 한 번뿐인 순간을 기록하는 모습도 담았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구윤철·김정관·임광현 “상속세에 韓 떠난다는 것, 가짜뉴스…대한상의 책임져야 ”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671942</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671942</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:22:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관과 김정관 산업통상부 장관, 임광현 국세청장은 대한상공회의소(대한상의)가 최근 발표한 ‘한국 고액 자산가 해외 유출’ 관련 자료에 대해 ‘가짜뉴스’라고 규정하고 책임을 물을 것이라고 강경한 입장을 표명했다. 구 부총리는 8일 자신의 페이스북에 “대한상의는 지난 2월4일 영국의 이민 컨설팅업체 헨리앤파트너스 추계자료를 인용해 우리나라 부유층 2400명이 상속세 부담으로 한국을 떠난다고 보도자료를 냈다”면서 “부유층 2400명이 상속세 부담으로 한국을 떠난다는 것은 가짜뉴스”라고 지적했다. 이어 “추계 자료는 신뢰도가 매우 의심스러운 통계”라며 “해외 언론과 연구기관도 이 자료에 대한 문제를 다수 제기한 적이 있다”고 지적했다. 그러면서 “제대로 안 된 통계를 활용해 보도자료를 생산·배포한 대한상의는 응당의 책임을 져야 한다”며 “언론도 이런 통계를 활용한 보도가 이뤄지지 않도록 신중을 기해달라”고 당부했다. 김 장관은 대한상의에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차량 선택 전 한도·금리·월 납입 먼저 확인…‘레디코어’ 자동차 금융 주목</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671927</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671927</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:13:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] #. 최근 차량 교체를 고민하는 직장인 김모(44) 씨는 “예전처럼 전시장부터 찾지 않는다”고 말했다. 김 씨는 출퇴근 지하철에서 휴대폰으로 월 납입 가능 금액과 리스·렌트 조건을 비교하며 시간을 보내는 편이다. 특히 계약 이후 출고까지 대기기간이 긴 인기 차종의 경우, 비교적 빠르게 인도받을 수 있는 상품을 우선적으로 찾고 있다고 했다. ‘트렌드 코리아 2026’이 선정한 올해의 핵심 키워드 중 하나는 ‘레디코어(Ready-core)’다. 복잡한 선택을 미리 준비해 시행착오를 줄이려는 소비 성향이 개인의 삶을 넘어 소비·금융·교육 등 시장 전반으로 확산될 것으로 전망된다. 특히 지출 규모가 큰 차량 구매의 경우, 할부·리스·렌트 중 어떤 방식이 나에게 유리한지 따져보려는 서비스 이용도가 높아지는 추세다. 8일 금융권에 따르면, 현대캐피탈은 레디코어 트렌드에 맞춰 ‘카앤에셋 다이렉트카’ 서비스를 강화하고 있다. 이 서비스는 리스와 렌트를 포함한 자동차 금융</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT, 설 연휴 협력사에 납품 대금 915억원 조기 지급</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671923</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671923</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:10:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] KT는 설 명절을 앞두고 주요 그룹사와 함께 중소 협력사에 총 915억원 규모의 납품 대금을 조기 지급한다고 8일 밝혔다. KT는 이번 조치로 명절을 앞둔 협력사들이 자금 운용에 숨통을 트고 경영 부담을 덜 수 있을 것으로 기대했다. KT는 아울러 설 명절을 맞아 윤리경영 실천 강화를 위한 ‘클린 KT 캠페인’도 시행한다. 협력사 등 이해관계자와의 선물 수수를 전면 금지하고, 불가피하게 임직원에게 선물이 전달될 경우 발송인에게 거절 서한을 동봉해 반송하거나 사회복지단체에 기부하는 방식으로 투명하고 공정한 거래 문화를 이어갈 방침이다. 이원준 KT 구매실장 전무는 “앞으로도 그룹 차원의 상생협력을 강화해 협력사가 안정적으로 성장할 수 있는 환경을 만들어 나가겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>순이익 줄었지만 계약마진·건전성 강화…지주 계열 보험사 ‘내실 경영’ 선택 집중</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671912</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671912</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:50:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>7일 금융지주 실적 발표를 종합하면 금융지주 계열 보험사 당기순이익은 대부분 전년 대비 감소했지만 당기순이익만 놓고 보면 대부분 전년보다 뒷걸음질 쳤지만, 미래 수익의 척도인 보험계약마진(CSM)과 재무 건전성 지표인 지급여력비율(K-ICS·킥스)은 오히려 탄탄해져 외형보다 체질, 숫자보다 기초 체력을 택한 한 해였다는 평가가 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60兆 코인이 생기는 마법? 빗썸 ‘돈복사 논란’ 일파만파</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671903</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671903</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:22:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상자산 거래소 빗썸은 지난 6일 ‘랜덤박스’ 이벤트 당첨금을 지급하다 직원의 단위 입력 실수로 62만원 대신 62만개의 비트코인(60조7600억원 상당)을 보내는 초대형 사고가 발생하면서 ‘장부 거래’ 방식이 논란에 휩싸였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 설 성수품 가격은…한우·조기 비싸고 사과·배 안정세”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671901</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671901</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:20:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]올해 설 성수품 가격이 배추·무와 과일 등 농산물 가격은 전년보다 대체로 안정세지만, 한우·계란·조기 등 축산물과 수산물 가격은 지난해보다 높은 수준을 보이고 있다. 정부는 설 성수기를 앞두고 공급량 확대, 할인지원 등을 통해 장바구니 부담을 더는 데 주력할 방침이다. 16대 설 성수품은 배추, 무, 사과, 배, 밤, 대추, 한우, 돼지고기, 닭고기, 계란, 명태, 오징어, 갈치, 고등어, 참조기, 마른 멸치다. 8일 한국농수산식품유통공사(aT)와 축산물품질평가원, 산림조합중앙회 등에 따르면 5일 기준 배추 한 포기 소매 가격은 4천641원으로 1년 전보다 8.5% 내렸지만, 평년보다는 32.6% 올랐다. 평년 가격은 2021년부터 작년까지 가격 중 최대·최소를 제외한 3년 평균치다. 무 가격은 한 개에 1952원으로 1년 전에 비해선 35.6% 내렸고, 평년에 비해선 3.3% 올랐다. 지난해 작황 부진으로 가격이 급등했던 배추·무는 올해 전년보다는 안정됐지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4년만에 살아나는 세수, 적자국채 없는 벚꽃추경론 고개…6월 지방선거전 유력</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671899</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671899</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:19:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]연초부터 이재명 대통령이 몇 차례 ‘추가경정예산’을 언급하면서 추경 편성론이 조심스레 고개를 들고 있다. 추경이 편성될 경우 시점은 오는 6월 지방선거 이전으로 ‘벚꽃 추경’이 유력할 것으로 추정된다. 인공지능(AI) 훈풍에 따른 반도체 호황, 국내 증시 활황 등으로 세수 여건이 크게 개선되는 흐름도 추경론의 동력으로 작용하고 있다. 국채발행 없이 초과세수를 활용한 추경 편성이 가능하지 않겠느냐는 것이다. 8일 관계 당국에 따르면, 재정경제부는 올해 국세수입이 지난 3년간의 ‘세수펑크’ 흐름에서 벗어나 예상치를 웃돌 가능성에 무게를 두는 분위기다. 1월 세수조차 최종 집계되지 않은 상황에서 연간 흐름을 예측하는 것 자체가 성급하지만, 분명 여건은 우호적이라는 게 대체적인 시각이다. SK하이닉스와 삼성전자의 영업이익이 큰 폭 개선되면서 법인세 실적이 당초 전망을 넘어설 것으로 예상되고, 증권거래세를 중심으로 주식 관련 세수에서도 상방 요인이 크다는 판단이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 4년만에 ‘세수펑크’ 끊고 ‘초과’ 청신호…美 관세 등 하방요인도</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671887</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671887</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:00:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 올해 연간 국세 수입이 4년 만에 ‘세수 펑크’ 흐름을 끝나고 예상치를 뛰어 넘을 것으로 추정된다. 반도체 대기업 호실적에 법인세 수입이 밝을 것으로 전망되고 대규모 성과급 지급, 증시 거래 급증이 겹치며 세입 여건이 전반적으로 개선되고 있어서다. 다만 하방요인도 존재한다. 도널드 트럼프 미국 행정부의 관세 재인상 등 불확실성이 재차 고조되고 있고, 기업들이 설비투자를 늘리면 투자세액공제 증가에 따라 실제 법인세 부담은 줄어들 수 있다는 분석도 제기된다. 8일 관계당국에 따르면 재정경제부는 최근 기업 실적과 내수 회복 흐름, 소득 여건 등을 토대로 올해 첫 달 국세수입 실적을 집계하고 있다. 정부가 편성한 올해 국세수입 예산은 390조2000억원이다. 작년 예산(추경 기준)보다 18조2000억원 늘어난 규모다. 세목별로는 법인세, 소득세, 부가가치세 등 주요 세수가 일제히 증가할 것으로 전망됐다. 가장 큰 변수는 법인세다. 올해 예산상 법인세 수입은 작년보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오천피의 그늘? 못 갚는 은행 대출 ‘눈덩이’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671885</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671885</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:59:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>4대 주요 시중은행(KB·신한·하나·우리)이 지난해 부실 대출이 눈덩이처럼 불어나면서 관련 건전성 지표가 나빠진 것으로 나타났는데, 코로나19 대유행 이후 수년간 자영업자·중소기업 등 취약 차주(대출자)들이 원리금을 제때 갚지 못했기 때문에 일부 산업·계층에 편중된 ‘K자형(양극화)’ 성장 속에 금리까지 오르면 상황은 악화할 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사장님, 매물 나왔어요” 서울 강남3구 아파트 매물 증가</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671879</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671879</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:48:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] 정부가 최근 다주택자 양도소득세 중과 유예조치 종료 방침을 연일 확인하는 가운데 강남3구(서초·강남·송파구)를 낀 서울 동남권의 매도자 우위가 축소된 것으로 나타났다. 8일 한국부동산원에 따르면 2월 첫째 주(2월2일 기준) 서울 아파트 매매수급지수는 101.9로 최근 2주 연속 하락해 작년 9월 첫째 주(101.9) 이후 21주 만에 최저치를 기록했다. 매매수급지수는 수요와 공급 비중을 점수화한 수치로, 기준선인 100보다 낮을수록 시장에 집을 사려는 사람보다 팔려는 사람이 많다는 것을 의미한다. 동남권에는 강남3구와 강동구가 포함된다. 동남권 매매수급지수는 아직 기준선(100)을 소폭 웃돌고 있기는 하나 서울 전체 평균(105.4) 및 서울 여타 권역과 비교하면 눈에 띄게 낮다. 최근 주간 가격 상승폭이 큰 관악구 등을 낀 서남권은 2월 첫째 주 매매수급지수가 108.4, 서북권(은평·서대문·마포구)은 107.3을 각각 기록하며 지난달부터 매도자 우위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔저 재점화에 달러 변수까지…환율 1480원 재돌파 주시[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01105366645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01105366645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이번 주 외환시장은 일본 엔화 약세 흐름과 미국 주요 경제지표 발표가 겹치며 변동성 장세가 이어질 전망이다. 일본 중의원 선거를 앞두고 엔저를 용인하는 정책 기대가 커진 가운데, 미국에서는 고용, 물가 등 핵심 지표가 한꺼번에 공개돼 달러 방향성을 가를 변수로 꼽힌다. 이 같은 대외 변수 속에서 원·달러 환율은 시장의 저항선인 1480원대를 다시 시험할 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농업법인 투자 줄자 성장도 멈췄다…“설비투자는 수익·성장에 효과”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671259</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671259</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 국내 농업법인의 자본투자가 줄어들면서 성장세도 함께 둔화한 것으로 나타났다. 특히 설비투자를 단행한 농업법인은 수익성과 성장성 지표가 모두 개선되는 효과가 확인돼, 정부의 농업법인 지원 정책이 ‘보조금 중심’에서 ‘투자 역량 강화’로 전환돼야 한다는 지적이 나온다. 8일 한국농촌경제연구원이 최근 발간한 ‘농업법인의 자본투자 실태와 정책과제(R2025-08)’ 보고서에 따르면 농업법인의 법인당 설비투자액은 2018년 3억2510만원에서 2023년 1억9260만원으로 줄어들며 연평균 9.9% 감소했다. 농업회사법인은 같은 기간 연평균 10.4%, 영농조합법인은 10.5%씩 각각 감소해 조직 형태를 가리지 않고 투자 위축이 나타났다. 반면 같은 기간 농업법인의 자산·자본·매출액 등 외형 지표는 전반적으로 증가했다. 그러나 수익성 지표(ROA·ROE)와 성장성 지표(매출액·영업이익 증가율)는 꾸준한 하락 흐름을 보이며 ‘외형 성장–내실 약화’ 구조가 고착화된 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;유명 투자전문가에 4천만원 털렸다&quot;...개미 노리는 AI 딥페이크 [조선피싱실록]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602072024159329</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602072024159329</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 인천에 사는 50대 남성 A씨는 어느 날 
        유튜브에서 투자로 유명한 증권사 직원이 등장하는 광고 영상을 봤다. 영상 속에서 그 직원은 &quot;지금 바로 링크를 클릭하면 고수익을 낼 수 있는 투자 정보를 받아볼 수 있다&quot;고 강조했다. 
        8일 금융감독원에 따르면 해당 직원은 영상에서 85%에 달하는 투자 수익률을 자랑했다. 
        원금을 보장하면서도 고수익을 얻을 수 있는 고급 정보를 제공한다고 수차례 강조했다. 
        사상 처음으로 코스피지수가 5000선을 돌파하면서 A씨는 주식 투자를 시작해볼까 고민하던 참이었다. 주식은 원금을 잃을 수도 있어 망설였지만, 원금이 보장된다니 점점 마음이 기울여졌다. 
        영상 속 링크를 타고 들어가니 카카오톡 단체 채팅방에 접속됐다. 
        방에는 &apos;OO증권사&apos;의 투자 전략 매니저라는 B씨와 200여명의
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 뉴스 종합] 빗썸, 비트코인 오지급 사고 사과…&amp;amp;quot;패닉셀 특별 110% 보상&amp;amp;quot; 外</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207210604126</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207210604126</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:42:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        사진=아주경제
        
        
        
        빗썸, 비트코인 오지급 사고 사과&amp;amp;hellip;&amp;amp;quot;패닉셀 특별 110% 보상&amp;amp;quot;
        빗썸이 비트코인 오지급 사고와 관련해 공식 사과하고 재발 방지 대책과 고객 보상 방안을 발표했다.
        
        빗썸은 7일 오후 5시30분 공지를 통해 &amp;amp;ldquo;6일 발생한 오지급 사고로 고객들에게 큰 혼란과 불편을 드린 점을 진심으로 사과한다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;가상자산 거래소의 최우선 가치인 안정성과 정합성을 지키지 못한 점에 대해 무거운 책임을 통감한다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        빗썸은 사고 발생 이후 관계 기관에 신고를 완료했으며 현재 진행 중인 금융감독원 점검에도 협조하고 있다고 설명했다. 그러면서 재발 방지를 위해 내부통제와 시스템 개선에 나서겠다고 밝혔다.
        
        우선,&amp;amp;nbsp;이벤트 보상 지급 등 자산 이동 과정에서 고객 자산과 회사 자산을 검증하는 시스템을 강화하고, 자산 이동과 리워드 지급 시 2단계 이상의 다중 결재 절차를 적용하기로 했다.
        
        아울러 이상 거래 탐지 및 자동 차단 인공지능(AI) 시스템을 강화하겠다고 밝혔다. 향후 비정상적인 거래나 수치가 포착될 경우, 시스템이 이를 즉각 감지하여 원천적으로 사고를 차단할 수 있는 &amp;amp;lsquo;세이프 가드&amp;amp;rsquo;를 24시간 가동한다는 방침이다. 또, 글로벌 보안 전문 기관을 통해 빗썸의 전체 시스템 진단을 진행하고, 결과를 공개하겠다고 덧붙였다.
        &amp;amp;nbsp;
        트럼프, 유엔 미납 분담금 일부 지급 검토&amp;amp;hellip;&amp;amp;quot;유엔 개혁 전제&amp;amp;quot;
        도널드 트럼프 미국 행정부가 &amp;amp;lsquo;유엔 개혁&amp;amp;rsquo;을 조건으로 체납된 유엔 분담금 일부를 납부할 의향을 밝힌 것으로 전해졌다. 트럼프 행정부는 그동안 유엔 분담금 납부를 미루고, 세계보건기구(WHO) 등 일부 국제기구에서 탈퇴하는 등 유엔 체제에 비판적인 입장을 보여왔다.
        
        로이터통신은 6일(현지시간) 마이크 월츠 유엔 주재 미국 대사가 인터뷰에서 미국이 유엔에 밀린 분담금 가운데 일부를 수주 내 지급할 계획이라고 밝혔다고 보도했다. 월츠 대사는 &amp;amp;ldquo;연간 분담금 가운데 상당한 규모의 선지급이 있을 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;최종 금액은 확정되지 않았지만 수주 안에 집행될 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        이번 입장 표명은 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장이 최근 193개 회원국에 서한을 보내 재정 위기를 경고한 직후 나왔다. 구테흐스 사무총장은 유엔이 심각한 자금난에 직면해 있으며, 오는 7월이면 재원이 고갈될 수 있다고 밝혔다.
        
        미국은 유엔 정규 예산의 약 22%를 부담하는 최대 분담국이지만, 지난해 정규 예산 분담금을 납부하지 않았고 평화유지활동(PKO) 분담금도 예상액의 약 30%만 지급했다. 이로 인해 유엔 재정난이 심화됐다는 지적이 제기돼왔다.
        &amp;amp;nbsp;
        중국, &amp;amp;#39;위안 스테이블코인&amp;amp;#39; 해외 발행 금지&amp;amp;hellip;가상화폐 통제 강화
        중국이 위안화 연동(페그) 스테이블코인의 해외 발행을 사실상 차단하는 등 가상화폐 통제 수위를 다시 끌어올렸다.
        &amp;amp;nbsp;
        중국 인민은행은 최근 8개 부처와 함께 가상화폐 관련 위험 대응 통지를 내고, 당국 동의 없는 &amp;amp;lsquo;역외 위안 스테이블코인&amp;amp;rsquo; 발행을 금지한다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        통지는 &amp;amp;ldquo;관계 당국의 적법한 동의 없이는 국내외 어떤 기업&amp;amp;middot;개인도 해외에서 위안화 연동 스테이블코인을 발행해선 안 된다&amp;amp;rdquo;고 못 박았다. 또 당국 허가 없이 중국 기업&amp;amp;middot;개인, 또는 이들이 지배하는 해외 법인이 해외에서 가상화폐를 발행하는 행위도 금지한다고 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        당국은 스테이블코인이 유통되면 법정화폐 기능을 일부 대체해 통화 주권에 영향을 줄 수 있다고 설명했다. 가상화폐는 신원확인&amp;amp;middot;자금세탁방지(AML) 통제가 어렵고, 돈세탁&amp;amp;middot;사기&amp;amp;middot;불법 송금 등에 악용될 수 있다는 점도 재차 강조했다.
        &amp;amp;nbsp;
        전광훈 목사 &amp;amp;#39;서부지법 난입 교사&amp;amp;#39; 첫 재판 3월 20일
        서울서부지법이 특수건조물침입교사 혐의 등으로 구속기소된 전광훈 사랑제일교회 목사의 첫 재판을 3월 20일 열기로 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        7일 법조계에 따르면 사건은 서울서부지법 형사 1단독에 배당됐다. 재판부는 법원 정기 인사에 따라 교체될 가능성이 있는 것으로 전해졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        전 목사는 지난해 1월 19일 윤석열 전 대통령 구속 직후 지지자들이 법원에 난입해 집기를 부수고 경찰을 폭행하도록 조장한 혐의를 받는다. 전날 광화문 집회에서 참가자들을 선동해 서부지법 인근으로 이동시키고 도로 점거를 유도한 혐의(집시법 위반&amp;amp;middot;일반교통방해)도 적용됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        [2026 밀라노] 노로바이러스 확산, 핀란드 이어 스위스 女 아이스하키 선수도
        2026 밀라노&amp;amp;middot;코르티나담페초 동계 올림픽에서 노로바이러스 감염이 확산되고 있다. 지난 5일 개막을 앞두고 핀란드 여자 아이스하키 대표팀의 노로바이러스 집단 감염에 이어 스위스 여자 아이스하키 대표팀에도 감염자가 나왔다.&amp;amp;nbsp;
        
        AP통신은 7일(한국 시각) &amp;amp;quot;스위스 여자 아이스하키 선수 한 명이 노로바이러스 확진 판정을 받았다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;대표팀 전원의 격리 조치로 동계 올림픽 개막식에 불참했다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 해당 선수는 지난 6일 체코와의 경기 후 노로바이러스 양성 반응을 보였다.&amp;amp;nbsp;
        
        핀란드 여자 아이스하키 대표팀은 개막을 앞두고&amp;amp;nbsp;노로바이러스에 감염됐다. 이에 지난 5일 진행될 예정이었던 캐나다와의 경기는 12일로 미뤄졌다.&amp;amp;nbsp;
        
        당시 핀란드 대표팀은 노로바이러스 감염 여파로 13명이 격리돼 스케이터 8명과 골리 2명만 훈련에 참여했다. 이후 격리 중인 선수가 9명으로 줄어들면서 핀란드 대표팀 훈련에 참여한 인원은 스케이터 11명과 골리 3명이 됐다.&amp;amp;nbsp;핀란드는 8일 미국과의 경기를 정상적으로 치를 것으로 예상된다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸, 비트코인 오지급 여파…“고객 손실 10억 안팎, 110% 보상”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671825</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671825</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:05:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=나은정 기자] 가상자산 거래소 빗썸이 비트코인 오지급 사고로 발생한 고객 손실 규모를 약 10억원으로 추산하고 전면 보상에 나서기로 했다. 이재원 빗썸 대표이사는 7일 공지사항을 통해 사고 당시 비트코인 시세 급락 과정에서 패닉셀(투매)로 불리한 가격에 거래가 체결된 사례가 일부 확인됐다고 밝혔다. 빗썸 측은 시세 급락 때 패닉셀로 손해를 본 고객에게 매도 차익 전액과 10%의 추가 보상을 지급할 계획이다. 보상 대상은 전날 오후 7시30분부터 45분 사이 사고 영향으로 비트코인을 저가에 매도한 고객이다. 보은 데이터 검증을 거쳐 일주일 이내 자동으로 지급된다. 이와 함께 사고 시간대에 빗썸 서비스에 접속해 있던 모든 고객에게도 일괄적으로 2만원의 보상을 제공하기로 했다. 해당 보상 역시 별도 신청 없이 일주일 내 자동 지급된다. 빗썸은 사고 수습을 위해 추가적인 보상 및 후속 조치도 내놨다. 별도 공지 후 일주일간 전체 종목 거래 수수료를 면제하고, 향후 만일의 사고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸, 비트코인 오지급 사고 사과…&amp;amp;quot;패닉셀 특별 110% 보상&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207174247091</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207174247091</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:52:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        빗썸 공지사항 갈무리 [사진=빗썸]
        
        
        
        
        빗썸이 비트코인 오지급 사고와 관련해 공식 사과하고 재발 방지 대책과 고객 보상 방안을 발표했다.
        
        빗썸은 7일 오후 5시30분 공지를 통해 &amp;amp;ldquo;6일 발생한 오지급 사고로 고객들에게 큰 혼란과 불편을 드린 점을 진심으로 사과한다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;가상자산 거래소의 최우선 가치인 안정성과 정합성을 지키지 못한 점에 대해 무거운 책임을 통감한다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        빗썸은 사고 발생 이후 관계 기관에 신고를 완료했으며 현재 진행 중인 금융감독원 점검에도 협조하고 있다고 설명했다. 그러면서 재발 방지를 위해 내부통제와 시스템 개선에 나서겠다고 밝혔다.
        
        우선,&amp;amp;nbsp;이벤트 보상 지급 등 자산 이동 과정에서 고객 자산과 회사 자산을 검증하는 시스템을 강화하고, 자산 이동과 리워드 지급 시 2단계 이상의 다중 결재 절차를 적용하기로 했다.
        
        아울러 이상 거래 탐지 및 자동 차단 인공지능(AI) 시스템을 강화하겠다고 밝혔다. 향후 비정상적인 거래나 수치가 포착될 경우, 시스템이 이를 즉각 감지하여 원천적으로 사고를 차단할 수 있는 &amp;amp;lsquo;세이프 가드&amp;amp;rsquo;를 24시간 가동한다는 방침이다. 또, 글로벌 보안 전문 기관을 통해 빗썸의 전체 시스템 진단을 진행하고, 결과를 공개하겠다고 덧붙였다.
        
        고객 피해 보상 방안도 제시했다. 구체적으로 사고 시간대(2월 6일 오후 7시30분~7시45분) 저가 매도 거래에 대해서는 매도 차액 전액과 10%를 추가 보상하는 &amp;amp;lsquo;110% 보상&amp;amp;rsquo;을 실시한다. 사고 시간대 서비스 접속 고객에게는 2만원을 지급하고, 전체 이용자를 대상으로 7일간 거래 수수료를 면제할 계획이다. 이와 함께 빗썸은 약 1000억원 규모의 &amp;amp;lsquo;고객 보호 펀드&amp;amp;rsquo;를 상설 운영해 향후 사고 발생 시 고객 자산을 신속히 보호할 수 있도록 하겠다고 밝혔다.
        
        빗썸은 &amp;amp;ldquo;현재까지 오지급으로 인한 고객 자산의 직접적인 손실은 발생하지 않았지만 사고 당시 일부 거래에서 시세 급락으로 불리하게 체결된 &amp;amp;lsquo;패닉셀&amp;amp;rsquo; 사례가 확인됐다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;관련 거래에 대해서는 회사 책임으로 보고 보상을 진행할 예정&amp;amp;rdquo;이라고 말했다. 이날 오후 4시 기준 예상 고객 손실 규모는 약 10억원 수준으로 파악됐으며, 추가 손실이 발생할 경우에도 회사가 전액 보상한다는 방침이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 오지급 사고에 금융당국 &apos;긴급대응반&apos; 구성…거래소 전반 검사 확대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207164649087</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207164649087</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:38:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        빗썸 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        금융위원회와 금융감독원이 빗썸의 비트코인 오지급 사고와 관련해 긴급대응반을 구성하고 점검에 나섰다.&amp;amp;nbsp;긴급대응반은 우선 빗썸의 가상자산 보유 실태를 확인한 뒤 다른 거래소로 점검 범위를 넓혀 가상자산 보유&amp;amp;middot;운영 현황과 내부통제 체계를 살필 계획이다. 위법 사항이 발견될 경우 즉시 금감원 현장검사로 전환한다는 방침이다.
        
        금융위는 7일 오후 3시 정부서울청사에서 권대영 부위원장 주재로 &amp;amp;lsquo;빗썸 비트코인 오지급 사고 관련 긴급 점검회의&amp;amp;rsquo;를 열고 이 같은 대응 방향을 논의했다고 밝혔다. 이번 회의에는 금융정보분석원(FIU), 금감원, 디지털자산거래소 공동협의체(DAXA), 빗썸 관계자 등이 참석했다.
        
        금융당국은 이번 사안을 가상자산 시장의 운영 리스크가 드러난 사례로 보고 대응을 강화하기로 했다. 권대영 부위원장은 금감원에 이용자 피해 현황을 면밀히 점검하고, 빗썸이 피해 보상 조치를 신속히 이행하도록 지속적으로 모니터링할 것을 주문했다.
        
        금융당국은 점검과 함께 제도 개선도 추진할 계획이다. 가상자산사업자가 외부 기관으로부터 정기적으로 가상자산 보유 현황을 점검받도록 하고, 전산 사고 등으로 이용자 피해가 발생할 경우 사업자의 무과실 책임을 규정하는 방안 등을 검토할 예정이다. 이는 향후 추진 중인 &amp;amp;lsquo;가상자산 2단계 입법&amp;amp;rsquo;과 연계해 마련될 계획이다.
        
        이번 사고는 전날인 6일 오후 7시경 빗썸이 고객 확보를 위한 이벤트 보상금을 지급하는 과정에서 발생했다. 당초 이용자 695명에게 1인당 2000원을 지급해야 했지만, 전산 오류로 2000비트코인(BTC)이 지급되면서 약 1970억원 규모의 오지급이 발생했다. 빗썸은 같은 날 오후 7시20분 사고를 인지한 뒤 오후 7시35분부터 대상 계정의 거래와 출금을 차단해 오후 7시40분 조치를 완료했다.
        
        빗썸에 따르면 7일 오전 4시 기준 오지급된 62만BTC 가운데 61만8214BTC(99.7%)를 거래 이전에 회수했으며, 이미 매도된 1786BTC에 대해서도 약 93%를 회수한 것으로 파악됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령, ‘가짜뉴스’ 직격…최태원 대한상의 회장 “재발 않도록 만전”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671801</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671801</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:48:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 한국의 자산가 유출이 2배 급증했다는 대한상공회의소 보도자료를 둘러싼 논란과 관련해 최태원 회장이 사과하고 유사 사례의 재발 방지를 지시했다. 이재명 대통령이 해당 보도자료를 두고 “고의적 가짜뉴스”라고 질타한 직후 나온 조치다. 7일 대한상의에 따르면 최 회장은 이번 보도자료 논란과 관련해 “책임있는 기관인 만큼 면밀히 데이터를 챙겼어야 했다”며 “앞으로 이런 일이 다시는 재발되지 않도록 만전을 기해달라”고 말한 것으로 전해졌다. 대한상의는 이날 사과문을 내고 “해당 보도자료 내용 중 고액자산가 유출 관련 외부 통계를 충분한 검증 없이 인용해 불필요한 혼란을 초래한 데 대해 깊이 사과드린다”고 밝혔다. 이어 “향후 이런 사례가 재발하지 않도록 엄중한 책임감을 바탕으로 자료 작성 시 사실관계 및 통계의 정확성 등에 대해 충실히 검증하도록 하고, 이를 객관적으로 점검할 수 있도록 내부 시스템을 보강하는 등 더욱 유의하도록 하겠다”고 했다. 앞서 대한상의는 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계식량가격지수 5개월째 하락…치즈·설탕값 ‘뚝↓’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671791</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671791</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:11:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]세계식량가격지수가 5개월 연속 하락했다. 유엔 식량농업기구(FAO)가 6일(현지시간) 발표한 지난 1월 기준 세계식량가격지수(2014∼2016년 평균 가격이 100)는 123.9로 전달(124.3)보다 0.4% 하락했다. 1년 전보다는 0.6% 내렸다. 유제품·육류·설탕 가격은 하락했다. 육류 가격 지수는 전 달보다 0.4% 하락한 123.8이었다. 돼지고기 가격 하락이 주된 요인이었다. 소고기와 양고기 가격은 전반적으로 안정세를 보였다. 반면, 가금류 가격은 상승했다. 유제품 가격 지수는 전 달보다 5.0% 내린 121.8을 기록했다. 치즈와 버터 가격 하락이 주요 원인이었다. 설탕 가격지수는 전 달보다 1.0% 하락한 89.8이었다. 인도의 생산량 급증, 브라질의 생산 전망 호조에 힘입은 공급 확대 기대가 가격 하락 요인으로 작용했다. 곡물과 유지류 가격은 올랐다. 지난 달 곡물 가격 지수는 107.5로 전 달보다 0.2% 올랐다. 밀 가격은 전반적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부 장관, 설 성수품 현장 점검…“장바구니 부담 최소화 총력”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671790</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671790</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:07:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 송미령 농림축산식품부 장관은 7일 설 명절을 앞두고 과수 거점 산지유통센터와 대형마트를 방문해 주요 성수품 유통 및 공급 상황을 점검했다. 송 장관은 이날 충남 예산군에 있는 과수 거점 산지유통센터를 방문해 사과 선별, 출하 현장을 점검하고 “성수품 공급이 원활하게 이뤄질 수 있도록 관리해 달라”고 당부했다. 이어 천안시 서북구에 있는 이마트 천안점을 찾아 농축산물 수급 동향과 할인지원 사업 현황을 살핀 뒤 “유통업체에서도 자체 할인 등 소비자 물가 부담 완화에 적극 협조해 달라”며 “농식품부도 주요 품목별 산지·유통업체 재고 동향을 면밀히 점검하고 장바구니 부담을 최소화하는데 노력하겠다”고 했다. 농식품부는 설 성수기 물가 부담을 줄이기 위해 농축산물 공급 물량을 확대하고 할인 행사도 대폭 지원하고 있다. 사과 공급 물량을 평시보다 7.5배 확대하고, 선물용 사과 대체 수요를 지원하기 위해 사과·배 중소과와 샤인머스캣 등 대체 과일 선물세트 할인 지원 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4대 금융도 ‘오천피’ 덕 봤다…비이자이익 평균 17% 올라 실적 견인 [머니뭐니]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671789</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671789</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:03:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 4대 금융그룹(KB·신한·하나·우리)이 지난해 18조원에 육박하는 당기순이익을 거두며 역대 최대 실적을 기록했다. 자본시장 활황 속에 증권과 펀드·신탁 등 관련 수수료 이익을 중심으로 비이자이익이 평균 17% 늘면서 전반적인 성장을 이끌었다. 7일 금융권에 따르면 4대 금융의 2025년 합산 당기순이익(지배기업 지분 순이익 기준)은 17조9588억원으로 집계됐다. 이는 2024년(16조3532억원)보다 9.8% 늘어난 수치로 불과 1년 만에 최고 기록을 다시 썼다. 그룹별로 보면 KB금융과 신한금융, 하나금융이 나란히 사상 최대 실적을 달성했다. KB금융은 전년 대비 15.1% 증가한 5조8430억원의 순이익을 거두며 5조원 돌파 1년 만에 5조원대 후반까지 실적을 끌어올렸다. 신한금융의 순이익은 4조9716억원으로 2024년보다 11.7% 늘며 ‘5조 클럽’ 입성을 눈앞에 두게 됐다. 하나금융은 전년보다 7.1% 성장한 4조29억원의 순이익을 올리며 ‘4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한신평, 롯데손보 자본성증권 신용등급 하향조정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671786</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671786</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:47:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]한국신용평가가 롯데손해보험의 후순위사채와 신종자본증권의 신용등급을 하향 조정했다. 한신평은 전날 수시 평가를 통해 롯데손보의 후순위사채 신용등급을 ‘A-’에서 ‘BBB+’로 내렸다. 신종자본증권은 ‘BBB+’에서 ‘BBB’로 하향조정했다. 금융위원회는 지난달 28일 롯데손보가 제출한 경영 개선 계획을 불승인하면서 적기 시정 조치 상향 수순에 돌입했다. 채영서·전지훈 연구원은 보고서에서 경영 개선 계획 불승인에 따른 적기 시정 조치 관련 사업 및 재무적 불확실성 심화 전망, 수익성 개선 지연을 근거로 신용등급을 내렸다고 설명했다. 두 연구원은 “금융위에서 동사(롯데손보)에 요구하는 필요 조치는 아직 구체적으로 정해지지 않은 것으로 파악되나, 경영 개선 요구 단계에서는 점포의 폐쇄·통합·신설 제한, 임원진 교체 요구, 보험업 일부 정지, 인력 및 조직 축소, 고위험 자산 보유 제한 및 자산 처분, 합병·금융 지주회사 자회사 편입·매각·영업 양도 등에 대한 계획</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸 ‘60조원 오지급’ 쇼크…증권사 ‘유령주식 사태’ 데자뷔</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671785</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671785</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:35:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 국내 가상자산 거래소 빗썸에서 발생한 60조원 규모의 오지급 사태를 두고 8년 전 삼성증권의 ‘유령주식’ 사건이 다시 떠오른다는 평가가 나온다. 자산 형태는 다르지만, 직원의 단순 입력 실수 하나가 막대한 규모의 지급 사고로 번졌고 일부 매도 과정에서 시장 가격까지 출렁였다는 점에서 그 구조가 흡사하기 때문이다. 7일 업계에 따르면 빗썸은 전날 오후 7시께 자체 ‘랜덤박스’ 이벤트 보상 지급 과정에서 1인당 2000원에서 5만원의 당첨금을 지급하려다 그 단위를 ‘원’이 아닌 ‘비트코인’으로 잘못 입력하면서 오지급이 이뤄졌다. 당시 보유 포인트로 이벤트에 참여한 이용자는 695명이었다. 빗썸은 이 가운데 랜덤박스를 오픈한 249명에게 총 62만원을 주려다 62만개의 비트코인을 잘못 지급했다. 1인당 평균 2490개가 지급됐는데, 당시 비트코인 시세가 1개당 9800만원대였던 점을 고려하면 2440억원 상당의 규모다. 빗썸은 이날 오전 공지사항을 통해 “6일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금융위·금감원, 빗썸 &apos;62만BTC 오지급&apos; 긴급 점검 착수</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207143158052</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207143158052</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:32:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        금융위원회와 금융감독원이 빗썸의 대규모 비트코인 오지급 사고와 관련해 긴급 대응에 착수했다.
        &amp;amp;nbsp;
        금감원은 7일 오전 이찬진 원장 주재로 긴급 대응회의를 연 뒤 현장 점검반을 즉시 파견했다. 금감원은 사고 경위와 이용자 보호 조치, 오지급 비트코인 회수 가능성, 위법 여부 등을 점검할 계획이다. 사안의 중대성을 감안해 검사로 전환될 가능성도 거론된다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융위도 이날 오후 권대영 부위원장 주재로 긴급 점검회의를 열 예정이다. 회의에는 이재원 빗썸 대표가 참석할 것으로 전해졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 사태는 빗썸이 지난 6일 &amp;amp;lsquo;랜덤박스&amp;amp;rsquo; 이벤트 당첨금을 지급하는 과정에서 직원이 원화 단위를 비트코인(BTC)으로 잘못 입력하면서 발생했다. 애초 249명에게 지급될 총 62만원이 62만BTC로 오지급됐다. 빗썸은 대부분을 회수했지만, 비트코인 약 125개 상당의 원화&amp;amp;middot;가상자산은 아직 미회수라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사라진 빗썸 비트코인 125개, 어디로?…금융당국, 긴급 대책회의</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671783</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671783</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:20:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상자산 거래소 빗썸에서 수십조 원 규모의 비트코인이 이용자들에게 잘못 지급되는 초유의 사태가 발생했다. 금융당국은 사안의 중대성을 고려해 즉각 현장 점검에 나섰으며, 사실상 ‘검사’ 수준의 강도 높은 조사가 이뤄질 전망이다. 클릭 한 번에 벌어진 대참사 7일 금융권과 가상자산 업계에 따르면, 사고는 전날 저녁 빗썸이 실시한 ‘랜덤박스’ 이벤트 당첨금 지급 과정에서 터졌다. 담당 직원이 당첨 금액 단위를 ‘원(KRW)’이 아닌 ‘비트코인(BTC)’으로 잘못 입력하는 치명적인 실수를 저지른 것이다. 당초 249명에게 총 62만 원을 나눠주려던 계획은 순식간에 ‘62만 개의 비트코인’ 오지급으로 변했다. 현재 비트코인 시세를 고려하면 약 30조 원이 넘는 천문학적인 액수가 개인 계정으로 흘러 들어간 셈이다. 금융감독원은 이날 오전 이찬진 원장 주재로 긴급 대응회의를 열고 현장 점검반을 빗썸 본사에 급파했다. 당국은 사고 발생 경위와 이용자 보호 조치 이행 여부, 그리고 아직 회수되지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 자녀한테 연봉 1천만원…‘연금천국’ 미국은 이게 가능, 어떻게?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671365</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671365</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:11:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] ‘설거지 1만원, 방 청소 5000원….’  부모가 자녀를 합법적인 ‘가사 노동자’로 고용한다면 어떨까. 설거지나 청소를 했다고 빨간 돼지저금통에 동전 몇 개를 쥐여주는 대신 자녀 명의의 ‘연금계좌’를 열어 용돈을 근로소득으로 전환해 따박따박 저축해보는 것이다. 증여·상속세 부담에서 자유로운 데다 일찍 시작한 자금이 복리의 시간을 타기 시작하면 용돈은 어느새 적잖은 목돈으로 불어난다. 얼핏 과장처럼 들리지만 사실 미국 자산가들 사이에선 가족 회사 등에 자녀를 직원으로 고용해 용돈을 근로소득으로 전환해 연금 계좌로 불려주는 재테크가 일찍이 활용돼 왔다. 이 같은 구조를 가능하게 한 마법의 연금 계좌가 바로 ‘커스토디얼 로스 IRA’(Custodial Roth IRA·이하 로스 IRA)다. 여기에 올해부터는 미국의 모든 신생아들에게 비과세 투자 계좌를 개설해주는 이른바 ‘트럼프 어카운트(Trump Account)’까지 등장했다. 반면 한국에서는 아이들이 어릴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“62만원 주려다 62만 BTC 지급” 빗썸, 사상 초유의 오지급 사태</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671745</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671745</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:27:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 국내 가상자산거래소 빗썸에서 이벤트 당첨금을 입력하던 직원의 실수로 대규모 비트코인이 잘못 입금되는 사상 초유의 사고가 발생했다. 7일 업계에 따르면 빗썸은 전날 오후 7시께 자체 ‘랜덤박스’ 이벤트 보상 지급 과정에서 1인당 2000원에서 5만원의 당첨금을 지급하려다 그 단위를 ‘원’이 아닌 ‘비트코인’으로 잘못 입력하면서 오지급이 이뤄졌다. 당시 보유 포인트로 이벤트에 참여한 이용자는 695명이었다. 빗썸은 이 가운데 랜덤박스를 오픈한 249명에게 총 62만원을 주려다 62만개의 비트코인을 잘못 지급한 것으로 파악됐다. 1인당 평균 2490개가 지급됐는데, 당시 비트코인 시세가 1개당 9800만원대였던 점을 고려하면 잘못 지급된 금액은 2440억원 상당의 규모다. 빗썸은 이날 오전 공지사항을 통해 “6일 오후 7시 이벤트 리워드(당첨금)가 지급됐고, 7시20분 오지급을 인지했다”며 “7시35분부터 거래·출금을 차단하기 시작했고, 7시40분 차단을 완료했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주유소 기름값 9주 연속 하락…“휘발유 하락세 지속 가능성”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671741</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671741</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:24:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]국내 주유소 기름값이 9주 연속 하락했다. 7일 한국석유공사 유가정보시스템 오피넷에 따르면 2월 첫째 주(1∼5일) 전국 주유소 휘발유 평균 판매가는 지난주보다 L당 2.7원 내린 1687.9원이었다. 서울은 전주보다 2.2원 하락한 1750.7원였다. 대구는 2.8원 내린 1647.3원으로 집계됐다. 상표별 가격은 SK에너지 주유소가 평균 1696.4원으로 가장 높았다. 알뜰주유소는 1661.5원으로 가장 낮았다. 경유 평균 판매 가격은 전주 대비 2.0원 하락한 1581.8원을 기록했다. 이번 주 국제유가는 미국의 대이란 군사 행동 가능성에 대한 시장 우려가 지속되며 전주 대비 상승했다. 다만 양국 핵 협상에 대한 기대로 상승폭은 제한됐다. 수입 원유 가격 기준인 두바이유는 지난주보다 1.3달러 오른 66.1달러였다. 국제 휘발유 가격은 0.2달러 내린 72.1달러로 집계됐다. 국제 자동차용 경유는 1.0달러 상승한 87.7달러를 기록했다. 국제유가 변동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우린 치료비 3600만원, 우린 1억원까지” 100만 치매 시대 보험경쟁 점입가경</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671495</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671495</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6일 보험개발원 보험통계조회서비스에 따르면 지난해(1~11월 기준) 생명보험·손해보험 합산 치매·간병보험 초회보험료(신규 가입)는 1365억원으로, 전년(963억원) 대비 402억원(41.7%) 증가했으며, 최근 2년 새 신규 가입 규모는 2배 가까이 불어났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸, 원화 단위 입력 실수…비트코인 62만개 오지급 사고</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207104744004</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207104744004</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:49:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        국내 가상자산 거래소 빗썸에서 직원 입력 실수로 비트코인이 대규모로 잘못 지급되는 사고가 발생했다. 회사는 대부분을 회수했지만 일부는 미회수 상태다.
        &amp;amp;nbsp;
        7일 빗썸 등에 따르면, 빗썸은 6일 오후 7시께 &amp;amp;lsquo;랜덤박스&amp;amp;rsquo; 이벤트 당첨금을 지급하는 과정에서 원화 금액을 비트코인 단위로 잘못 입력했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이벤트 참여자는 695명이며, 랜덤박스를 오픈한 249명에게 총 62만원을 지급하려다 62만개 비트코인(BTC)이 지급됐다. 당시 시세(1BTC 약 9800만원대) 기준으로 1인당 평균 2490개, 약 2440억원 규모다.
        &amp;amp;nbsp;
        빗썸은 &amp;amp;ldquo;오후 7시20분 오지급을 인지했고, 7시35분 거래&amp;amp;middot;출금을 차단해 7시40분 완료했다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        일부 이용자가 받은 비트코인을 매도하면서 6일 오후 7시30분께 빗썸 내 비트코인 가격이 8111만원까지 급락하는 해프닝도 발생했으나, 회사는 &amp;amp;ldquo;가격은 5분 내 정상화됐고 연쇄 청산도 없었다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        회사는 오지급 물량의 99.7%인 61만8212개를 즉시 회수했다고 밝혔다. 다만 일부 당첨자가 이미 매도한 1788개 가운데 93%를 추가 회수했고, 약 125개 상당의 원화&amp;amp;middot;가상자산은 아직 회수하지 못했다고 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        7일 오전 8시 기준 1BTC 1억645만원을 적용하면 약 133억원 규모다. 외부 거래소나 개인지갑으로 전송된 사례는 없어 &amp;amp;ldquo;전부 회수가 불가능한 상황은 아니다&amp;amp;rdquo;는 입장이다.
        &amp;amp;nbsp;
        오지급 규모가 빗썸이 위탁 보관 중인 비트코인(지난해 3분기 말 기준 42619개)보다 훨씬 크다는 점에서 &amp;amp;lsquo;유령 비트코인&amp;amp;rsquo; 논란도 제기됐지만, 빗썸은 고객 표시 수량과 지갑 수량이 회계적으로 동일하게 관리된다고 반박했다. 미회수&amp;amp;middot;매도분은 회사 보유 자산으로 맞추겠다고 덧붙였다.
        &amp;amp;nbsp;
        한편 금융당국은 현장검사에 착수해 사고 경위와 회수 가능성, 위법 여부 등을 들여다볼 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 7만달러선 재탈환…일일 17% 상승, 변동성 경계는 지속</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207103758003</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207103758003</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:38:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        비트코인이 6만달러선 붕괴 직전까지 밀렸다가 하루 만에 17% 급등하며 7만달러선을 회복했다. 급락분을 대부분 되돌렸지만, 시장은 추가 변동성에 경계하는 분위기다.
        &amp;amp;nbsp;
        미국 가상화폐 거래소 코인베이스에 따르면 6일(미 동부시간) 오후 7시15분 기준 비트코인은 24시간 전보다 17% 오른 7만244달러를 기록했다. 2023년 3월 이후 일일 기준 최대 상승 폭이다.
        &amp;amp;nbsp;
        전날 6만달러까지 추락한 뒤 하루 만에 급반등했지만 1주일 전 대비 약 17%, 한 달 전 대비 약 25% 낮은 수준이다. 지난해 10월 6일 기록한 최고가(12만6210.5달러)와 비교하면 약 44% 낮다.
        &amp;amp;nbsp;
        전문가들은 이번 급락&amp;amp;middot;급반등을 가상화폐 시장의 전형적 가격 변동으로 봤다.
        &amp;amp;nbsp;
        앤서니 스카라무치 스카이브리지캐피털 창업자는 &amp;amp;ldquo;비트코인의 본성&amp;amp;rdquo;이라며 전날 하락을 &amp;amp;lsquo;흔한 조정&amp;amp;rsquo;으로 평가했고, 앤서니 폼플리아노 프로패셔널캐피털 최고경영자(CEO)는 &amp;amp;ldquo;지난 10년간 약 18개월마다 50% 하락을 겪었다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        홍콩 웹3협회의 조슈아 추 공동의장은 차입거래 등 과도한 베팅을 지적하며 &amp;amp;ldquo;리스크 관리 없이 상승 자산으로 취급한 펀드들이 대가를 치른 결과&amp;amp;rdquo;라고 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        시장 분위기는 여전히 경계 쪽에 가깝다. 에릭센즈캐피털의 데미언 로 최고투자책임자(CIO)는 6만달러선에서 지지력을 확인했다고 보면서도, 투자심리가 위축돼 추가 급등을 낙관하긴 어렵다고 내다봤다. 옵션시장에서도 5만~6만달러 구간을 행사가로 한 포지션이 이어지며 추가 하락 대비 심리가 남아 있다는 분석이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        가상화폐 2위 종목인 이더리움도 전날 1700달러대까지 내려갔다가 같은 시각 2045달러로 반등해 2000달러선을 회복했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“첫 블록체인 국채 발행, 초도 물량 1.5억…기관 대량 매수로 계단식 성장할 것” [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671711</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671711</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:08:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이세일 신한투자증권 디지털자산부서장은 5일 헤럴드경제와 인터뷰에서 ‘스테이블본드(Stable Bond·티커 : KTB)의 의미를 이더퓨즈를 통해 토큰화된 한국 국채를 24시간 매매할 수 있게 됐다며 KTB는 한국 국고채를 퍼블릭 블록체인에서 발행한 상품이기도 하지만, 블록체인을 사용하면 금융 장벽이 어디까지 확장되는지를 한국에서 처음으로 보여준 사례라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비트코인 급락, 일시적 아닌 ‘장기 침체’ 시작됐다”…폴 크루그먼이 밝힌 ‘세가지 이유’?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671534</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671534</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:50:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=장연주 기자] 노벨 경제학상을 수상한 폴 크루그먼 뉴욕시립대 교수가 최근 비트코인 급락세는 일시적인 것이 아닌 ‘재앙적 대겨울’이라며 장기 침체를 예고해 눈길을 끈다. 그는 비트코인 장기 침체의 세가지 이유로 가상자산에 대한 믿음이 사라진데다 금을 대체할 것은 ‘디지털 금’이 아닌 실물 ‘금’이며, 트럼프 지지율 하락으로 ‘트럼프 트레이드’가 된 비트코인의 정치적 영향력을 되찾기 어려울 것이기때문이라고 진단했다 크루그먼 교수는 5일(현지시간) ‘이것이 가상자산의 핌불윈터인가?’(Is This Crypto’s Fimbulwinter?) 라는 제목의 뉴스레터에서 “이번 가상자산 겨울이 과거의 일시적 하락세와 다를 수 있다”며 “북유럽 신화에서 세상의 종말인 라그나로크에 앞서 닥치는 재앙적 겨울인 ‘핌불윈터’일 수 있다”고 밝혔다. 핌불윈터는 북유럽 신화에서 ‘라그나로크(Ragnarok·신들의 종말)’에 앞서 닥치는 재앙적 대겨울을 뜻한다. 3년간 겨울이 계속되면서 눈보라와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빗썸, 이벤트 2000원 지급하려다 비트코인 2000개 전송…초유의 오입금 사태 파장 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671634</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671634</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:49:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유동현 기자] 빗썸이 이벤트 당첨금 2000원을 지급하려다 실수로 비트코인 2000개를 지급한 것으로 추정되는 사고가 발생했다. 오입금된 계좌에서 대규모 비트코인 물량이 매물로 나오면서 한때 빗썸 내 비트코인 시세가 타 거래소 대비 10% 낮은 수준에 형성되기도 했다. 6일 디지털자산 업계와 온라인 커뮤니티에 따르면, 빗썸이 이날 진행한 ‘랜덤박스’ 이벤트 당첨금을 지급하는 과정에서 2000원을 기입 하려다 비트코인 2000개로 잘못 기재하면 오입금 사태가 발생한 것으로 전해진다. 아직 구체적인 정황 파악이 안된 가운데 직원 실수로 추정되고 있다. 단일 계좌에 지급된 사건이 아니라 여러 계좌에 동시다발적으로 전송된 오류로 추정하고 있다. 이벤트 특성 상 수백명에게 오입금된 사건일 확률이 높다. 이 같은 소식은 커뮤니티를 중심으로 빠르게 확산하고 있다. 커뮤니티에는 실제 1900억원에 달하는 빗썸 계좌 사진도 공유되고 있다. 이벤트 지급 오입금으로 2000개 비트코인을 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유명인 지식인 답변 노출 사고…최수연 네이버 대표 사과</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671616</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671616</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:56:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난 3∼4일 정치인, 연예인 운동선수 등 유명인이 과거 네이버 지식인에 익명으로 작성했던 답변이 노출된 데 대해 최수연 네이버 대표가 공식 사과했으며 네이버는 인물정보와 지식인 외에도 서비스 전반에서 유사한 문제가 발생하지 않도록 관련 설정과 프로세스에 대한 강도 높은 점검을 진행할 예정이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재용, 동계올림픽서 IOC 만찬 참석…美 부통령 만나</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671603</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671603</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:39:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재용 삼성전자 회장이 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 공식 석상에 참석해 IOC 위원장 주최 만찬에 참석하고 글로벌 정관계 및 스포츠계 인사, 주요 비즈니스 파트너 등을 만나 2년 만에 스포츠 외교 활동을 재개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태흠 지사, 다이빙 주한 중국대사 접견</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10670922</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10670922</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 김태흠 충남도지사는 6일 도청 접견실에서 다이빙(戴兵) 주한 중국대사와 만나 양 지역 간 교류·협력 확대 방안을 논의했다. 이번 접견은 다이빙 대사 부임 이후 처음으로 이뤄진 공식 방문으로, 지난 1992년 한중 외교관계 수립 이후 축적된 양국 간 교류 성과를 토대로 상호 이해와 신뢰를 재확인하고 안정적인 관계 발전 방향을 모색하는 자리였다. 이 자리에서 김 지사는 “중국에는 ‘화합이 번영을 만든다’라는 뜻의 ‘화기생재(和氣生財)’라는 말이 있는데 이 말이 오늘날 한국과 중국에 딱 어울린다”라며 “한중 간 인문 교류가 점차 회복되는 가운데, 지방정부 차원의 실질 협력은 양국 관계를 더 안정적으로 뒷받침할 기반이 될 것”이라고 강조했다. 이어 김 지사는 “도는 지난 1993년 허베이성을 시작으로 14개 성(시)정부와 투자통상은 물론, 문화·청소년·환경 등 다방면에서 협력의 역사를 만들어왔다”며 “양국 지방정부와 기업들 사이의 협력 강화를 위해 정책적인 노력과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이나믹디자인, 과거 경영진 횡령·배임 항소심 확정…7년 사법 리스크 마무리</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206175811899</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206175811899</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:04:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=다이나믹디자인]
        
        
        
        다이나믹디자인의 과거 경영진 횡령&amp;amp;middot;배임 사건에 대한 항소심 판결이 확정되며 장기간 이어져 온 사법 리스크가 사실상 종결 국면에 들어섰다.
        
        6일 다이나믹디자인에 따르면 회사 측은 전(前) 대주주 및 퇴직 임직원들의 횡령&amp;amp;middot;배임 혐의와 관련해 지난 5일 광주고등법원에서 항소심 판결이 확정됐다. 이번 판결로 2018년 고소 이후 약 7년간 회사 경영의 불확실성 요인으로 작용해 온 과거 경영진 관련 형사 절차가 마무리됐다는 평가가 나온다.
        
        해당 사건은 전 대주주와 전 대표이사 등 4명이 회사 자산을 유용한 혐의로 기소된 사안이다. 2020년 2월 1심에서 주요 횡령&amp;amp;middot;배임 혐의에 대해 유죄가 인정된 데 이어 항소심에서도 핵심 혐의에 대한 유죄 판단이 유지되며 책임이 재차 확인됐다. 다만 항소심 재판부는 일부 혐의에 대해서는 범죄 성립이 어렵다고 판단해 무죄를 선고했다.
        
        병합 심리된 조세범처벌법 위반 사건 가운데 무죄가 선고된 부분과 관련해서는 판결 내용을 검토 중이다. 회사 측은 이미 관련 세금을 완납한 상태로, 판결 취지에 따라 환급 또는 회수 가능 여부를 검토할 계획이다.
        
        형사 절차와 별도로 다이나믹디자인은 총 339억원 규모의 민사 손해배상 소송도 진행하고 있다. 회사는 부동산과 예금 등에 대한 가압류 등 채권 보전 조치를 선제적으로 완료한 상태며 현재까지 약 109억원 규모의 금액을 실질적으로 환수한 것으로 전해졌다. 또 항소심 판결 확정으로 남은 손해배상 회수 절차에도 속도가 붙을 것으로 확인됐다.
        
        다이나믹디자인 측은 이번 사건이 2018년 이전 과거 경영진 시기에 발생한 사안으로, 현 경영진과 현재의 경영 활동과는 무관하다는 점을 강조했다. 회사는 내부통제 강화와 투명 경영 체계 구축을 통해 경영 안정성을 높여 왔다는 설명이다.
        
        업계에서는 이번 판결 확정으로 다이나믹디자인이 장기간 부담해 온 과거 리스크를 상당 부분 털어냈다는 평가가 나온다. 향후 민사 절차를 통한 손해 회수와 함께 본업 경쟁력 강화 여부가 정상적인 기업 가치 평가의 관건이 될 전망이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>iM증권, 1년 만 흑자 전환…부동산PF 부담 덜고 체질 개선</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206175501896</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206175501896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:58:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 영등포구에 위치한 iM증권 본사 전경 [사진=iM증권]
        
        
        
        iM증권이 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 손실 부담에서 벗어나며 1년 만에 흑자 전환에 성공했다. 부동산 사업 재구조화와 리테일&amp;amp;middot;운용 부문의 동반 회복이 실적 반등을 이끌었다는 평가다.
        
        6일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 iM증권은 지난해 연결 기준 영업이익 874억원, 당기순이익 756억원을 기록했다. 전년 영업손실 2241억원, 순손실 1588억원에서 모두 흑자로 돌아섰다. 법인세차감전이익도 963억원으로 흑자 전환했다.
        
        외형 성장도 동반됐다. 매출액은 2조4236억원으로 전년 대비 17.8% 증가했다. 회사 측은 부동산 사업 재구조화를 통한 손익 구조 개선과 증시 거래대금 증가에 따른 리테일 부문 수익 회복, 상품운용 성과 개선을 실적 반등의 주요 배경으로 꼽았다.
        
        그동안 실적을 짓눌러온 부동산 PF 리스크가 완화된 점이 가장 큰 변화로 지목된다. iM증권은 재구조화 및 정상화 가능성이 높은 사업장을 중심으로 관리 강도를 높이는 한편, 우량 딜 위주의 신규 사업과 순수 주선 영업 확대에 주력했다. 그 결과 자기자본 대비 부동산 PF 우발채무 비율은 34%로 전년 대비 약 8%포인트 낮아졌다.
        
        리테일 부문은 4개 분기 연속 흑자를 이어가며 실적 개선의 또 다른 축으로 자리 잡았다. 대출중개 분야 우수 인력 확보와 공동영업팀 제도 도입을 통해 고객자산 관리 체계를 강화한 것이 안정적인 수익 창출로 이어졌다는 분석이다. 단기 거래 수익 의존도를 낮추고 고객자산 기반의 수익 구조를 다졌다는 평가도 나온다.
        
        운용 부문 역시 시장 변동성 속에서 운용 전략의 유연성을 높이며 양호한 성과를 냈다. 자본을 직접 투입하는 비즈니스의 안정화를 추진하는 동시에 자본을 사용하지 않는 수익원의 비중을 확대해 전반적인 자본 효율성을 끌어올렸다는 설명이다.
        
        다만 자산 증가와 함께 재무 부담도 커졌다. 지난해 말 기준 자산총계는 10조1455억원으로 전년 대비 약 2조2000억원 늘었고, 부채총계도 9조112억원으로 확대됐다. 자본총계는 1조1343억원으로 소폭 감소해, 수익성 회복이 자본 확충으로 이어지기까지는 시간이 필요하다는 지적도 나온다.
        
        iM금융지주 내에서 iM증권의 자산 비중은 12%를 넘어선 상태다. 증권 부문의 실적 안정 여부가 그룹 전체 수익성에도 영향을 미칠 수 있는 만큼, 이번 흑자 전환이 일회성 반등이 아닌 구조적 개선으로 이어질 수 있을지가 관건이라는 평가다.
        
        iM증권 관계자는 &amp;amp;quot;선제적 충당금 적립과 PF 리스크 관리 전략이 효과를 내고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;자본을 사용하는 비즈니스의 안정성을 높이는 동시에 비자본 수익원을 확대해 수익 구조를 지속적으로 개선해 나갈 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 경영진 53% &amp;amp;quot;올해 경기 긍정적&amp;amp;quot;…5년 내 최고</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206174206888</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206174206888</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:48:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [자료=EY한영]
        
        
        
        국내 기업 경영자들의 절반 이상은 올해 한국 경제를 긍정적으로 전망한 것으로 나타났다.&amp;amp;nbsp;
        
        EY한영은 6일 &amp;amp;#39;2026 EY한영 신년 경제전망 세미나&amp;amp;#39;에 참석한 국내 주요 기업 경영진 242명을 대상으로 실시한 설문조사 결과를 발표했다. 조사 결과 올해 한국 경제를 &amp;amp;#39;긍정적&amp;amp;#39;으로 전망한 응답자는 53%로 과반을 넘겼다. 이같은 응답 비율은 최근 5년간 가장 높은 수준이다. 지난해 조사에서 &amp;amp;#39;부정적&amp;amp;#39; 응답이 91%에 달했던 것과 대비된다.&amp;amp;nbsp;
        
        기업들의 실적에 대한 자신감도 회복세를 보였다. 응답자의 55%는 올해 자사 실적이 전년 대비 성장할 것으로 내다봤다. 이는 지난해(41%)보다 14%포인트 높아진 수치다. 반면 실적 악화를 예상한 기업 비중은 12%로 최근 5년 중 가장 낮았다.
        
        대외 리스크에 대한 인식은 다소 완화됐지만 여전히 부담 요인으로 작용하고 있다. &amp;amp;#39;경기 둔화 및 경제 불확실성(고환율&amp;amp;middot;인플레이션 등)&amp;amp;#39;을 주요 리스크로 꼽은 응답은 64%로, 전년(76%) 대비 12%포인트 감소했다. 이 밖에 글로벌 공급망 불안정 및 원자재 가격 상승(50%), 주요국의 자국우선주의 정책(46%), 법&amp;amp;middot;제도 및 규제 환경 변화(31%) 등이 구조적 외부 변수로 지목됐다.
        
        경기 인식 개선에도 불구하고 기업들의 전략 방향은 확장보다는 내실 강화에 초점이 맞춰졌다. 향후 2년간 가장 집중할 혁신 전략으로는 운영 효율화 및 자동화(35%)와 기존 사업 강화 및 매출 극대화(33%)가 꼽혔다. 경쟁력 강화를 위한 핵심 수단으로는 연구개발(R&amp;amp;amp;D) 및 제품&amp;amp;middot;서비스 혁신(55%), 디지털 트랜스포메이션(AI 등)(50%)이 상위를 차지했다.
        
        인공지능(AI) 도입과 투자도 빠르게 확산되고 있다. 전사적 또는 일부 영역에 AI를 도입한 기업은 73%로 전년(52%) 대비 21%포인트 증가했다. 향후 2년 내 AI에 추가 투자할 계획이 있다고 답한 기업도 89%에 달했다.
        
        AI 도입 기업들이 체감한 주요 효과는 운영 효율성 제고 및 비용 절감(75%), 데이터 기반 의사결정 강화(62%), 업무 자동화에 따른 인력 구조 변화(52%) 등 내부 운영 영역에 집중됐다. 반면 고객 경험 개선(27%)이나 신규 비즈니스 모델 창출(11%) 등 가치 창출 단계에서의 효과는 아직 제한적인 수준으로 나타났다.
        
        박용근 EY한영 대표이사는 &amp;amp;quot;AI 기반 운영 효율화는 상당수 기업이 이미 효과를 체감하고 있지만 가치 창출 영역으로의 확장은 아직 초기 단계&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;AI로 확보한 자원과 인력을 R&amp;amp;amp;D와 제품&amp;amp;middot;서비스 혁신에 전략적으로 재배치하는 것이 향후 경쟁력을 좌우할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코빗, 1년 5개월만에 사업자 갱신 신고 수리…불확실성 해소</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206171357859</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206171357859</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:40:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=코빗]
        
        
        가상자산거래소 코빗이 금융당국으로부터 가상자산사업자(VASP) 갱신 신고를 수리받았다. 갱신 심사가 장기간 이어지며 업계의 불확실성이 커졌던 가운데, 주요 거래소에 대한 갱신 절차도 점차 속도를 내는 분위기다.
        
        6일 업계에 따르면&amp;amp;nbsp;금융위원회 산하 금융정보분석원(FIU)은 코빗이 제출한 가상자산사업자(VASP) 갱신 신고를 최종 수리하고 수리증을 발급했다. 코빗이 갱신 신고서를 제출한 지 약 1년 5개월 만이다. 지난해 12월&amp;amp;nbsp;FIU로부터 갱신 신고 수리증을 교부받은 업비트에 이어 두 번째다.&amp;amp;nbsp;
        
        특정금융정보법(특금법)은 가상자산사업자가 최초 신고 수리 이후 3년마다 갱신 신고를 하도록 규정하고 있다. 코빗은 2013년 설립된 국내 최초의 가상자산거래소로, 특금법 시행 이후인 2021년 10월 사업자 신고 수리를 받았다. 이후 신고 유효기간이 만료되면서 2024년 9월 갱신 신고를 접수했다.
        
        당초 갱신 심사가 예상보다 길어지면서 업계에서는 사업자 지위 유지 여부를 둘러싼 우려도 제기됐다. 특히 일부 코인마켓 거래소의 갱신 수리가 먼저 진행된 반면, 원화 거래소 심사는 지연되면서 사업 불확실성이 커진 바 있다.
        
        코빗 관계자는 &amp;amp;ldquo;갱신 신고가 수리되지 않을 경우 정상적인 운영 자체가 어렵지만, 심사가 장기화되면서 1년 반 가량 임시로 운영하는 형태로 운영을 이어왔다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;이번 신고 갱신을 통해 코빗은 안정적인 거래 환경을 제공하고, 이용자 보호를 최우선 가치로 하는 투명한 서비스 운영 기조를 이어갈 방침&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK투자증권, 이자 부문 수익 증가…당기 순이익 231억, 전년대비 88%↑</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206171349858</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206171349858</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:39:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=BNK투자증권]
        
        
        
        BNK투자증권은 6일 지난해 연결 기준 당기순이익이 231억원을 기록했다고 밝혔다. 이는 2024년 당기순이익인 123억원보다 88.3% 증가한 수준이다.
        &amp;amp;nbsp;
        같은 기간 영업이익의 성장세도 두드러졌다. 영업이익은 87.3% 증가한 273억원으로 집계됐다. 매출액은 48.2% 증가한 1조8750억원을 기록했다. 이자 부문 이익은 24.9% 상승한 1118억원으로 나타났다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 이자 부문 이익이 실적 개선으로 이어졌다는 설명이다. 이자 부문 이익은 증권사가 신용공여 등 자금 운용 과정에서 발생한 이자 수익을 의미한다. BNK투자증권 측은 &amp;amp;quot;채무 상품 운용 규모가 커지며 채권 부문과 기업어음(CP) 부문에서 이자 수익이 확대됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;자산관리(WM) 부문에서도 신용대출 이자가 증가했다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        증시 활황을 바탕으로 수수료 부문 수익도 소폭 개선됐다. 전체 수수료 수익은 전년 대비 1.9% 증가한 1020억원을 기록했다. 이 중 위탁 수수료는 431억원으로 19.1% 증가했다. 다만 수수료 부문 비용은 17.8% 늘어난 291억원을 기록했다.
        &amp;amp;nbsp;
        BNK투자증권 측은 &amp;amp;quot;올해 상반기 중 자산운용 부문 수익성을 추가로 개선에 나설 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;기업금융(IB) 부문에서도 가시적인 실적을 달성할 것&amp;amp;quot;이라고 했다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리·BNK·iM금융, 실적 개선 속 &apos;역대급 주주환원&apos; 랠리</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206165541829</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206165541829</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:26:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        우리금융그룹이 비이자이익 확대로 일회성 비용 부담에도 불구하고 사실상 역대 최대 실적을 경신했다. BNK금융과 iM금융 역시 수익 구조 다변화에 힘입어 실적 반등에 성공하며 주요 금융지주들이 전반적으로 견조한 성적표를 받아들었다. 세 금융지주는 호실적을 기반으로 주주환원 정책도 한층 강화하는 모습이다.
        
        우리금융그룹은 6일 지난해 당기순이익 3조1413억원을 기록했다고 밝혔다. 전년 대비 1.8% 증가한 수치로 2년 연속 3조원대의 순이익을 기록했다. 특히 담보인정비율(LTV) 담합 관련 과징금 515억원을 충당금으로 반영했음에도 이익 감소를 피했다. 이를 제외할 경우 사실상 역대 최대 실적이라는 해석이 나온다. 우리투자증권 출범과 동양생명 인수 영향으로 비이자이익은 전년 대비 25% 증가했다.&amp;amp;nbsp;
        
        BNK금융그룹은 지난해 당기순이익 8150억원을 기록해 전년 대비 11.9% 증가했다. 이는 2021년 이후 최대치다. 이자이익 성장세가 둔화된 가운데 BNK캐피탈과 BNK투자증권 등 비은행 부문의 순이익이 전년 대비 약 30% 늘며 실적을 뒷받침했다.
        
        iM금융그룹은 지난 한 해 동안 전년 대비 두 배가 넘는 실적을 올리며 가파른 성장세를 보였다. 2025년도 지배주주지분 당기순이익이 4439억원을 기록했다고 밝혔다. 이는 전년 대비 106.6% 증가한 수치다. 비은행 계열사의 대손비용 부담이 완화되고 아이엠증권 등 주요 자회사의 수익성이 회복되면서 이익 규모가 확대됐다.
        
        실적 개선을 바탕으로 금융지주들의 주주환원 정책도 일제히 강화됐다. 우리금융은 현금배당성향을 처음으로 30%를 넘는 31.8%로 결정했으며, 비과세 배당 재원을 활용한 실질 주주환원율은 39.8%에 달한다. 보통주자본비율(CET1)도 전년 대비 80bp 개선된 12.9%를 기록했다. 우리금융은 올해 자사주 매입&amp;amp;middot;소각 규모도 전년보다 33% 늘린 2000억원으로 확대할 계획이다.
        
        BNK금융은 주당 735원의 현금배당을 결정하고, 자사주 매입&amp;amp;middot;소각을 병행하기로 했다. iM금융지주 이사회는 이날 보통주 1주당 700원의 현금배당을 결의했다. 이는 전년 대비 40% 증가한 금액으로 총주주환원율은 역대 최대 수준인 38.8%에 달한다. 이와 함께 2026년 상반기 중 400억원 규모의 자사주 매입 및 소각을 진행할 계획이다.
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;이번 실적 발표의 핵심은 주주환원 의지를 숫자로 증명했다는 점&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;기업가치 제고 계획이 구체화되면서 과거 저평가 국면에 머물렀던 금융주들이 시장에서 정당한 평가를 받는 계기가 될 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율 1470원 턱밑서 마감…&quot;상단 낮아지는 모양새&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05123366645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05123366645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:23:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 1470원 턱밑에서 이번주 마지막 거래일을 마감했다. 최근 위험자산 회피심리가 강화하면서 원화 가치가 약세를 보이고 있지만 환율 상단에 대한 눈높이가 이전에 비해 낮아지면서 상승폭이 제한되는 흐름을 보였다. (사진= AFP)6일 서울외국환중개에 따르면 환율은 이날 정규장(오후 3시 30분) 거래를 1469.5원에서 마쳤다. 전일 정규장 종...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1470원 재돌파…AI 우려에 위험회피 심리 ↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03411206645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03411206645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:37:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 1470원대를 다시 뚫었다. 인공지능(AI)에 대한 우려가 기술주 전반으로 확산하면서 위험회피 심리가 강해졌고, 국내 주식시장에서 외국인 매도세가 이어지자 상승 압력이 강한 모습이다. (사진= AFP)6일 서울외국환중개에 따르면 오전 9시 20분 현재 환율은 1474.65원으로 전일 정규장 종가(오후 3시 30분)인 1469원대비 5.65...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 위험자산 투매 확산…환율 1470원대서 경계 태세[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:15:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1470원대로 상승이 예상된다. 인공지능(AI)에 이어 빅테크로 번진 소프트웨어 주가 매도세가 거세지면서 글로벌 달러화도 강세를 나타내고 있는 영향이다. 사진=로이터연합뉴스6일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1470.5원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.35원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암호화폐 쇼크에 안전자산 선호…장 중 외국인 수급 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02702726645347896</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02702726645347896</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:10:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강세 출발할 것으로 전망된다. 암호화폐가 급락 중인 가운데 미국의 마이크로스트래티지 등 암호화폐 관련 기업들의 리스크도 재차 부각될 전망이다. 장 중에는 외국인 수급을 주시할 필요가 있겠다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 9.6bp(1bp=0.01%포인트)...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주식 급락에 외인 &apos;5조원 매도&apos; 폭탄…환율 1470원 턱밑까지 올라</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05251286645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05251286645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:50:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI)을 둘러싼 글로벌 증시 불안에 국내 주식시장에서도 외국인 투자자가 하루 만에 5조원 넘는 주식을 순매도하며 시장 충격이 확대됐다. 대규모 외국인 자금 이탈 여파로 원·달러 환율은 20원 가까이 급등하며 1470원에 바짝 다가섰다. 5일 서울 중구 우리은행 딜링룸에서 딜러들이 업무를 보고 있다.(사진=연합뉴스)5일 서울외국환중개에 따르면 이날...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안선영의 아주-머니] 새 학기, 등록금 카드 납부 전 확인할 체크포인트</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260205152415966</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260205152415966</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:32:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지뱅크]
        
        
        
        새 학년, 새 학기는 언제나 설레는 시기다. 하지만 대학(원)생들에게 마냥 기쁘기만 한 단어는 아니다. 새 학기가 돌아왔다는 것은 곧 수백만원의 등록금을 또 납부할 시기라는 의미이기 때문이다.
        
        대학 등록금은 한 번에 납부하기 부담스러운 금액인 만큼 납부 방식이 체감 비용을 좌우할 수 있다. 특히 신용카드 결제를 활용하면 당장 현금 부담을 줄일 수 있어 카드결제 방법과 무이자 할부 조건을 꼼꼼히 따져보는 것이 필요하다.
        
        6일 카드고릴라에 따르면 카드로 등록금을 내기 위해서는 가장 먼저 카드 결제가 가능한 제휴 대학교인지 확인해야 한다. 카드사마다 대학등록금 결제가 가능한 곳이 다르다. 신용카드가 아닌 체크&amp;amp;middot;법인&amp;amp;middot;선불카드는 제한되는 경우가 많다.
        
        신용카드로 등록금을 납부하기로 결정했다면 카드사별 납부 방법과 진행 중인 무이자할부 이벤트를 확인해야 한다. 대부분 2~3개월 무이자 할부 혜택이 가능하고 최대 15개월까지 부분 무이자 할부가 가능한 곳도 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        신용카드를 새롭게 발급한다면 발급되는 시간을 고려해 등록금 납무 마감 최소 3~7일 이전에는 카드를 신청하고 결제해야 한다.
        
        신용카드 이용 한도는 미리 확인해야 한다. 신용카드 등록금 납부 역시 신용을 담보로 결제를 하는 것이기 때문에 한도에 다다랐다면 납부가 제한될 수 있다. 다만, 등록금에 한해 한도를 일시 증액해주는 곳도 있어 한도가 부족한 경우에는 특별한도를 먼저 신청하는 것을 추천한다.
        
        현금과 신용카드의 혼합 납부는 불가능하다는 점도 알아둬야 한다. 신용카드 납부를 결정했다면 등록금 총액을 내야 한다. 등록금 카드납부 취소는 당일 납부건에 한해서만 가능하기 때문에 신중하게 진행해야 한다.
        
        납부한 등록금은 소득공제 대상이 아니며, 교육비 세액공제로만 가능하다. 카드 포인트 및 마일리지 적립 혜택도 보통 제외된다. 그러나 혜택을 받을 수 있는 카드도 일부 있어 결제 전 카드 상품설명서를 확인해보는 것이 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 10원 급등한 1460원대 재진입…외국인 매도·엔화 약세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03932726645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03932726645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:36:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 장중 1460원대를 넘어 다시 고공행진을 이어가고 있다. 미국 기술주 급락과 중동 지정학적 긴장으로 투자 심리가 위축된 가운데, 국내 증시에서 외국인 매도세가 이어지고 엔화 약세까지 겹치며 원화 가치는 약세를 보이고 있다.5일 오전 서울 중구 하나은행 본점에서 직원들이 증시와 환율을 모니터하고 있다. (사진=연합뉴스)5일 서울외국환중개에 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달러 강세와 위험회피 확대…환율 1460원대 상승 전망[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02656806645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02656806645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:12:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1460원대로 상승이 예상된다. 글로벌 달러 강세와 엔화 약세, 증시를 위주로 위험회피 분위기가 확산되면서 원화는 약세 압력을 받을 것으로 전망된다.사진=AFP5일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1460.8원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.40원)를 고려하면...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연초 효과 주춤에도 30곳 출격…회사채 시장 2월 시험대</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01804006645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01804006645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금리 변동성 확대로 회사채 시장의 가산금리 눈높이가 유지되는 가운데, 이달 30여 개 기업이 수요예측을 앞두고 있다. 시장에서는 2월 크레딧 시장이 기업별 신용도와 업황에 따른 차별화 국면에 접어들 것이라는 전망이 나온다. [이데일리 이미나 기자]4일 본드웹에 따르면 전날 오후 기준 ‘AA-’등급 회사채 3년물과 국고채 3년물 간 크레딧 스프레드는 51....</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 인하 압박에도 금리 보합…ECB 통화정책회의 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02450166645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02450166645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 07:47:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>5일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 도널드 트럼프 미국 대통령이 재차 금리 인하를 압박했지만 시장 금리는 소폭 움직이는 수준에 그쳤다. 이날 장 마감 후에는 유럽중앙은행(ECB)와 영란은행의 통화정책회의가 예정된 가운데 글로벌 금리는 박스권을 이어갈 것으로 보인다.사진=AFP간밤 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방산·증권 웃고, 이차전지·신종자본증권 밀렸다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01315286645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01315286645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금리 변동성에 대한 경계가 이어진 1월 회사채 수요예측 시장은 업종별로 희비가 뚜렷하게 갈렸다. 방산과 증권 업종을 중심으로 우호적인 수급 환경이 이어진 반면, 이차전지와 일부 하위 등급·신종자본증권은 상대적으로 부진한 성적표를 받았다. 시장 금리 수준이 높아진 상황에서 투자자들의 선별적 접근이 한층 뚜렷해졌다는 평가다.사진=한화에어로스페이스 제공.올해 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;연초효과&apos; 사라진 회사채…작년보다 주문액 3조 급감</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01079126645347568</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01079126645347568</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:58:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>기관투자자들이 회사채 투자에 본격 나서는 연초임에도 시장에 좀처럼 온기가 돌지 않고 있다. 회사채 발행을 위한 수요예측엔 모집액을 웃도는 돈이 몰리고 있지만, 금리 등 발행조건이 불리해지면서 기업들이 체감하는 조달여건은 악화됐다. 금리인하 기대감이 사그라지고 불확실성이 확대됨에 따라 투자자들이 발행사별 신용도와 재무 상태를 보다 까다롭게 살필 것이라는 관...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 10·30년물 금리차 축소 지속…수익률곡선 정상화되나</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05300486645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05300486645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 18:17:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2년 6개월 넘게 이어진 국고채 30년물 금리의 ‘역전 현상’이 해소될 수 있다는 전망이 나온다. 통상 만기가 길수록 국고채 금리가 높아야 하나 보험사와 개인 투자자 수요로 만기가 긴 30년물 금리가 10년물보다 낮았지만, 최근 수요가 낮아진 만큼 30년물 금리가 10년물보다 높아질 수 있다는 것이다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.[이데일리 방인권...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美 Fed 워시 체제는 ‘위험자산’ 기회…변동성 대응해야”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04264006645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04264006645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:21:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“케빈 워시 미국 연방준비제도(Fed·연준) 차기 의장 지명자가 오는 6월 취임 후 첫 연방공개시장위원회(FOMC)에서 기준금리를 인하한다면 위험자산에 우호적인 환경이 마련될 겁니다.”양주경 키움투자자산운용 채권운용본부 팀장. (사진=키움투자자산운용)양주경 키움투자자산운용 채권운용본부 팀장은 4일 이데일리와 인터뷰에서 “매파적(통화긴축 선호) 성향으로 분...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1450원대로 상승 출발…달러 약세에도 ‘위험회피’</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03178326645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03178326645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 09:22:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 달러화 약세 흐름에도 불구하고 장 초반 1450원대로 오르며 거래를 시작했다. 글로벌 금융시장에서 위험회피 심리가 재차 부각되면서 원화가 상대적으로 약세를 보인 영향이다. 4일 서울 중구 하나은행 딜링룸 모습. (사진=뉴시스)4일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 16분 기준 환율은 전 거래일 종가(1445.4원) 대비 7.3원 오른...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워시 여파 진정 속 증시 위험회피…환율 1450원 공방[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02689606645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02689606645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:17:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원대에서 움직일 것으로 전망된다.케빈 워시 전 미국 연방준비제도(연준·Fed) 이사의 차기 연준 의장 지명 여파가 잦아들면서 달러가 약세로 돌았지만, 반도체를 필두로 한 성장주 위험회피 분위기를 반영해 반등이 예상된다. 사진=AFP4일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 144...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 보합…미국 민간 고용지표와 재무부 발행계획[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02646966645347240</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02646966645347240</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:12:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>4일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 2조원 규모 통화안정증권 2년물 입찰이 대기 중인 가운데 장 마감 후에는 미국 민간 고용지표와 재무부의 국채 발행계획이 발표된다. 사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 1.3bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.267...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금세 꺼져버린 환율 하락 안정 기대…“변동성 국면 진입”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04378806645346912</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04378806645346912</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:07:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난 1월 원·달러 환율이 1420원대로 내려왔지만 시장의 시선은 ‘하락 안정’보다 ‘변동성’에 머물러 있다. 케빈 워시의 차기 연방준비제도(Fed·연준) 의장 지명 이후 촉발됐던 금융시장 ‘패닉’은 다소 진정됐으나, 달러 강세 기조가 이어지는 가운데 대형 이벤트가 월초에 집중되며 외환시장이 변동성 국면에 진입했다는 분석이다.3일 오후 서울 중구 하나은행...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 15원 급락한 1440원대…달러 강세에도 증시 반등 영향</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03132406645346912</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03132406645346912</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 10:00:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 장 초반 전 거래일 대비 15원 이상 급락하며 1440원대로 내려왔다. 도널드 트럼프 미국 대통령이 케빈 워시 전 연방준비제도(Fed·연준) 이사를 차기 연준 의장 후보로 지명한 후폭풍이 이어지면서 달러화가 여전히 강세를 나타내고 있지만, 과도한 위험회피 심리가 진정되면서 환율 하락으로 이어지고 있다.코스피가 상승 출발하며 5000선을 하...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워시 ‘달러 강세’ 속 위험회피 완화…환율 1450원대 전망[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02476406645346912</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02476406645346912</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:10:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원대에서 상승 경계가 지속될 것으로 보인다. 시장은 케빈 워시 차기 연방준비제도(Fed·연준) 의장의 매파적 성향을 반영하며 채권 매도와 달러 매수로 대응하고 있어서다.  사진=AFP3일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1452.7원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 상방 압력…4.7조원 규모 30년물 입찰 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02407526645346912</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02407526645346912</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 07:54:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>3일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 4조 7000억원 규모 국고채 30년물 입찰이 대기 중이다.사진=AFP 간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 4.1bp(1bp=0.01%포인트) 오른 4.280%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민감한 2년물 금리는 5.0...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만기 30년 주담대 연내 도입…국고채 30년물 독점 체제 끝나나</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04680566645346584</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04680566645346584</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:28:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금융당국이 만기 30년의 초장기 고정금리 주택담보대출(주담대) 상품을 연내 도입할 예정인 가운데 초장기 시장의 급격한 변동이 예상된다. 국내 시장에선 만기 30년 이상 초장기 구간을 국고채 30년물이 독점했던 만큼 수급 부담이 재차 커질 수 있다는 우려가 나온다.사진=연합뉴스2일 금융투자협회에 따르면 오후 고시금리 기준 국고채 30년물 금리는 전거래일 대...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위험자산 가격 조정에 달러 선호…환율, 6거래일 만에 1460원 돌파</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04175446645346584</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04175446645346584</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 15:34:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2일 원·달러 환율이 재차 6거래일 만에 1460원을 넘어섰다. 글로벌 위험자산 가격이 조정을 받은 가운데 안전자산 선호 심리가 강화, 외국인의 주식시장 매도세가 더해지며 달러 수요를 키운 것으로 분석된다. 사진=AFP이날 서울외국환중개에 따르면 오후 정규장 기준 원·달러 환율은 전거래일 대비 24.80원 오른 1464.30원에 거래를 마쳤다. 2거래일 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워시 지명 후폭풍에 외국인 주식 매도세까지…환율 1460원대 위협</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03358726645346584</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03358726645346584</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:31:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 급등세를 보이며 1460원대를 위협하고 있다. 미국발 정책 불확실성이 증폭되면서 달러 가치가 상승하고 국내 주식시장에서 외국인 투자자가 2원대의 순매도세를 보이면서다. (사진= AFP)2일 서울외국환중개에 따르면 오전 11시 25분 현재 환율은 전거래일 정규장(오후 3시 30분) 종가(1439.5원)보다 18.2원(1.26%) 오른 145...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월초 입찰 주간…3.1조원 규모 국고채 2년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02217286645346584</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02217286645346584</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:24:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2일 국내 국고채 시장은 주말 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 3조 1000억원 규모 국고채 2년물 입찰이 대기 중인 가운데 국내 증시 조정 등을 주시할 예정이다. 사진=AFP주말 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 0.5bp(1bp=0.01%포인트) 오른 4.239%에 거래를 마쳤다. 통화정책...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 추가 금리인하 전망에도 달러는 강세[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02164806645346584</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02164806645346584</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:15:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원대에서 움직일 것으로 보인다. 주말 새 나온 차기 연방준비제도(Fed·연준) 의장 지명 소식이 환율 상승 압력으로 작용하면서 레벨을 높일 전망이다. (사진= AFP)2일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1449.05원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.5...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연초 롤러코스터 탄 환율…日총선·美물가에 2월 추가 하락 미지수</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01804006645346256</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01804006645346256</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:41:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>연초 1480원대까지 치솟았던 원·달러 환율이 1월 하순 들어 급락하며 롤러코스터 장세를 연출했지만, 2월 외환시장을 둘러싼 불확실성은 여전하다. 달러 약세와 엔화 강세라는 외풍에 힘입어 환율이 빠르게 내려왔으나, 일본 조기 총선과 미국 물가 지표 등 굵직한 대외 변수들이 대기하면서 추가 하락 여력에는 물음표가 붙고 있다.1일 서울외국환중개에 따르면 지난...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 연준 의장 지명에 환율 상승 압력…미국 고용 지표 주시[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01088966645346256</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01088966645346256</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이번주 원·달러 환율은 1450원대 출발할 예정이다. 새로운 미국 연방준비제도(Fed·연준) 이사회 의장 지명에 안전자산 금 가격이 하락하며 달러가 강세를 보인 탓이다. 이번 달 환율은 당분간 1420~1470원대 박스권이 예상되는 가운데 시장은 이번 주 후반 발표되는 미국 고용보고서를 주시할 것으로 보인다.사진=AFP지난주 원·달러 환율은 1430~14...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘약한 비둘기’ 차기 연준 의장 지명설…환율 1440원 턱 밑 마감</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04565766645322968</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04565766645322968</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:01:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율이 10원 이상 급등해 1440원 턱 밑에서 마감했다. 차기 미국 연방준비제도(Fed·연준) 의장이 예상보다 덜 완화적이라는 전망에 달러화가 강세, 엔화가 약세로 돌아선 영향이다. 케빈 워시 전 미국 연방준비제도 이사. (사진=AFP)30일 서울외국환중개에 따르면 이날 정규장에서 환율은 전 거래일 종가(1426.3원)보다 13.2원 오른 14...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 증시 조정에 야간 국채선물 강세…美 물가 지수 주시[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02683046645322968</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02683046645322968</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:21:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>30일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 미국 증시가 조정을 받은 가운데 미국채 금리 하락은 제한적이었지만 야간장에서 10년 국채선물은 강세 마감했다. 시장은 이날 장 마감 후 발표되는 미국 생산자물가지수(PPI)를 주시할 예정이다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달러 약세 속 AI 과잉투자 논란…환율 1430원대로 상승[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02505926645322968</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02505926645322968</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1430원대로 상승이 전망된다. 마이크로소프트 실적 발표 이후 인공지능(AI) 과잉투자 논란이 다시 화두로 떠오르면서 위험회피 심리 확산에 원화도 타격을 받을 것으로 예상된다. 사진=AFP30일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1430.2원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 FOMC 이후 속절없이 오른 국고채 금리…“강세 재료 없어”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04644486645322640</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04644486645322640</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:19:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방공개시장위원회(FOMC)를 소화한 국고채 시장이 약세다. 국고채 3년물 금리가 최근 3.05~3.20% 박스권에 머무는 가운데 뚜렷한 매수 주체가 없어 금리가 상승했다는 분석이 나온다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다. 시장에선 당분간 강세 재료가 부재한 만큼 관망세가 이어질 것으로 전망된다.사진=연합뉴스29일 금융정보업체 KG제로인 엠피닥터...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무난한 FOMC, 화두는 연준 의장…상반기 환율 ‘하락’ 무게</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04598566645322640</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04598566645322640</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 16:07:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>새해 첫 미국 연방공개시장위원회(FOMC) 회의를 무난하게 소화한 이후 외환시장의 관심은 차기 연방준비제도(Fed·연준) 의장 지명으로 옮겨가고 있다. 이번 FOMC가 통화정책 방향에 새로운 신호를 주지 않은 가운데, 연준 의장 교체 과정에서 불거질 수 있는 정치적 잡음이 달러화 흐름과 원·달러 환율에 어떤 영향을 미칠지가 핵심 변수로 부상했다. 시장에서...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외환당국, 2026년 원·달러 시장 선도은행 7곳 선정</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03824486645322640</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03824486645322640</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>외환당국은 올해 원·달러 시장 선도은행 7곳을 선정했다.사진=연합뉴스한국은행과 기획재정부는 2026년도 원·달러 시장 선도은행(FX Leading Bank)으로 국민은행, 농협은행, 산업은행, 신한은행, 우리은행, 제이피모간체이스은행, 하나은행 등 7개 외국환은행을 선정했다고 29일 밝혔다.선도은행 제도는 우리 외환시장의 유동성과 안정성을 높이기 위해 2...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급격한 달러 약세 되돌림…환율 1430원대로 반등[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02663366645322640</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02663366645322640</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:21:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1430원대로 반등이 예상된다. 미국이 전일 급격한 달러 약세를 의식한 듯한 발언을 내놓으면서 달러가 되돌림을 나타내고 있어서다. 사진=AFP29일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1429.3원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.55원)를 고려하면 이날 환율은 전...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FOMC 차기 인하 시기 불투명…금리 방향성 탐색 구간[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02617446645322640</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02617446645322640</guid>
      <pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:16:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>29일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 올해 첫 미국 연방공개시장위원회(FOMC)를 소화한 글로벌 시장은 방향성을 탐색할 것으로 보인다.사진=로이터간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 보합인 4.245%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민감한 2년물 금리는 0.4bp(1...</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>