<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - finance</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy finance 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 16:42:50 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“UAE 공역 폐쇄” 대한항공, 미얀마 상공서 기수 돌렸다…美 이란 공습 불똥</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684578</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684578</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 22:10:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=문영규 기자] 대한항공이 28일 미국의 이란 공격으로 중동지역 항공편을 회항시키거나 취소했다. 대한항공은 이날 오후 1시 13분 인천공항에서 출발해 아랍에미리트(UAE) 두바이 국제공항으로 향하던 KE951편(B787-9)을 회항시켰다고 밝혔다. KE951편은 미얀마 공역에서 회항하도록 조처돼 오후 10시 30분께 다시 인천공항에 내릴 예정이다. 이와 관련해 대한항공은 “두바이로 운항 중 미국 및 이스라엘의 이란 공습 여파로 인해 UAE 공역이 폐쇄됐다는 정보를 접수해 회항하도록 했다”고 설명했다. 이날 오후 9시 두바이에서 인천으로 출발하려던 KE952편 운항도 취소됐다. 현재까지 유럽 등 다른 노선 운항은 영향받지 않았다. 인천∼두바이는 매일(주 7회) 왕복 운행한 노선이다. 국내 항공사의 유일한 중동 노선이기도 하다. 대한항공은 향후 상황을 면밀히 모니터링하며 후속 스케줄을 조정할 예정인 것으로 전해졌다. 현지 상황 변동에 따라 3월 1일 이후에도 당분간 두바이 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, ‘美 이란 공격’ 긴급 점검…“비축유 방출 등 수급 대응력 충분”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684570</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684570</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:33:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]정부는 미국과 이스라엘의 이란 선제공격에도 수개월 분의 국내 비축유와 비축의무량을 상회하는 수준의 가스 재고를 보유해 수급 위기 대응력은 충분한 상황이라고 내다봤다. 또 중동 수급 차질이 실제로 발생하는 경우 업계에서는 중동 외 물량 도입 등 추가 물량 확보를 추진하고 정부는 비축유 방출 등 비상 매뉴얼에 따라 대응키로 했다. 산업통상부는 28일 김정관 장관 주재로 석유·가스 및 산업·통상 유관부서와 관계기관이 참석한 ‘제1차 비상상황 점검회의’를 열어 이같이 석유·가스 등 자원 수급과 국내 업계 영향을 점검했다고 밝혔다. 회의는 이날 오후 3시께 발생한 중동발 군사 충돌에 따른 국내 자원 수급 영향을 파악하기 위해 긴급 소집된 가운데 산업자원안보실장, 자원산업정책관, 석유산업과장, 가스산업과장, 중동아프리카통상과장, 기후에너지환경부 전력산업정책과, 한국석유공사, 한국가스공사, KOTRA, 대한석유협회, 한국전력공사, 남동발전 등이 참석했다. 산업부는 “현재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무역협회 “한국 단기적 수출 영향 제한적”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684561</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684561</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 20:02:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=주소현 기자] 미국과 이스라엘의 이란 선제공격과 관련해 단기적으로 우리 수출에 미치는 영향은 제한적이라는 분석이 나왔다. 한국무역협회는 28일 보도참고자료를 통해 국제유가 10% 상승 시 수출액 감소 폭은 0.39% 수준에 그칠 것으로 추정된다며 이같이 밝혔다. 무협 분석에 따르면 국제유가가 10% 오를 경우 수출단가는 2.09% 상승하지만, 수출물량이 2.48% 감소해 전체 수출액은 0.39% 줄어들 것으로 추정됐다. 유가 상승이 수출 제품 가격에는 일부 반영되지만 글로벌 수요 둔화로 인한 수출 물량 감소 폭이 더 클 것이라는 설명이다. 수입액은 증가하는 것으로 추정됐다. 유가 10% 상승 시 수입단가는 3.15% 오르고 수입 물량은 0.46% 감소해 결과적으로 수입액은 2.68% 늘어날 것으로 분석됐다. 에너지 수입 의존도가 높은 우리나라 경제 구조가 반영된 결과다. 이와 함께 기업 생산비용도 영향을 받을 전망이다. 유가가 10% 상승하면 기업 원가는 0.38% 증가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털자산기본법 발의 임박…마무리 작업 수순 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684477</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684477</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:31:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원화 스테이블코인 발행 규정 등 산업 전반을 규율하는 국내 첫 업권법인 디지털자산기본법 발의가 임박했다는 관측이 나오는 가운데 금융당국이 마련한 정부안이 골자가 될 전망이며 여당 디지털자산 태스크포스(TF)에서 마련한 절충안 수용 여부가 관건이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주식 고점 신호네” 조롱받던 메모지 할머니, 초대박 났다…줄줄이 급등</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684466</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684466</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:50:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김보영 기자] 객장에 나타난 한 노인을 두고 온라인에서 “주식 고점 신호”라는 조롱이 쏟아졌지만, 많은 이들의 예상과 달리 노인은 높은 수익률을 거둔 것으로 나타나 화제가 되고 있다. 최근 여러 온라인 커뮤니티에는 ‘금요일에 온 객장 할머니’라는 제목의 게시물이 확산됐다. 사진에는 메모지에 종목명을 적어 증권사 창구를 찾은 노인의 모습이 담겼다. 공개된 사진을 보면 메모지에는 KODEX 150 레버리지, KODEX 레버리지, KODEX 200, 코스닥 2X 레버리지 등 고위험 상장지수펀드(ETF)와 함께 바이오 종목인 ‘삼천당제약’이 적혀 있다. 또 ‘금융투자교육원’, ‘레버리지 교육 수강’, ‘수강번호 등록’ 등의 문구도 함께 기재돼 있다. 이는 금융투자협회 산하 금융투자교육원에서 ‘레버리지 ETF·ETN’ 온라인 교육을 이수한 정황으로 해석된다. 개인투자자가 레버리지 ETF 상품에 투자하려면 해당 교육을 수강한 뒤 수료증을 증권사에 등록해야 한다. 게시물이 퍼지자 온</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달아오르는 공모시장…3월 첫 주 청약 1곳·수요 3곳</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684394</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684394</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:41:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 케이뱅크가 올해 유가증권시장(KOSPI) 상장 1호 예고로 시장의 기대를 모으는 가운데, 3월 첫째 주에도 공모 열기가 이어질 전망이다. 내달 첫 주에는 1개 기업이 일반 청약에 나서고, 3개 기업이 기관 대상 수요예측을 진행한다. 28일 금융업권에 따르면 항암제 및 안과 질환 치료제 개발 기업인 카나프테라퓨틱스가 내달 5~6일 양일간 일반 청약을 진행한다. 카나프테라퓨틱스는 지난 23~27일 기관투자자 대상 수요예측을 마쳤으며, 희망 공모가 범위는 1만6000원~2만원이다. 최종 공모가는 내달 초 확정될 예정이며, 코스닥 상장 예정일은 3월 17일이다. 2019년 설립된 이 회사는 지난해 매출액 42억5200만원, 영업손실 47억2300만 원을 기록했다. 후속 상장 주자들의 수요예측도 이어진다. 아이엠바이오로직스는 지난 27일 수요예측을 시작해 내달 6일까지 진행한다. 2020년 설립된 자가면역질환 치료제 개발사로, 지난해 매출액 275억9400만 원,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;불장&apos;에 빚투 32조 돌파…신용잔고 사상 최대치</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260228092300824</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260228092300824</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:34:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이찬진 금융감독원장, 이억원 금융위원장, 정은보 한국거래소 이사장을 비롯한 참석자들이 25일 서울 여의도 한국거래소에서 코스피 6000포인트 돌파 기념 세리머니를 펼치고 있다.[사진=연합뉴스]
        
        
        국내 증시가 강세 랠리를 이어가면서 &amp;amp;lsquo;빚투(빚내서 투자)&amp;amp;rsquo; 규모가 연일 사상 최고치를 경신하고 있다. 증시 대기자금과 상장지수펀드(ETF) 순자산도 빠르게 늘어나며 시장 유동성이 한층 두터워진 모습이다.
        &amp;amp;nbsp;
        28일 금융투자협회에 따르면 증권사 신용거래융자 잔고는 지난 26일 기준 32조3684억원으로 집계됐다. 이는 투자자가 주식 매수를 위해 증권사로부터 빌린 자금 중 아직 상환하지 않은 금액으로, 통상 &amp;amp;lsquo;빚투&amp;amp;rsquo; 규모를 보여주는 대표 지표다.
        &amp;amp;nbsp;
        신용잔고는 지난달 29일 사상 처음 30조원을 넘어선 이후 한 달도 채 되지 않아 2조원 이상 불어났다. 지난해 말 27조2864억원과 비교하면 올해 들어서만 약 20% 증가했다.
        &amp;amp;nbsp;
        시장별로는 유가증권시장에서의 증가세가 두드러진다. 유가증권시장 신용거래잔고는 지난해 말 17조1260억원에서 21조4867억원으로 약 25% 늘었다. 반면 코스닥 시장은 10조1603억원에서 10조8716억원으로 약 7% 증가하는 데 그쳤다. 대형주 중심의 상승 흐름이 레버리지 수요를 자극한 것으로 해석된다.
        &amp;amp;nbsp;
        신용거래융자는 주가 상승 기대가 높을수록 확대되는 경향이 있다. 올해 들어 코스피가 사상 처음 6,000선을 돌파하는 등 강세를 보이면서 투자 심리가 과열 양상을 띠고 있다는 분석이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        코스피는 지난해 말 대비 약 50% 급등했고, 코스닥지수 역시 약 30% 상승했다. 다만 레버리지 투자는 수익을 키울 수 있는 만큼 손실 위험도 크다. 주가가 하락할 경우 담보로 제공된 주식 가치가 떨어지면서 &amp;amp;lsquo;반대매매&amp;amp;rsquo;가 발생할 수 있어 변동성 확대 국면에서는 투자자 피해가 커질 수 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        증시 대기자금도 빠르게 유입되고 있다. 투자자예탁금은 지난 26일 기준 119조원으로 사상 첫 120조원 돌파를 눈앞에 두고 있다. 투자자예탁금은 주식 매수를 위해 증권사 계좌에 맡겨 둔 자금이나 매도 후 인출하지 않은 자금으로, 시장 진입을 준비하는 대기성 자금으로 평가된다.
        &amp;amp;nbsp;
        예탁금은 지난달 27일 처음 100조원을 넘어선 이후 한 달 만에 약 20% 늘었다. 코스피가 사상 최고치 흐름을 이어가면서 이번 주에만 1조5000억원이 추가 유입되는 등 자금 쏠림 현상이 이어지고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        ETF 시장 역시 가파르게 팽창하고 있다. 지난 27일 기준 ETF 전체 순자산 규모는 387조원으로 집계돼 400조원 돌파를 눈앞에 두고 있다. 올해 초 300조원을 넘어선 이후 이달에만 40조원 이상 증가했고, 최근 한 주 동안 21조원이 늘어나는 등 성장세가 지속되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        증시 호황과 함께 자금 유입이 확대되고 있지만, 신용거래 비중이 빠르게 늘고 있는 만큼 향후 조정 국면에서 변동성이 커질 수 있다는 점은 경계해야 한다는 지적도 나온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코스피 6000 시대”…빚내서 투자하는 ‘빚투’ 32조 돌파, 사상 최고</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684390</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684390</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 09:19:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 국내 증시가 유례없는 ‘불장’을 이어가면서 빚을 내 주식을 사는 ‘빚투’ 규모도 연일 사상 최고치를 갈아치우고 있다. 28일 금융투자협회에 따르면, 대표적인 빚투 지표인 증권사 신용거래융자 잔고는 지난 26일 기준 32조 3684억원을 기록했다. 신용거래융자 잔고는 투자자가 주식 매수를 위해 증권사에서 빌린 자금 중 아직 갚지 않은 금액을 말한다. 해당 잔고는 지난달 29일 사상 처음으로 30조원 고지를 넘어선 뒤, 한 달도 채 안 돼 2조원 이상 불어났다. 지난해 말(27조2864억 원)과 비교하면 올해 들어서만 약 20% 급증한 수치다. 시장별로 살펴보면 코스닥보다 유가증권시장(코스피)에서의 빚투 증가세가 독보적이다. 코스피 신용거래잔고는 지난해 말 17조1260억원에서 21조4867억 원으로 약 25% 급증한 반면, 코스닥은 같은 기간 약 7%(10조1603억원 → 10조8716억원) 늘어나는 데 그쳤다. 이 같은 급증세는 올해 코스피 지수가 사상 처</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집 살 때 고민 덜어”…서울시 ‘찾아가는 세무상담’ 받으려면</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10682324</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10682324</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 08:45:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] “평소 어렵기만 하던 세금 문제에 대해 주민센터에서 바로 상담받으니 마음이 놓였어요. 신규사업자 등록을 위해 준비할 서류와 절차를 자세히 알려주셔서 큰 도움이 됐습니다(시민 A씨).” 서울시는 A씨 사례처럼 시민 생활 현장에서 바로 상담받을 수 있는 ‘찾아가는 현장 세무상담’을 24일 개시했다. 28일 서울시애 따르면 올해는 해당 상담 횟수를 연간 75회 규모로 대폭 확대하고, 25개 자치구별로 최소 3회 이상을 목표로 현장 상담을 실시할 예정이다. 장소는 시민 접근성이 좋은 복지관, 전통시장, 주민자치센터, 아파트 커뮤니티 시설, 50+센터, 쉼터 등으로 다양화하여 생업 등으로 시청·구청 방문이 어려운 시민도 편리하게 상담받을 수 있도록 했다. 지난해 ‘마을세무사’의 세무상담 실적을 분석한 결과, 총 4991건으로 2024년 4659건 대비 7.1% 증가했다. 상담 유형별로 부동산 매각·취득에 관한 문의가 가장 많았는데 이는 부동산 거래, 자산 이전 과정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외국인 관광객 환전 없이 QR로” 신한·BC카드 ‘스테이블코인 결제’ 속도</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684082</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684082</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:33:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 카드업계가 스테이블코인을 활용한 결제 시스템 구축을 위해 기술검증(PoC)에 착수하며 속도를 내고 있다. 방한 외국인이 보유한 스테이블코인을 국내 가맹점에서 즉시 사용할 수 있게 함으로써 환전의 번거로움을 없애고, 성장하는 외국인 소비 시장을 선점하겠다는 구상이다. 28일 금융권에 따르면, 현재 카드사들이 주목하는 방식은 ‘디지털 선불카드’ 기반의 QR결제다. 고객은 기존 QR결제 방식의 편리함을 유지하되, 백엔드(Back-end) 시스템에서 스테이블코인이 원화로 전환되어 정산되는 구조다. 신한카드는 최근 스테이블코인 기술검증(PoC)을 위해 월렛 및 핀테크 사업자들과 피칭(Pitching)을 진행하고 기술검증을 위한 업무협약(MOU) 체결을 준비 중이다. 파트너사가 선정되는 대로 본격적인 기술 실증에 돌입할 예정이다. 신한은 지주 차원에서도 종합적인 디지털자산 신규 서비스 구상을 위해 기술검증을 진행 중이다.  BC카드는 지난해 말 외국인 대상 스테이블코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“만원에 그려진 ‘이 그림’ 때문에” 외국인들 한국 돈 사려고 난리났다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684349</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684349</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>넷플릭스 애니메이션 ‘케이팝 데몬 헌터스(케데헌·KPop Demon Hunters)가 전 세계에서 신드롬을 일으키면서 한국의 만원권 지폐도 덩달아 해외 팬들의 ‘소장템’으로 떠오르고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구인 25% 급증에도…블루칼라 인력난·화이트칼라 취업난 여전한 ‘미스매치’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683956</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683956</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] #. 취업준비생 A씨(28)는 새해를 맞아 매일 채용 사이트를 확인하지만 원하는 일자리를 찾기 쉽지 않다고 말했다. 수십 곳에 이력서를 제출했지만 면접 기회를 얻는 것조차 쉽지 않다는 설명이다.  경기도에서 부품 공장을 운영하는 B대표는 “구인 공고를 낸 지 한 달이 넘었지만 지원자가 거의 없다”며 인력 확보에 어려움을 토로했다. 2026년 새해 첫 달, 고용 지표는 개선됐지만 현장의 체감은 엇갈리고 있다. 올해 1월 고용시장은 외형상 회복 흐름을 보였다. 신규 구인이 전년 동월 대비 25% 넘게 늘었고, 구직도 두 자릿수 증가율을 기록했다. 그러나 산업·직종별로는 인력난과 취업난이 동시에 나타나는 구조적 미스매치가 이어졌다. 28일 한국고용정보원이 발표한 ‘2026년 1월 구인·구직 통계’에 따르면 신규 구인 인원은 16만9727명으로 전년 동월 대비 25.4% 증가했다. 신규 구직 건수도 55만6845건으로 16.2% 늘었다. 구인 증가율이 구직 증가율</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;또 나만 고점에 물리나&quot;...외국인 이탈하는 금융주, 불안한 랠리</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602271400344182</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602271400344182</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 국내 금융지주의 주주환원 경쟁이 본격화되며 주가에도 불이 붙었다. 외국인 등 일부 투자자들은 금융주를 매도하며 차익실현에도 나서는 모습이다. 다만 시장에서는 올해도 금융지주의 실적이 견조하다며 추가 상승이 기대된다는 분석이 나온다.  
        27일 금융권에 따르면 4대 금융지주(KB·신한·하나·우리)는 최근 2년 연속 사상 최대 실적을 경신하며 올해 대규모 자사주 매입·소각에 나서고 있다. 
        &apos;국민 배당주&apos;를 내세운 KB금융의 지난해 총 현금배당금액이 1조5800억원에 달한다. 전년 대비 32% 늘며 연간 배당성향이 27%수준을 기록했다. 또 올해는 1차 주주환원 재원이 역대 최대인 2조8200억원으로 현금배당 1조6200억원, 자기주식 취득 1조2000억원에 활용할 계획이다.
        신한금융은 총현금배당 1조2500억원, 자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공범 있어도 전액 갚아”···책임에 N분의 1은 없다 [거짓을 청구하다]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602270829386635</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602270829386635</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 그는 늘 차를 타고 교통법규를 위반하는 차량만 쫓아다녔다. 로터리 등 직진 차선에서 좌회전을 해야 하거나, 진로 변경이 잦아 급하게 차선을 바꿔야 하는 도로가 제격이었다. 설명만 들으면 경찰 같지만 그는 오히려 정반대 목적을 가지고 있었다.
        경미하게 신호 등을 지키지 않는 차량만 골라 
        고의로 교통사고를 유발하기 위함이었다. 상대방은 자신에게 귀책사유가 있는 만큼 보험사기라는 사실을 의심하지 못 했다. 보험사도 마찬가지였다. 그렇게 4년 넘게 범죄임을 걸리지 않고 사실상 ‘직업 보험사기범’으로 살았다.
        
        사고 나면 공범 튜닝업체로
        30대 A씨는 자신이 그린 그림에서 역할을 수행해줄 공범들을 모았다. 
        튜닝업체 사장 2명과 알선 중개인 1명까지 총 4명에서 일종의 팀을 꾸렸다.
        A씨는 차는 중고로 구입하고 ‘좋은
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국엔지니어링협회장에 한명식 태조엔지니어링 회장 선임</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684369</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684369</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 01:17:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=민상식 기자] 한국엔지니어링협회 21대 협회장에 한명식(69) 태조엔지니어링 회장이 당선됐다. 협회는 27일 서울 동작구 사당동 사옥에서 개최한 53회 정기총회에서 협회장으로 단독 입후보한 한 회장이 참석 대의원 만장일치로 추대됐다고 밝혔다. 한 회장은 다음 달 1일부터 2029년 2월 28일까지 3년간 협회장으로 활동하게 된다. 한 회장은 “엔지니어링 산업은 지난 50년간 대한민국 발전의 설계자였고, 대한민국의 미래를 그려온 주인공”이라며 “임기 동안 기술의 가치를 바로 세우고, 공급자가 존중받으며 시장을 주도하는 새 시대를 열기 위해 모든 역량을 집중하겠다”고 말했다. 아울러 이날 총회에서 비상근 감사에는 수성엔지니어링 박미례 회장과 안세기술 이용안 회장이, 상근부회장에는 나한균 전 산업통상부 부이사관이 선임됐다. 또 올해 협회 예산은 작년 대비 5.1% 증가한 132억원 규모로 편성됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주요 외식기업, 가격 인상·중량 축소 일주일 전에 알린다…공정위 협약</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684341</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684341</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 20:53:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 주요 외식업체들이 권장소비자 가격을 인상하거나 상품 중량을 줄일 경우, 최소 일주일 전에 홈페이지와 언론을 통해 소비자에게 이를 알리기로 했다. 공정거래위원회는 27일 직영·가맹점 사업을 운영하는 7개 외식기업과 이 같은 내용을 담은 ‘가격인상 등 정보제공 협약’을 체결했다고 밝혔다. 협약에는 교촌에프앤비, 다이닝브랜즈그룹, 롯데GRS, 비알코리아, CJ푸드빌, 제너시스BBQ, 파리크라상이 참여했다. 기업들은 외식 상품의 가격을 올리거나 중량을 감축할 경우 사전에 관련 사실을 공지하고, 가맹사업의 경우 가맹점주가 최소 일주일 전 매장에 가격 인상 계획을 게시하도록 교육·유도하기로 했다. 가격이나 중량이 변동되는 상품이 여러 개인 경우 상품 유형별 평균 인상률 또는 평균 감축률을 함께 고지한다. 이번 협약은 공정위가 식품의약품안전처 등 관계 부처와 함께 지난해 12월 발표한 ‘식품분야 용량꼼수 대응방안’의 후속 조치다. 정확한 상품 정보를 제공해 소비자의 합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베인캐피탈, 에코마케팅 2차 공개매수 완료…지분 91% 확보</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227180607748</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227180607748</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 18:12:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=베인캐피탈]
        
        
        
        글로벌 사모펀드 운용사 베인캐피탈이 코스닥 상장사 에코마케팅에 대한 2차 공개매수를 성공적으로 마무리하며 의결권 지분 약 91%를 확보했다. 시장에서는 포괄적 주식교환 등을 통한 상장폐지 절차가 본격화될 것으로 보고 있다.
        
        27일 금융감독원 전자공시시스템에 따르면 베인캐피탈은 지난 1월 26일부터 2월 25일까지 진행한 2차 공개매수를 통해 에코마케팅 보통주 272만5752주를 추가 취득했다.
        
        여기에 최대주주 김철웅 등으로부터 취득하기로 한 지분과 1차 공개매수 물량, 의결권 공동행사약정을 체결한 우리사주조합 보유 주식까지 합산하면 베인캐피탈의 확보 지분은 약 91% 수준이다.
        
        공개매수에 대다수 주주가 응하면서 경영권 확보 작업은 사실상 마무리 단계에 들어갔다. 베인캐피탈은 충분한 지분율 확보 시 관련 법령에 따라 상장폐지를 추진하겠다고 사전에 밝힌 바 있다.
        
        시장에서는 통상 90% 안팎의 의결권 지분을 확보한 이후 포괄적 주식교환 절차를 통해 상장폐지가 완료되는 사례가 많았던 점을 감안하면 에코마케팅 역시 유사한 수순을 밟을 가능성이 높다고 보고 있다.
        
        포괄적 주식교환은 상법 제360조의2에 따른 제도로, 주주총회 특별결의를 거쳐 소수주주의 지분을 완전 모회사가 되는 회사의 주식과 교환하는 방식이다. 이 과정에서 모회사 주식 대신 현금을 지급하는 현금교부형 주식교환도 가능하다.
        
        베인캐피탈이 공개매수를 통해 지배력을 공고히 한 만큼, 향후 상장폐지 절차 진행 속도에도 관심이 쏠린다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울보증보험 등 43개사, 3월 중 2억7669만주 의무 보유 해제</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227174014728</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227174014728</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:49:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=한국예탁결제원]
        
        
        
        
        한국예탁결제원은 오는 3월 서울보증보험 등 예탁원에 의무 보유 등록된 43개사 주식 2억7669만주가 해제될 예정이라고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        의무 보유 등록은 일반 투자자 보호를 위해 최대 주주 등이 소유한 주식을 일정 기간 동안 예탁원에 전자 등록해 처분을 제한하는 제도다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        유가증권시장에서는&amp;amp;nbsp;서울보증보험과&amp;amp;nbsp;태영건설,&amp;amp;nbsp;롯데에너지머티리얼즈, 대신밸류리츠위탁관리부동산투자회사 등 4개사의 주식 1억550만주가 풀릴 예정이다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        코스닥시장에서는&amp;amp;nbsp;덕양에너젠,&amp;amp;nbsp;아이스크림미디어,&amp;amp;nbsp;에스엠씨지 등 39개사의 1억7119만주가 해제된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스턴투자운용, &apos;전략적 2대 주주&apos; 유치 추진</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227173613721</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227173613721</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:40:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=마스턴투자운용]
        
        
        
        마스턴투자운용은 회사의 중장기 경쟁력 강화를 위해 전략적 2대 주주 유치를 추진한다고 27일 밝혔다.
        
        이번 결정은 경영권 이전을 전제로 한 매각이 아니라 장기적 성장 기반을 함께 구축해 나갈 전략적 파트너십의 일환이다.
        
        마스턴투자운용은 이번 2대 주주 유치를 통해 운용 역량 고도화, 투자 심사 및 리스크 관리 체계 강화, 글로벌 네트워크 확장 등 핵심 사업 기반을 더욱 공고히 하고 안정적이고 지속 가능한 성장 체계를 구축해 나갈 방침이다.
        
        특히 회사는 이번 과정을 주요 LP들과의 동반 성장 파트너십을 강화하는 계기로 삼겠다는 입장이다.&amp;amp;nbsp;
        
        마스턴투자운용은 &amp;amp;quot;앞으로도 LP들과의 긴밀한 소통과 투명한 정보 공유를 통해 신뢰를 더욱 공고히 하고 안정성과 수익성을 균형 있게 추구하는 운용 전략을 지속해 나갈 계획&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;이번 전략적 투자 유치는 이러한 동반 성장 구조를 제도적으로 한 단계 강화하기 위한 조치&amp;amp;quot;라고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK금융, 사외이사 7인 중 5인 교체…4인은 주주 추천 인사로</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684273</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684273</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:31:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] BNK금융그룹은 다음달 정기 주주총회에서 사외이사 7명 중 5명을 교체할 예정이라고 27일 밝혔다. 신임 사외이사 후보는 강승수·박근서·박혜진·이남우·차병직이다. 오명숙·김남걸 사외이사는 연임한다. BNK금융은 주주 추천 사외이사를 기존 1명에서 4명으로 확대하고 여성 사외이사도 1명에서 2명으로 늘려 이사회 구성의 다양성과 전문성을 높일 방침이다. BNK금융은 이날 사외이사 간담회를 열고 최고경영자(CEO) 연임 시 주주총회 특별결의 도입 등 지배구조 선진화 방안에 대한 논의를 시작했다. 간담회에는 사외이사 7인이 모두 참석해 금융당국이 검토 중인 CEO 연임 시 주주총회 특별결의 도입 방안과 지배구조 개선 태스크포스(TF) 추진 방향 등에 대해 의견을 나눴다. 참석자들은 금융당국의 지배구조 선진화 TF 논의 결과를 최우선 기준으로 관련 내용을 정관에 신속히 반영하기로 뜻을 모았다. BNK금융은 현재 대표이사 회장의 권한 집중을 방지하기 위해 연임을 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;덜 오른 곳으로 간다&amp;amp;quot;…개인투자자, 코스피서 코스닥으로 이동</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227151440543</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227151440543</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:18:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        개인투자자 자금이 코스피에서 코스닥으로 이동하고 있다. 직접 투자도 이어지는 가운데 연초 이후 개인 순매수 상위 ETF가 코스닥 지수 추종 상품으로 채워졌다. 이달 코스피가 20% 넘게 급등한 반면 코스닥 상승률은 상대적으로 제한되자 개인투자자들이 &amp;amp;#39;덜 오른 시장&amp;amp;#39;의 추가 상승 여력에 베팅하고 있다. 정부의 코스닥 활성화 정책에 대한 기대 역시 이러한 자금 이동을 뒷받침하는 요인으로 꼽힌다.
        
        27일 한국거래소에 따르면 연초 이후 개인 순매수 1위 ETF는 &amp;amp;#39;KODEX 코스닥150&amp;amp;#39;으로 누적 순매수액은 3조390억원에 달했다. 이는 순매수 2위인 &amp;amp;#39;KODEX 200&amp;amp;#39; 매수 규모인 1조9805억원을 훌쩍 웃도는 수준이다. 개인 순매수 3위 역시 &amp;amp;#39;KODEX 코스닥150레버리지&amp;amp;#39;로 1조4935억원이 몰렸다. 이와 함께 코스피 하락에 베팅하는 이른바 &amp;amp;#39;곱버스&amp;amp;#39; 상품은 1조397억원으로 순매수 5위를 기록했다.
        
        지수 흐름의 차이가 개인 투자 수요를 가른 것으로 보인다. 올 들어 코스피는 48.17% 상승한 반면 코스닥은 지난달 지수가 1000선을 돌파하는 &amp;amp;#39;천스닥&amp;amp;#39;을 달성했음에도 상승률은 28.88%였다. 특히 이달 코스피는 19.52% 오른 가운데 코스닥은 3.37% 상승에 그쳤다. 단기간 급등한 코스피보다 상대적으로 덜 오른 코스닥의 추가 상승 가능성이 더 크다고 판단한 개인투자자들이 코스닥 지수 전반에 베팅하는 전략을 택한 것으로 보인다.
        
        직접투자에서도 코스닥 &amp;amp;#39;사자&amp;amp;#39; 현상은 이어지고 있다. 이달 코스닥 시장에서 개인은 8355억원을 순매수했다. 같은 기간 금융투자 역시 1조5252억원을 순매수했는데, 이는 개인 자금이 ETF를 통해 유입된 영향으로 풀이된다. 개인의 ETF 매수가 금융투자 계정에 반영되면서 수급 통계상 금융투자 순매수로 집계된 것이다.
        
        시장에서는 정부 정책에 대한 기대가 개인투자자의 판단에 영향을 미치고 있다고 보고 있다. 코스닥 활성화를 목표로 상장폐지 제도 개편과 기업 체질 개선 유도, 기관투자자 투자 확대 유도 등이 추진되면서 코스닥시장의 구조적 개선 가능성이 부각되고 있기 때문이다. 정책 효과가 가시화될 경우 코스닥이 코스피와의 수익률 격차를 점진적으로 좁혀갈 수 있다는 기대가 개인 수급을 자극하고 있는 모습이다.
        
        김용구 유안타증권 연구원은&amp;amp;nbsp; &amp;amp;quot;2026년 코스닥 상단은 기본 시나리오 기준 1800포인트, 낙관 시나리오 기준 2000포인트를 전망한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;정부의 코스닥 활성화 정책을 계기로 이차전지 피크아웃(정점 통과) 이후 이탈했던 시장 관심이 복귀하고, 연기금 등 주요 기관투자자 자금 유입이 이어지면서 코스피와의 성과 괴리가 점차 좁혀질 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리금융, 신임 사외이사 후보로 소비자보호·AX 전문가 추천</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684254</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684254</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:18:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 우리금융지주 임원후보추천위원회는 26일 정용건, 류정혜 등 2인을 신임 사외이사 후보로 추천했다고 밝혔다. 다음달 임기가 만료되는 사외이사 3인 중 윤인섭 이사는 재선임하기로 했다. 이강행 임추위 위원장은 신임 사외이사 후보 추천 배경에 대해 “그룹의 지속가능한 성장을 위해 이사회 내 금융소비자 보호와 인공지능 전환(AX) 전문가 합류가 필요하다는 데 의견을 모았다”며 “해당 분야 전문 역량을 갖춘 사외이사 영입을 통해 이사회 구성의 다양성을 강화하는 한편 미래 대응 역량을 높이고 금융의 사회적 역할을 확대하는 데 중점을 뒀다”고 설명했다. 정용건 후보자는 금융소비자 보호단체인 금융감시센터 대표로 활동하며 금융시장 감시와 불완전판매 방지, 금융 취약계층 지원 등의 분야에서 다양한 경험을 축적해 왔다. 또한 국민연금 기금운용위원, 연금개혁특별위원회 위원을 역임하며 금융제도 운용 경력을 쌓아오는 등 금융사 내부통제와 소비자보호 체계 전반의 전문가로 평가받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대건설, KIND·한투리얼에셋과 글로벌 부동산 개발사업 협업</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684246</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684246</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 17:12:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서정은 기자] 현대건설은 27일 한국해외인프라도시개발지원공사(KIND)·한국투자리얼에셋운용과 ‘글로벌 부동산 개발사업 경쟁력 강화를 위한 포괄적 업무협약’을 체결하고 해외 주요 거점을 기반으로 한 주택 개발사업을 공동 추진한다. 이번 협약은 민간기업의 전문성과 공공기관의 정책 지원 역량을 결합해 ‘팀 코리아’를 결성하고 해외 부동산 개발사업에 대한 공동 투자와 개발을 추진하고자 마련됐다. 협약에 따라 이들 3사는 미국, 뉴질랜드, 호주, 불가리아 등 해외 주요 거점에서 추진 중인 프로젝트를 최우선 협력 대상으로 선정해 공동 지분 출자 방안을 검토하고 주택 개발 및 분양, 임대 운영, 리모델링 등 여러 분야를 아우르는 부동산 개발사업에 협력한다. 현대건설이 사업 총괄 및 전략적 투자자로서 사업 기획, 발굴, 타당성 검토 등과 더불어 설계·조달·시공(EPC) 또는 건설사업관리(CM), 기술 및 인허가 지원을 담당한다. KIND는 재무적 투자와 함께 정부 간 협력 지원 등을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>녹조 관리 체계 점검, 저감 신기술 공유…민·관·산·학 한자리에</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684226</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684226</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:57:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 한국수자원공사(K-water)는 27일 대전 대덕구 대전디자인진흥원에서 ‘녹조 신기술 포럼’을 개최했다고 밝혔다. 이번 행사에는 민·관·산·학 전문가 등 180명이 참석해 효과적인 녹조 저감을 위한 다양한 신기술과 정책 방향을 공유했다. 행사는 ▷주제발표 ▷신기술 적용사례 공유 ▷패널토론 순으로 진행됐다. 토론에 참석한 전문가들은 수역 특성과 운영 여건을 고려한 맞춤형 관리의 필요성과 현장 적용 과정에서 실효성을 확보하기 위한 기술 검증·선별 체계 구축의 중요성을 강조하고, 인공지능(AI) 기반 녹조 발생 예측 기술의 현장 적용 방안을 논의했다. 한국수자원공사는 향후 녹조 이슈 지점에 적용할 수 있는 기술을 선별해 단계적으로 현장 운영에 반영하고 관리 역량을 지속해서 고도화해 나갈 계획이다. 장병훈 한국수자원공사 수자원환경부문장은 “기상이변이 일상화되는 상황에서 녹조 문제에 대한 대응 방향을 종합적으로 검토하고 있다”며 “앞으로도 정부 정책과 긴밀히 공조하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3천만원 빌리고 잠수탄 친구, 단톡방에 알리자 “명예훼손” 고소 협박…결국</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684223</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684223</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:53:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김보영 기자] 한 직장인이 친구에게 빌려준 3000만원을 돌려받지 못해 단체 채팅방에 이를 알린 후 ‘명예훼손’ 고소 협박까지 당했다가 법적 대응 끝에 원금과 이자까지 받게 됐다. 최근 법무법인 이현이 소개한 사례에 따르면, 직장인 민준(가명)씨는 집 계약금이 급하다는 말에 동창 현우(가명)씨에게 3000만원을 송금했다. 본인도 집 마련을 위해 아껴둔 소중한 돈이었지만, 대학시절부터 친분이 두터웠고 현우씨가 이름만 대면 아는 대형 IT기업 개발자로 재직 중이었기에 선뜻 거금을 건넸다. 하지만 현우씨는 “며칠 내로 갚겠다”는 약속과 달리 차일피일 변제를 미뤘고, 연락까지 점점 어려워졌다. 참다못한 민준씨는 동창 단체 채팅방에 “연락되는 사람 있느냐”며 현우씨를 찾는 글을 올렸다. 그러자 현우씨는 오히려 “지인들 앞에서 내 명예를 훼손했다”며 고소하겠다고 협박했고, 순식간에 두 사람의 채무 관계는 법정 싸움으로 번지게 됐다. 소송 과정에서 쟁점은 해당 자금이 투자금이나 증여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마감시황] 코스피, 엔비디아 급락에 6300선 후퇴…최고치 하루 만에 반납</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227154558587</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227154558587</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:45:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        엔비디아 급락에 코스피가 27일 하락 마감했다. 전날 종가 기준 사상 최고가인 6307.27을 기록했지만 하루 만에 6300선을 내줬다.
        
        한국거래소에 따르면 이날 코스피지수는 전 거래일 대비 63.14포인트(1.00%) 내린 6244.13에 거래를 마쳤다. 지수는 전장보다 109.78포인트(1.74%) 내린 6197.49로 출발했다.&amp;amp;nbsp;
        
        유가증권시장에서는 외국인이 7조4552억원을 순매도한 한편 개인과 기관은 각각 7조602억원, 1136억원을 순매수하며 물량을 받아냈다.
        
        시가총액 상위주 중 삼성전자(-0.69%), SK하이닉스(-3.46%), SK스퀘어(-5.01%), 기아(-0.24%) 등이 내렸고 현대차(10.67%), 삼성바이오로직스(0.68%), 두산에너빌리티(2.41%), HD현대중공업(1.86%), 한화에어로스페이스(0.08%) 등이 올랐다.
        
        업종별로는 전기전자(-1.59%), 금융(-2.88%), 제약(-0.29%), IT 서비스(-0.76%), 유통(-2.13%) 등이 내림세였고 화학(0.16%), 금속(1.13%) 등은 오름세였다.&amp;amp;nbsp;
        
        한편 코스닥지수는 전장 대비 4.63포인트(0.39%) 오른 1192.78에 마감했다. 지수는 전 거래일보다 12.75포인트(1.07%) 하락한 1175.40에 시작해 장중 기관 매수세에 상승 전환했다.&amp;amp;nbsp;
        
        개인이 3349억원을 순매도한 반면 외국인과 기관은 각각 368억원, 3669억원을 순매수했다.&amp;amp;nbsp;
        
        시총 상위 종목 가운데 에코프로(0.43%), 알테오젠(1.12%), 에코프로비엠(0.91%), 삼천당제약(8.98%), 에이비엘바이오(1.52%), 코오롱티슈진(1.90%), 리가켐바이오(2.35%) 등이 상승 마감했고 레인보우로보틱스(-2.27%), 리노공업(-0.56%), 케어젠(-2.01%) 등은 하락 마감했다.
        
        업종별로는 제약(1.87%), 일반서비스(2.92%), 금융(0.62%), 오락문화(0.18%) 등이 올랐고 전기전자(-0.44%), 기계장비(-0.76%), IT 서비스(-0.18%) 등이 내렸다.
        
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;국내 증시는 전일 엔비디아의 호실적 영향으로 상승한 반도체, 피지컬 AI 관련 기업들이 장 초반 하락하면서 코스피를 주도했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;예상치 못한 엔비디아의 급락이 단기 심리적 충격으로 작용한 것으로 판단한다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부 ‘농협 개혁 추진단’ , 내달 개혁과제 법안 발의 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684204</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684204</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:39:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]농림축산식품부는 27일 ‘농협 개혁 추진단’ 4차 전체회의를 열고 개혁 과제 추진 상황을 점검했다고 밝혔다. 추진단은 원승연 명지대 교수와 김종구 농식품부 차관이 공동 단장을 맡고 있으며, 학계·연구계·시민사회 인사 등이 참여하고 있다. 이번 회의에서는 내부통제반과 선거제도반 분과회의 및 전체회의에서 검토한 세부 개혁 과제의 주요 내용을 점검하고, 신속한 처리가 필요한 과제의 입법 추진을 위한 의견 수렴이 이뤄졌다. 특히 조합·중앙회의 감사 독립성 강화를 위한 조직·인력 개선 방안과 운영 투명성 확보 방안이 중점 논의됐다. 금품선거 방지 대책은 추가 의견 수렴을 거쳐 심층 검토하기로 했다. 농식품부는 입법이 필요한 개혁 과제에 대해서는 내달 중 법안 발의를 추진할 계획이다. 원 단장은 “지난 회의를 통해 주요 개혁 과제의 윤곽이 정리됐다”며 “이번 회의를 통해 실질적인 법안 검토를 마무리해 실행 가능한 제도 개선안을 확정하겠다”고 말했다. 김 차관은 “국회와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주간증시전망] &apos;육천피&apos; 오른 코스피, 상승 랠리 시험대…반도체 수출 실적에 주목</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227141653471</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227141653471</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:12:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 27일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸 현황판에 원&amp;amp;middot;달러 환율, 코스피, 코스닥지수가 표시돼 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        코스피가 사상 처음 6000선을 넘어선 이후 차주 증시는 상승 흐름의 지속성을 점검하는 국면에 들어설 전망이다. 상법 개정안 호재가 소멸된 가운데 주요 이벤트와 반도체 수출 모멘텀의 연속성이 지수 방향을 좌우할 것으로 보인다.&amp;amp;nbsp;
        
        28일 한국거래소에 따르면 전날 코스피지수는63.14포인트(1.00%) 내린 6244.13에 마감했다. 한 주 동안 코스피는 7.50%, 코스닥은 3.36% 상승했다.&amp;amp;nbsp;삼성전자와 SK하이닉스를 중심으로 한 이익 전망 상향이 이어지며 코스피지수는 역사상 처음으로 6300대를 돌파하기도 했다.
        
        차주에는 정책 모멘텀 공백이 변수로 작용할 가능성이 있다. 3차 상법 개정안이 국회 본회의를 통과하며 정책 기대가 상당 부분 선반영된 만큼, 추가적인 재료가 부재한 상황에서는 상승세 지속 여부에 관심이 쏠린다.
        
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;3월말 주주총회와 1분기 프리어닝시즌 전까지 실적 전망 상승세가 주춤할 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;3차 상법 개정 입법이 완료되면서 정책 모멘텀이 정점을 통과했고&amp;amp;nbsp;대내외 이슈를 소화하며 코스피는 상승의 지속성을 시험할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        나정환 NH투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;상법개정안 관련주 모멘텀 둔화 우려 존재한다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;3월 주총 시즌을 앞두고 주주제안이 늘고 자사주 비중이 높은 기업을 중심으로 주주환원 요구가 강화될 가능성이 있다&amp;amp;quot;고 예상했다.
        
        대외 변수로는 미국과 중국의 주요 일정이 대기하고 있다. 미국에서는 ISM 제조업지수와 고용지표가 발표될 예정이다. 경기 둔화 여부와 통화정책 기대에 영향을 미칠 전망이다. 중국에서는 양회 개막을 통해 올해 성장률 목표와 재정&amp;amp;middot;내수 부양 정책 방향이 공개될 예정이어서글로벌 경기 민감업종의 변동성을 키울 수 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        이 연구원은 &amp;amp;quot;중국 정부가 대규모 재정 투자를 통한 내수 부양 의지를 강력히 표명할 경우 재정 투입 경로에 따른 수혜주들이 부각될 수 있다&amp;amp;quot;고 봤다.
        
        실적 측면에서는 미국 주요 기업들의 실적 발표가 투자심리에 영향을 줄 가능성이 크다. 엔비디아 호실적 이후 브로드컴, 마벨테크놀로지 등 반도체 관련 기업들의 실적과 가이던스가 발표되면서 글로벌 반도체 업황에 대한 신뢰가 유지될 수 있을 지가 관건이다.&amp;amp;nbsp;
        
        강진혁 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;브로드컴과 마벨 테크놀로지 실적에서 반도체 훈풍 지속 여부 확인이 필요하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;또 미국 소매업체 실적, 소비자 심리와 함께 관세 정책에 대한 소매&amp;amp;middot;유통 견해가 주목된다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        내달 1일에는 2월 한국 수출입 동향이 발표된다. 이 연구원은 &amp;amp;quot;한국 2월 수출입은 코스피의 펀더멘털을 뒷받침하는 근거&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;반도체 수출의 역대 최대치 경신이 지속될지 확인하게 될 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
        
        나 연구원은 &amp;amp;quot;2월 한국 수출 지표 발표를 앞두고 2월 1~20일 수출액은 전년 대비 23.5% 증가했고, 2월 조업일수 감소에도 1월 동기간(14.9%)을 상회했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;반도체 중심의 강한 흐름이 지속되는 모습이었다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국환경공단, ‘미국 커뮤니케이션연맹(LACP) 비전 어워드’ 최고등급 2년 연속 수상</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684177</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684177</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:12:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 기후에너지환경부 산하 한국환경공단은 공단이 발간한 ‘2025 지속가능경영보고서’가 미국 커뮤니케이션연맹(LACP)에서 주관하는 ‘LACP 비전 어워드(LACP Vision Awards)’에서 2년 연속 대상(Platinum)을 수상했다고 27일 밝혔다. LACP 비전어워드는 매년 전 세계 각국의 기업 및 정부기관, 비영리단체 등을 대상으로 지속가능경영보고서 등을 평가하는 대회로, 전 세계 1000개 기업·기관이 참가한다. 공단은 비전 어워드 최고 등급과 함께 같은 기관이 주관하는 ‘스포트라이트 어워드(Spotlight Awards)’ 금상도 동시 수상하며 ESG 경영 성과를 인정받았다. 특히 공단은 이번 평가에서 이해관계자 대상 내용 구성, 재무 정보, 창의성, 내용의 명확성 등 8개 평가 항목 중 7개 부문에서 만점을 받아 100점 중 99점을 획득했다. 임상준 한국환경공단 이사장은 “2년 연속 국제 어워드에서 최고등급상 수상은 공단의 ESG 경영노력이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>iM증권, 박태동 최고경영자 후보자 최종 추천</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227160820627</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227160820627</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:11:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        박태동 iM증권 신임 대표이사. [사진=iM증권]
        
        
        
        iM증권은 임원후보추천위원회 결의를 통해 최고경영자(대표이사) 후보자로 박태동 IBK투자증권 수석전무를 최종 추천했다고 27일 밝혔다.
        
        신임 박태동 대표는 다음달 25일 개최되는 정기주주총회를 통해 사내이사로 선임된 뒤, 이후 개최되는 이사회를 통해 대표이사로 최종 선임될 예정이다. 임기는 2028년 3월 정기주주총회까지다.&amp;amp;nbsp;
        
        iM증권 임추위는 박 신임 대표의 증권업에 대한 전문성을 높게 평가하고, 회사의 지속 가능한 성장을 도모할 수 있는 적임자로 판단해 최고경영자 최종 후보자로 추천했다고 회사 측은 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        박 신임 대표는 1969년생으로 고려대학교 불어불문학과를 졸업하고 동 대학에서 MBA를 취득했다. 이후 하나은행, BNP파리바 등에서 근무했고 메리츠증권, DS투자증권, IBK투자증권 등에서 트레이딩, S&amp;amp;amp;T부문 등을 총괄했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행연합회, 박진우 신임 상무이사 임명</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684173</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684173</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:07:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 은행연합회는 3월 1일자로 박진우 본부장을 상무이사로 임명했다고 27일 밝혔다. 1972년생인 박진우 신임 상무이사는 한국외대를 졸업했으며 2001년 은행연합회에 입회했다. 비서실장, 전략기획부장을 거쳐 본부장으로 일해왔다. 은행연은 효과적인 조직 운영을 위해 부서장 인사도 실시했다. 다음은 인사 내용. ▶은행연합회 ▷경영관리부장 김윤진 ▷IT부장 김재근 ▷소비자보호부장 박민기 ▷상생금융부장 박신형 ▷WM실장 이열강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가기록원, 국가유산청과 ‘제48차 세계유산위원회’ 성공 개최 힘모은다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684107</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684107</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 행정안전부 국가기록원과 국가유산청은 올해 7월 부산에서 개최되는 제48차 유네스코 세계유산위원회(48th Session of the World Heritage Committee)의 성공적인 개최를 위한 업무협약을 체결했다고 27일 밝혔다. 협약에 따라 양 기관은 보유한 세계유산과 세계기록유산 관련 기록물을 활용해 전시, 국제학술대회, 투어 프로그램을 함께 기획하기로 했다. 국가기록원은 유네스코 세계기록유산을 주제로 한 특별전시를 개최하고, 국가유산청에서 주관하는 전시는 국가기록원이 소장하고 있는 대한민국의 유네스코 가입 문서와 세계유산 등재 역사 관련 기록물을 활용해 구성할 계획이다. 이와 함께 국가기록원은 제48차 세계유산위원회 개최를 기념하는 국제학술대회와 투어 프로그램도 개최하기로 했다. 국제학술대회는 세계유산을 주제로 국가기록원이 주최하고 유네스코 국제기록유산센터(ICDH)와 공동으로 주관한다. 또 유네스코 세계기록유산의 중요성을 되새기기 위해 국가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[종합] 정부, 구글 고정밀지도 국외반출 &apos;조건부 허가&apos;...&amp;amp;quot;국내법 통제력 갖춰&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227150105529</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227150105529</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:51:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        구글 [사진=AFP 연합뉴스]
        
        
        
        
        정부가 구글이 신청한 고정밀지도 국외 반출을 허가했다. 지도 가공 작업은 국내 기업만 맡도록 해서 국내법 통제력 하에 있도록 조건을 달았다.&amp;amp;nbsp;
        
        27일 국토교통부 등 8개 관계부처로 구성된 &amp;amp;#39;측량성과 국외반출 협의체&amp;amp;#39;는 구글이 신청한 &amp;amp;#39;1:5000 축적 지도 국외반출 심의 건&amp;amp;#39;에 대해 조건부 허가 결정을 의결하면서 &amp;amp;quot;국내법이 적용되는 국내 서버에서 (보안사고가) 빠르게 수정이 가능하다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        협의체는 구글의 국내 제휴기업이 국내서버에서 지도 가공 작업을 하도록 조건을 달았다. 글로벌 사업자 서비스인 구글 지도가 국내법 체계 안으로 들어왔다고도 강조했다.&amp;amp;nbsp;국내 서버에서 원본데이터를 가공하고, 간행 심사 등 정부 검토&amp;amp;middot;확인을 거친 데이터만 반출한다.&amp;amp;nbsp;내비게이션&amp;amp;middot;길찾기 서비스를 위한 데이터는 기본 바탕지도 및 도로 등 교통네트워크에 한정해서 일부 포함된다.&amp;amp;nbsp;
        
        등고선, 3차원 정보 등 민감한 안보 사항은 제외했다. 글로벌 서비스에서 한국 영토에 대한 좌표 표시 금지 및 노출 제한은 유지된다.&amp;amp;nbsp;협의체는 국가 기본도에 포함된 약 105개 속성 정보 중에서 구글이 요구한 길찾기 서비스 위한 교통망 데이터 등에 대해 심의했다.
        
        위성&amp;amp;middot;항공사진을 서비스하는 경우 관계법령 등에 따라 보안처리가 완료된 영상을 사용한다. 군사&amp;amp;middot;보안시설은 과거 시계열영상(구글 어스)과 스트리트 뷰에서 모자이크 처리한다.&amp;amp;nbsp;
        
        사후 수정은&amp;amp;nbsp;국내 제휴기업을 통한다.&amp;amp;nbsp;군사․보안시설이 추가&amp;amp;middot;변경될 경우 신속히 수정을 요청하고, 국내 제휴기업이 국내 서버에서 수정하는 절차를 거친다.
        &amp;amp;nbsp;
        보안사고 대응을 위해&amp;amp;nbsp;&amp;amp;lsquo;보안사고 예방 및 대응 프레임워크&amp;amp;rsquo;를 수립해서 국외 반출 전에 정부와 협의하고&amp;amp;nbsp;보안사고 시 대응&amp;amp;middot;관리 및 처리하도록 한다.&amp;amp;nbsp;아울러 구글에 한국 지도 전담관(Local Responsible Officer)을 국내 상주하도록 권고했다.
        
        또 협의체는 구글이 제안한 &amp;amp;#39;레드버튼&amp;amp;#39; 기능을 받아들여서 국가 안보에 임박한 위해가 생기거나 산불&amp;amp;middot;천재지변 등 위급한 변경사항이 생길 경우 수정 대신 서비스를 중단시키는 기능을 마련하도록 권고했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이 같은 조건을 정부가 확인한 후에 데이터를 반출하도록 원칙을 정했다. 지속적이고 심각하게 불이행할 경우 반출 허가를 중단&amp;amp;middot;회수해서 상업적 활용을 금지한다.&amp;amp;nbsp;
        
        앞서 구글과 애플 등 해외 빅테크 기업들은 지난 2007년 이후 여러 차례 정부에 &amp;amp;#39;고정밀지도&amp;amp;#39;의 국외 반출을 요청해왔다. 다만 청와대 등 보안 민감시설 노출 논란을 빚었다. 이에 대해 협의체 관계자는 &amp;amp;quot;이미 구글사에 보안처리를 요청해서 국내 기업에 적용되는 것보다 낮은 해상도로 서비스해서 기준을 충족한 것으로 알고 있다&amp;amp;quot;고 답했다.&amp;amp;nbsp;
        
        협의체는 지난 2월 구글이 제출한 기술적 대안 서류를 검토한 결과&amp;amp;nbsp;군사&amp;amp;middot;보안시설 노출, 좌표표시 문제 등 안보 취약 요인들이 보완됐다고 판단했다.&amp;amp;nbsp;성호철 국토교통부 국토정보정책관은 &amp;amp;quot;국내 서버에서 민감한 정보를 처리한 후 정부 검토․확인을 거친 보안상 문제가 없는 제한된 정보만 반출하는 체계를 통해 사후관리 통제권이 확보될 수 있다&amp;amp;quot;고 평가했다.
        
        협의체는&amp;amp;nbsp;이번 반출 결정으로 외국인 관광 증진, 지도 서비스 기반 경제적&amp;amp;middot;기술적 파급효과를 긍정적으로 평가하는 반면, 국내 공간정보 산업계에 미칠 영향을 고려해 정부부처 합동으로 공간정보산업 지원 및 육성 방안을 마련하라고 권고했다.
        
        협의체는 구글 측에도 이번 반출 결정을 계기로 국내 산업계와 상생할 수 있는 방안을 적극적으로 강구할 것으로 권고했다고 덧붙였다.
        
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 63.14p(1.00%) 내린 6244.13 마감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227152717559</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227152717559</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:33:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 63.14p(1.00%) 내린 6244.13 마감
        코스닥, 4.63p(0.39%) 오른 1192.78 마감
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민연금 지난해 231조 벌었다…수익률 18.8% &apos;역대 최고&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227152052549</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227152052549</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:26:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=국민연금공단]
        
        
        
        국민연금이 지난해 기금 설치 이후 최고 성과를 기록했다.
        
        27일 국민연금공단 기금운용본부는 지난해 한 해 동안 231조6000억원의 운용수익을 벌어들이면서 기금 적립금이 1458조원으로 집계됐다고 밝혔다. 연간 수익률은 18.82%(금액가중수익률&amp;amp;middot;잠정)로 1988년 기금 설치 이후 가장 높았다. 누적 연평균 수익률도 8.04%를 기록했다.
        
        이번 성과는 주요 해외 연기금과 비교해도 높은 수준이라는 평가다. 기금 규모 역시 사상 최대치를 경신하며 외형과 수익성 모두에서 의미 있는 기록을 세웠다.
        
        자산군별로는 국내주식이 82.44%로 가장 높은 수익률을 기록했다. 인공지능(AI)&amp;amp;middot;반도체 중심 기술주 강세와 자본시장 정책 기대감이 반영되면서 전체 운용성과를 견인했다.&amp;amp;nbsp;해외주식은 미 관세정책 불확실성에도 불구하고 기술주 중심 실적 개선에 힘입어 19.74%의 수익률을 냈다.
        
        채권 부문도 양호한 흐름을 보였다. 국내채권은 기준금리 인하와 경기 회복 흐름 속에 0.84%의 수익률을 기록했고 해외채권은 미국 금리 인하 기대와 경기 둔화 우려에 따른 금리 하락 영향으로 3.77% 상승했다.&amp;amp;nbsp;
        
        대체투자는 자산 가치 상승과 실현이익 반영으로 8.03%의 수익률을 나타냈다.
        
        김성주 국민연금공단 이사장은 &amp;amp;quot;장기적 관점의 리스크 관리와 자산배분 다변화, 성과보상체계 개선 등 운용 인프라 강화가 성과로 이어졌다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;특히 국내 증시 상승의 영향이 컸다&amp;amp;quot;고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        이어 &amp;amp;quot;기금 규모 확대에 맞춰 운용역량을 강화하고 지역&amp;amp;middot;자산 다변화를 통해 장기적이고 안정적인 수익 제고에 최선을 다하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        한편 국민연금 기금운용 최종 성과평가는 위험관리&amp;amp;middot;성과보상전문위원회 검토 등을 거쳐 오는 6월 말 기금운용위원회에서 확정될 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카나프테라퓨틱스 IPO 출격…이병철 대표 &amp;amp;quot;유전체 기반 글로벌 신약 기업 도약&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227143057495</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227143057495</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:12:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이병철 카나프테라퓨틱스 대표가 27일 서울 여의도 콘래드호텔에서 코스닥시장 상장을 위한 기업공개(IPO) 기자 간담회에서 발언하고 있다. [사진=IR큐더스]
        
        
        
        &amp;amp;quot;카나프테라퓨틱스는 인간 유전체 데이터 기반 타겟 발굴 역량과 최적의 모달리티(질병 치료법) 적용 전략을 바탕으로 경쟁력 있는 파이프라인을 확보해 성장 기반을 마련했습니다. 상장을 계기로 임상 단계 파이프라인 가치를 높이고 글로벌 혁신 신약 개발 기업으로 도약하겠습니다.&amp;amp;quot;
        
        이병철 카나프테라퓨틱스 대표는 27일 서울 여의도 콘래드호텔에서 열린 기업공개(IPO) 기자 간담회에서 코스닥 상장 후 포부를 이 같이 밝혔다.
        
        지난 2019년 설립된 카나프테라퓨틱스는 인간 유전체 분석을 기반으로 기존 치료제의 한계를 극복하는 차세대 혁신 신약 개발 기업이다. 이중항체, 저분자 화합물, 항체약물접합체(ADC) 등 다양한 모달리티를 적재적소에 적용해 단일 기술 의존도를 낮추고 안정적인 신약 개발 체계를 갖췄다.
        
        이날 간담회에서 카나프테라퓨틱스는 자사만의 핵심 경쟁력으로 50만명 이상 규모의 데이터를 활용한 &amp;amp;#39;질병 시그니처 발굴 시스템&amp;amp;#39;을 꼽았다. 대규모 인간 유전체 데이터의 2차원(2D) 분석을 통해 질병과 연관성이 높은 타겟 후보군을 도출함으로써 임상 성공 확률을 획기적으로 높인다는 설명이다.
        
        특히 개발 리스크를 분산시키는 &amp;amp;#39;이어달리기형&amp;amp;#39; 사업 모델이 시장의 주목을 받고 있다. 비임상 단계에서 국내 제약사에 조기 기술이전해 파트너사와 공동 임상을 수행하고 여기서 확보된 데이터를 바탕으로 글로벌 제약사에 2차 기술이전을 추진하는 방식이다. 이를 통해 연구 성과를 조기에 수익화하고 다시 연구개발(R&amp;amp;amp;D)에 재투자하는 선순환 구조를 확립했다.
        
        실제로 이러한 전략은 굵직한 성과로 이어지고 있다. 회사는 설립 이후 동아ST, 녹십자, 유한양행, 오스코텍, 롯데바이오로직스 등 국내 주요 제약사들과 총 5건의 기술이전 및 공동개발 계약을 체결했으며 누적 기술이전 규모만 약 7748억원에 달한다. 현재 이중항체 기반 면역항암제(KNP-101), 황반변성 치료제(KNP-301), 합성신약(KNP-502) 등 핵심 파이프라인들이 순조롭게 개발 단계를 밟고 있다.
        
        실적 또한 기술이전 성과에 따라 가시화되고 있다. 영업수익(매출액)은 2023년 약 3억4800만원에서 2024년 42억5300만원으로 크게 증가한 데 이어 지난 3분기 누적 영업수익은 19억4400만원을 달성했다. 영업손실은 2023년 104억8000만원, 2024년 47억2300만원을 기록하면서 적자 폭을 줄여가고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        이 대표는 &amp;amp;quot;상장 이후 핵심 성장 전략은 다각화된 파이프라인의 조기 사업화와 글로벌 기술이전&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;매년 1건 이상의 신규 과제 발굴, 1건 이상의 신규 임상 진입 및 기술이전을 달성해 오는 2028년 흑자 전환을 이뤄내겠다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        상장을 통해 확보되는 공모 자금은 △공동 연구개발 중인 파이프라인의 임상 △신규 파이프라인 확대 △연구개발 역량 강화 △운영 자금 등에 투입될 예정이다.
        
        카나프테라퓨틱스는 이번 상장에서 200만주를 공모한다. 공모 희망가는 1만6000~2만원으로 총 공모 예정 금액은 320억~400억원이다.
        
        27일까지 기관투자자 대상 수요예측을 진행하고 다음 달 5~6일 양일간 일반 청약을 거쳐 3월 중 코스닥시장에 상장할 계획이다. 대표 주관사는 한국투자증권이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 구글 고정밀 지도 반출 조건부허가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227141128466</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227141128466</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:09:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        구글 [사진=AFP 연합뉴스]
        
        
        
        
        정부가 구글 등이 요구하는 고정밀지도 국외 반출을 허가했다. 다만 안보시설 위치는 모자이크하고, 국내기업이 지도 가공 작업을 전담해야 하는 등 조건을 달았다.
        
        27일 국토교통부 등 관계부처로 구성된 측량성과 국외반출 협의체는 구글이 신청한 &amp;amp;#39;1:5000 축적 지도 국외반출 심의 건&amp;amp;#39;에 대해 회의를 열고&amp;amp;nbsp;엄격한 보안 조건 준수를 전제로 허가 결정을 의결했다.
        
        다만&amp;amp;nbsp;구글 맵스, 구글 어스의 글로벌 서비스에서 한국 영토에 내한 위성 항공사진을 서비스할 경우&amp;amp;nbsp;보안처리가 완료된 영상을 사용하고, 좌표 표시 제거 및 노출 제한을 조건으로 달았다.&amp;amp;nbsp;과거 시계열영상(구글 어스)과 스트리트 뷰에 대해서도 군사&amp;amp;middot;보안시설은 모자이크 처리한다.&amp;amp;nbsp;등고선 등 안보적으로 민감한 데이터도 반출 대상에서 제외된다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        군사․보안시설이 추가․변경될 경우 정부 요청에 따라 국내 제휴기업에 신속히 수정을 요청하게 된다. 국내 제휴기업이 국내 서버에서 수정하는 절차를 관리해야 한다.&amp;amp;nbsp;
        
        지도 가공 작업은 국내 기업이 운영하는 국내 서버에서만 한다.&amp;amp;nbsp;구글의 국내 제휴기업이 국내에 보유한 서버에서 원본데이터를 가공하고, 간행 심사 등 정부 검토&amp;amp;middot;확인을 거친 데이터만 반출한다. 이때 내비게이션&amp;amp;middot;길찾기 서비스에 요구되는 제한된 데이터(기본 바탕지도 및 도로 등 교통네트워크에 한정)는 반출한다.&amp;amp;nbsp;
        
        구글은 지난해 2월&amp;amp;nbsp;&amp;amp;#39;고정밀지도&amp;amp;#39;의 국외 반출을 협의체에 신청했다. 실제 거리 50m를 지도 상 1cm로 줄여 표현하는 1대 5000 축적의 고정밀지도를 제공해달라는 취지다.&amp;amp;nbsp;
        
        협의체는 지난해 11월 구글에&amp;amp;nbsp;국가안보와 관련하여 영상 보안처리, 좌표 표시 제한, 서버 및 사후관리 등 기술적인 세부사항 보완을 요청했다. 이후 지난 2월 구글이&amp;amp;nbsp;제출한 보완신청서를 검토․심의한 결과 조건부 허가를 결정했다.
        &amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        협의체는&amp;amp;nbsp;&amp;amp;lsquo;보안사고 예방 및 대응 프레임워크&amp;amp;rsquo;를 수립해 국외 반출 전에 정부와 협의하고 보안사고 시 대응․관리 및 처리를 맡도록 했다.&amp;amp;nbsp;
        
        아울러 국가안보 관련 임박한 위해 또는 구체적 위협이 있는 경우에 긴급하게 대응할 수 있는 기술적 조치방안인 &amp;amp;lsquo;레드버튼&amp;amp;rsquo;을 구현한다.
        &amp;amp;nbsp;
        한국 지도 전담관(Local Responsible Officer)은 국내에 상주하도록 하고, 정부와 상시 소통 채널을 통해 보안사고에 대응하도록 할 방침이다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        정부는 조건 충족 여부를 확인한 후 데이터를 반출할 예정이다. 지속적이고 심각한 조건 불이행이 생기면&amp;amp;nbsp;허가를 중단, 회수한다는 방침이다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 구글과 애플 등 해외 빅테크 기업들은 지난 2007년 이후 여러 차례 정부에 &amp;amp;#39;고정밀지도&amp;amp;#39;의 국외 반출을 요청해왔다. 이에&amp;amp;nbsp;협의체는 구글이 제시한 기술적 대안을 검토한 결과 △군사&amp;amp;middot;보안시설 노출 △좌표표시 문제 등 기존의 안보 취약 요인을 완화했다고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        협의체 관계자는 &amp;amp;quot;국내법을 적용 받는 국내 제휴기업의 국내 서버에서 민감한 정보를 처리한 후 정부 검토, 확인을 거친 보안상 문제가 없는 제한된 정보만 반출한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;사후관리 통제권이 확보될 수 있다&amp;amp;quot;고 평가했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 반출 결정은&amp;amp;nbsp; 외국인 관광 증진, 지도 서비스 기반 경제적&amp;amp;middot;기술적 파급효과를 함께 고려한 것으로 풀이된다. 아울러 협의체는 정부에&amp;amp;nbsp;공간정보산업 지원 및 전문인력 양성과 구글에&amp;amp;nbsp;균형성장 등에 기여할 수 있는 상생 방안을 각각 권고했다.&amp;amp;nbsp;
        
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 제3자 환전 시범거래 마무리…“WGBI 편입 앞두고 투자여건 개선”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684090</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684090</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 재정경제부는 일본 현지 외국 금융기관(RFI)인 MUFG은행을 환전은행으로 활용한 제3자 환전 시범거래가 자금결제까지 완료됐다고 27일 밝혔다. 이번 거래는 현물환 1건과 선물환 1건으로 진행됐다. 현물환은 투자자의 엔화 매도·원화 매수 거래였고, 선물환 역시 동일한 제3자 환전 방식으로 처리돼 선물환 거래에도 적용 가능함을 확인했다. 제3자 환전은 투자자가 별도의 환전은행과 외환거래를 체결하고, 결제는 수탁은행을 통해 처리하는 방식이다. 일본 자산운용사는 기존처럼 마스터 신탁은행과 글로벌 수탁은행에 결제 정보를 전달하면서도, 원화 환전은 일본 현지 RFI 은행에서 진행한 뒤 환전대금을 국내 보관은행으로 송금했다. 정부는 2023년 7월 외환제도 개선을 통해 제3자 환전을 허용했으며, 런던·뉴욕·홍콩·호주 등 주요 금융중심지에서는 관련 거래를 시행해왔다. 다만 일본에서는 거래 도입이 지연돼 왔다. 일본 현지 RFI를 통한 제3자 환전이 활성화되면 일본 투자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] HD현대에너지솔루션, 현대차 새만금 9조 투자 발표에 상한가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227144345515</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227144345515</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:49:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=HD현대에너지솔루션]
        
        
        
        HD현대에너지솔루션이 상한가를 기록하며 역대 최고가를 경신했다. 이날 현대차그룹이 발표한 새만금 부지 9조원 투자 계획에 태양광 발전 설비 구이 포함됐다는 사실이 알려지며 관련 수혜에 대한 기대감이 유입된 것으로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        
        27일 한국거래소에 따르면 오후 2시31분 기준 HD현대에너지솔루션은 전 거래일 대비 2만3300원(29.13%) 오른 10만3300원에 거래되고 있다. 이날 HD현대에너지솔루션은 약보합으로 출발했으나 오후 들어 상승전환해 가격제한폭까지 치솟았다.&amp;amp;nbsp;
        
        현대자동차그룹은 로봇, 인공지능(AI), 수소에너지, 태양광 발전, AI 수소 시티 조성 등을 위해 전북 새만금 112만4000㎡(약 34만평) 부지 내 총 9조원을 투자할 계획이다. 이중 태양광 발전에 1조3000억원이 투입된다.
        
        DS투자증권은 국내 재생에너지 이격거리 규제 완화, GW단위의 새만금 수상 태양광 조기 완공 등 실질적인 정책들이 발표되면서 태양광 시장이 본격적으로 확대될 것으로 예상했다. 2027년부터는 연간 최소 5GW이상의 시장이 형성될 전망이다. 이는 과거 국내 시장이 가장 좋았을 때 최고 설치 규모인 4GW를 웃도는 규모다.&amp;amp;nbsp;
        
        안주원 DS투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;최근 미국 태양광은 전력부족과 전기요금 상승에 따른 설치 수요 증가가 크고, 국내 역시 태양광 중심의 신재생 보급 확대가 예상되며 사실상 HD현대에너지솔루션의 수혜가 가장 크다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;국내와 미국 시장 수요를 모두 흡수할 수 있고 가격 상승에 따른 좋은 실적도 누릴 수 있는 업체&amp;amp;quot;라고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 하천·계곡 내 불법 점용시설 전면 재조사</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684101</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684101</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:46:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 행정안전부는 하천·계곡 내 불법 점용시설 전면 재조사를 실시한다고 27일 밝혔다. 이번 조치는 ‘하천·계곡 내 불법 점용시설 실태를 전면 재조사하고 누락된 경우 해당 지방정부를 엄중 징계하라’는 지난 24일 열린 국무회의에서 이재명 대통령이 지시한 바에 따른 것이다. 이에 따라 행안부 주관으로 정부 차원의 협의체를 구성하고, 소관 시설에 따라 각 기관이 역할을 분담해 누락된 불법 점용시설이 없는지 조사한다. 3월 1일부터 31일까지 1차 조사를 실시하고, 장마철 이전인 6월에 추가 조사를 실시할 계획이다. 원인 행위자별로 모든 불법 점용시설을 재조사하며, 하천구역 외 사각지대까지 조사 범위를 넓힌다. 또 올해 7월부터 9월까지를 집중 단속기간으로 지정하고, 지방정부마다 특별사법경찰 등 전담 인력을 투입해 불법 행위를 근절할 예정이다. 행안부, 기후에너지환경부, 산림청, 농림축산식품부, 지방정부 등 관계기관이 참여하는 안전감찰단을 구성해 재조사 결과에 대한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IT 대기업 주도하는 ‘K자형’ 회복…“물가상승 영향 제한적”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684074</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684074</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:31:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김벼리 기자] 현재 한국의 ‘K자형’ 경기 회복 상황이 물가 상승에 미치는 영향은 제한적이라는 한국은행 분석이 나왔다. 한은은 27일 ‘부문별 성장 차별화가 물가에 미치는 영향’ 보고서를 통해 올해는 경기 회복에 따른 물가 상승 강도가 약할 수 있다고 전망했다. 일부 고소득층에서만 소득이 집중적으로 늘면서 소득 증가가 실제 소비 증가로 이어지는 정도가 약할 수 있기 때문이다. 2023∼2024년 가계소득 변화를 소득 분위별로 보면 고소득인 5분위 가구의 평균 소득은 1년 새 736만원 증가해 4분위(242만원)와 3분위(105만원) 등보다 훨씬 증가폭이 컸다. 늘어난 소득 중 실제 소비 금액이 차지하는 비율인 한계소비성향(MPC)은 상대적으로 고소득층이 낮았다. 최근엔 더 낮아지고 있는 것으로 추정됐다. 한은은 고소득층(소득 4∼5분위)의 MPC가 2020∼2021년 0.11%에서 2022∼2023년 0.07%로 하락한 것으로 추정했다. 반면 중소득층(소득 3분위)과 저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비켜요, 출근하게!”…딸 샤넬백에 1억·김치통엔 2억 ‘와르르’, 무슨 일?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684059</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684059</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=장연주 기자] 수십억원의 세금을 내지 않으면서도 호화생활을 누리며 버틴 고액 체납자들에 대해 국세청 특수 조직이 4개월간 집중 추적해 총 81억원 상당을 압류해 징수했다. ‘고액체납자 추적 특별기동반’이 체납자들의 현장을 방문한 결과, 샤넬 가방에서 1억원의 현금이 나오는가 하면 김치통에선 2억원의 현금 다발이 나오는 진풍경이 벌어졌다. 27일 국세청에 따르면, 지난해 11월 출범한 ‘고액체납자 추적 특별기동반’을 통해 124명으로부터 현금 13억원, 금두꺼비 등 현물 68억원어치 등 총 81억원 상당을 압류했다. 체납자 A씨는 부동산 양도소득세 수십억원을 체납한 상태였다. 그런데도 현금 씀씀이가 크다는 점에서 추적조사 대상으로 선정됐다. 기동반이 경찰과 함께 A씨 전 배우자의 집 문을 열자 가족들이 몸으로 막아섰다. 당시 A씨의 딸은 “출근해야 한다”며 샤넬 가방을 메고 집을 나서다가 기동반 직원과 몸싸움을 벌였다. 결국 실랑이가 계속되던 중 딸은 가방을 바닥에 던지고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대출 금리 오를 때 예금 금리 떨어져…더 커진 예대차</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684051</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684051</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:12:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행이 27일 발표한 ‘금융기관 가중평균 금리’ 자료에 따르면 지난 1월 예금은행의 가계대출 가중평균 금리(신규취급액 기준)는 연 4.50%로 작년 3월(4.51%) 이후 10개월 만에 최고치를 찍었으며 주택담보대출과 전세자금대출 금리가 0.06%포인트, 0.07%포인트씩 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거주자 외화예금, 14억달러↓…석달만에 감소</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684044</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684044</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:03:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행이 27일 발표한 ‘거주자 외화예금 동향’에 따르면 1월 말 기준 외국환은행의 거주자 외화예금 잔액은 1180억3000만달러로 전월 말보다 14억달러 줄었는데, 지난해 11월(+17억달러)과 12월(+159억달러) 연속 늘었는데, 3개월 만에 감소한 것으로, 지난해 12월 증가폭은 역대 최대다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정책금융 벤처보육 ‘칸막이’ 없앤다…대형 VC 투자 기회도 확대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684043</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684043</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 14:02:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 정책금융기관들이 운영 중인 벤처보육 프로그램을 기관 간 칸막이 없이 연계하는 방안이 추진된다. 그간 기관별로 분절돼 있던 보육 체계를 수요자 중심으로 전환해, 유망 스타트업이 소속이나 지역에 관계없이 필요한 지원을 받을 수 있도록 하겠다는 취지다. 금융위원회는 27일 오전 울산 스타트업 허브에서 울산·경남지역을 찾아가는 ‘국민성장펀드·지방우대금융 지역간담회’를 열고 이같이 밝혔다. 권대영 부위원장은 모두발언에서 “정책금융기관별로 지원프로그램이 분절적인 관계로 특정 정책금융기관의 보육기업이 다른 보육기관의 프로그램을 이용하는 것이 어려웠던 한계가 있었다”며 개선 취지를 밝혔다. 현재 산업은행·기업은행·신용보증기금·디캠프 등 정책금융기관은 전국 17개 벤처보육시설을 운영하며 컨설팅, 멘토링, IR(기업설명회) 등을 지원하고 있다. 기관별로는 산은 ‘NextOne’ 2곳, 기은 ‘IBK창공’ 8곳, 신보 ‘NEST’ 5곳, 디캠프 2곳이며, 지역별로는 수도권 9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경지면적 13년째 감소…고령화·쌀 소비 줄어 논 0.7%↓</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684011</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684011</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:24:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 전국 경지면적이 13년 연속 감소했다. 고령화에 따른 유휴농지 확대와 쌀 소비 감소, 산업단지 조성 등 구조적 요인이 겹치면서 농지 기반이 지속적으로 축소되는 흐름이다. 다만 최근 들어 감소 폭은 다소 둔화하는 모습이다. 27일 국가데이터처가 발표한 ‘2025년 경지면적조사 결과’에 따르면 지난해 전국 경지면적은 약 150만㏊(헥타르·1㏊=1만㎡)로 전년보다 5000㏊(0.3%) 감소했다. 경지면적은 2013년 이후 줄곧 감소세를 이어오고 있다. 농촌 고령화로 경작을 중단하는 유휴지가 늘고, 1인당 쌀 소비량 감소로 논 수요가 줄어든 데다 산업단지·택지 개발 등 비농업용 전환이 지속된 영향이다. 다만 감소율은 최근 완만해졌다. 2022년 –1.2%, 2023년 –1.1%, 2024년 –0.5%에 이어 지난해 –0.3%를 기록하며 축소 속도는 둔화하는 흐름이다. 정부의 농지 보전 정책과 일부 지역의 밭작물 전환 등이 영향을 미친 것으로 풀이된다. 용도별로 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트플래닛, 비트코인 300개 확보…“에너지 기반 신사업 확장”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10684008</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10684008</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:17:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>비트플래닛이 기존 수탁사에 보관 중이던 테더(USDT)를 국내 주요 거래소인 업비트로 이전한 뒤, 비트코인으로 전환하는 방식으로 기존 수탁사에 보관 중이던 테더(USDT)를 국내 주요 거래소인 업비트로 이전한 뒤, 비트코인으로 전환하는 방식으로 지난 23일부터 26일까지 나흘에 걸쳐 DCA(Dollar Cost Average·분할 매수) 방식으로 35개를 매입하고 공개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업부, ‘1.4조원’ 한전·한수원 국제 중재사건 런던→ 국내 권고</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683694</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683694</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:40:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]정부가 한국전력과 한국수력원자력간의 국제 중재사건을 영국 런던에서 국내로 이관하도록 권고했다. 그러나 권고사항으로 의무사항이나 강제성을 갖고 있지않아 실효성 논란도 제기된다. 한전과 한수원은 2009년 수주한 아랍에미리트(UAE) 바라카 원전 건설 과정에서 발생한 10억달러(한화 1조4300억원)의 추가 공사비 정산 문제를 런던국제중재법원(LCIA)에 신청한 상태다. 산업통상부는 문신학 차관 주재로 27일 제29차 적극행정위원회를 열어 한수원이 한전을 상대로 LCIA에 신청한 중재를 대한상사중재원(KCAB)으로 이관하도록 권고했다고 밝혔다. 이번 권고안은 단순히 중재기관을 변경하는 데 그치는 것이 아니라, 양 기관이 ‘협의체’를 정기적으로 열어 근본적인 합의 방안을 지속적으로 논의할 것을 담았다고 산업부는 설명했다. 이번 산업부의 권고안에 대해 한전과 한수원은 각 기관의 이사회 심의‧의결 등 내부 의사결정 절차를 거쳐 자율적으로 이행하게 된다. 원래 원전 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·태국 국세청장 협약…해외은닉계좌 정보공유</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683941</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683941</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:36:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>우리나라와 태국 세정당국이 재산 무단반출 차단 및 위해 해외은닉계좌 정보교환 등 포괄적인 세정협력에 뜻을 모았다. 27일 국세청에 따르면 임광현(왼쪽) 청장은 전날 서울 종로구 서울지방국세청에서 쿨라야 탄티테밋 태국 국세청장과 제4차 한·태국 국세청장회의를 열고 이같은 내용이 담긴 포괄적 합의문(MOU)에 서명했다. 태국은 아세안(동남아시아국가연합) 중 국내총생산(GDP)이 3위로 우리 기업이 4번째(지난해 기준 348개)로 많이 진출한 국가다. 태국은 1958년 외교관계 수립 이후 2012년 전략적 동반자 관계로 격상해 정치, 경제, 문화 등 다양한 분야에서 협력을 강화하고 있다. 임 청장은 이 자리에서 역외탈세 대응과 진출기업 세정지원 등 주요 세정 현안에 대한 협조를 요청했다. 특히 임 청장은 “상대국에 소재한 체납자의 은닉재산 적발 시 신속한 징수를 위해 징수공조 체계를 구축하자”고 제안했다. 배문숙 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6학년 김길리 ‘밀라노 2관왕’ 만든 교보생명컵의 저력</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683939</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683939</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:36:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 2관왕 김길리와 동·하계 최다 메달리스트 최민정, 은반 위 기적을 쓴 차준환. 이 선수들의 공통점은 기초 종목의 요람 ‘교보생명컵 꿈나무체육대회’ 출신이라는 점이다. 이번 올림픽에서 입증된 발군의 실력 뒤에는 대를 이은 교보생명만의 인재육성 철학이 뒷받침됐다는 평가가 나오고 있다. 26일 교보생명에 따르면 교보생명컵 꿈나무체육대회는 민간에서 개최하는 국내 유일의 유소년 전국종합체육대회다. 유소년 체력 증진과 체육 꿈나무 육성을 위해 교보생명이 과거 1985년부터 매년 빙상, 육상, 수영, 체조, 탁구, 테니스, 유도 등 7개 기초종목에 4000여명의 초등학생이 참가하는 전국대회를 열고 있다. 지금까지 이 대회를 거쳐 간 선수는 15만5000명이 넘고, 이 가운데 500여명이 국가대표로 활약하며 국제 무대에서 200개가 넘는 메달을 획득했다. 이번 동계올림픽 빙상의 주역들도 어린 시절 이 대회를 통해 실력을 키우며 세계적인 스타로 성장할 발판을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성화재, 토스인슈어런스와 소비자보호 MOU</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683934</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683934</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:34:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성화재가 법인보험대리점(GA) 토스인슈어런스와 ‘금융소비자 보호를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 27일 밝혔다. 두 회사는 보험 모집 과정의 건전성과 투명성을 강화하고, 건전한 영업 문화 정착을 위해 협력할 예정이다. 26일 서울 서초구 삼성화재 본사에서 열린 협약식에는 원동주 삼성화재 마켓리딩본부 부사장과 조병익 토스인슈어런스 대표 등이 참석해 금융소비자 보호 강화를 위한 구체적인 협력 방안을 논의했다. 이번 협약은 보험사와 GA 간 협력을 통해 금융소비자 보호 활동을 체계화하고 GA 내부통제 수준을 높이기 위해 마련됐다. 두 회사는 보험사와 GA의 상호 책임 있는 협력이 금융소비자 보호의 기반이라는 데 뜻을 모았다. 이번 협약에 따라 ▷위·수탁 업무 관련 리스크 예방을 위한 내부통제 강화·자율점검 ▷금융소비자 보호를 위한 민원 예방·처리 ▷개인정보보호·관리 체계 고도화 등에 협력하기로 했다. 향후 금융소비자 보호에 필요한 공동 과제 발굴과 실행에도 힘을 합칠 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘산업재해 예방’ 안전시설 세제지원 확대…결항 시 면세품 국내 반입 허용</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683803</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683803</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 정부가 국가전략기술과 신성장 산업 설비투자에 대한 세액공제 대상을 확대하고, 산업재해 예방을 위한 안전시설 투자도 통합투자세액공제 적용 범위에 포함한다. 여객기 결항 등으로 출국이 취소돼 해외로 반출되지 못한 면세점 구매물품의 국내 반입도 허용한다. 재정경제부는 2025년 세법 개정 및 시행령에서 위임된 사항과 제도 개선 내용을 반영하기 위해 이 같은 내용을 포함해 총 18개 시행규칙을 개정한다고 27일 밝혔다. 우선 국가전략기술 사업화시설은 반도체·이차전지 등 8개 분야 61개 시설에서 차세대 MCM 반도체 소재·부품 제조설비와 친환경 첨단 선박 설계·제조 시설 등을 포함해 64개 시설로 늘어난다. 국가전략기술 사업화시설은 통합투자세액공제 대상 설비로, 해당 시설에 투자하면 약 15~30% 수준의 우대 투자세액공제율을 받는다. 신성장 사업화시설 역시 14개 분야 187개에서 193개로 조정되며 동물용 의약품 후보물질 제조시설, 전기강판 제조시설, 철스크랩</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공공조달로 AI 키운다…구윤철 “전용트랙 신설·국산부품 50% 적용”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683714</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683714</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 구윤철 부총리 겸 기획재정부 장관은 27일 “인공지능(AI0 혁신제품 및 우수제품에 대한 ‘AI 전용 트랙’을 신설해 신속한 공공시장 진입을 지원하고, 혁신제품의 국산부품 의무사용 50% 요건을 도입해 국내 공급망과의 연계를 강화하겠다”고 강조했다. 구 부총리는 이날 서울 성동구 AI 로봇 제조기업 뉴로메카를 방문해 생산·연구시설을 점검하고 혁신조달 참여 AI 기업 대표들과 간담회를 진행하며 이같이 밝혔다. 정부는 공공조달을 통해 초기 수요를 창출하는 방식으로 AI 산업 성장을 뒷받침한다는 방침이다. AI 전용트랙 신설과 혁신제품 국산부품 50% 의무사용 요건은 올해 9월 도입할 예정이다. 아울러 혁신제품 시범구매 규모를 지난해 529억원에서 올해 839억원으로 확대하고, 공공구매도 지속적으로 늘려 유망 AI 제품과 서비스를 적극 발굴해 국가 AI 대전환(AX)을 지원한다는 계획이다. 지난 2020년 도입된 혁신조달 제도는 공공부문이 혁신제품의 첫 구매자가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원화 국제화 TF 출범…접근성 개선·거래 확대 로드맵 상반기 마련</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683565</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683565</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 정부가 범정부 협의체인 ‘원화 국제화 태스크포스(TF)’를 공식 출범하고 외국인의 원화 접근성 개선과 국경 간 원화거래 확대 방안 등을 담은 원화 국제화 종합 로드맵을 상반기 중 마련한다. 재정경제부는 27일 서울 은행회관에서 허장 2차관 주재로 ‘원화 국제화 TF’ 킥오프 회의를 진행했다고 밝혔다. TF에는 재경부를 비롯해 금융위원회, 한국은행, 금융감독원 등이 참여했다. 이번 TF는 외국인 투자자의 원화 접근성을 획기적으로 개선하고 국경 간 원화 거래 수요를 충분히 확보해 우리 외환·금융시장의 경쟁력을 강화하기 위한 목적으로 구성됐다. 회의에서는 원화의 국제적 활용 현황 점검과 함께 주요 추진 과제가 폭 넓게 논의됐다. 참석자들은 원화 국제화가 단순한 상징적 목표가 아니라 금융시장 도약을 위한 구조적 과제라는 데 인식을 같이했으며, 원화 안정성 강화와 사용처 확대를 병행해야 한다는 점에도 공감했다. 전 세계적으로 제도 도입이 논의되고 있는 스테이블코인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정원의 최소 10% 이상 지역의사선발전형으로 선발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683911</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683911</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:28:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 내년부터 도입되는 지역의사제를 통해 서울을 제외한 32개 의대 정원의 10% 이상이 지역의사전형으로 선발된다. 지역의사전형에 지원하기 위한 중학교 재학 요건은 내년 입시부터 적용되고, 소재지 요건이 비수도권에서 광역 선발로 변경된다. 보건복지부는 이같은 내용을 담은 ‘지역의사의 양성 및 지원 등에 관한 법률’ 시행령 제정안에 대한 수정안을 27일부터 3월 6일까지 7일간 재입법예고한다고 밝혔다. 수정안의 주요 내용을 보면, 지역의사선발전형 선발비율과 지역학생 선발비율이 시행령에 명시적으로 담겼다. 서울을 제외한 32개 의과대학의 정원 총합의 최소 10% 이상이 지역의사선발전형으로 선발되도록 하한선을 명시했다. 이는 2027년부터 2031년까지 5년간 연평균 668명의 의과대학 정원을 증원하고, 2027학년도 이후 의사인력 양성규모 중 2024학년도 정원 초과 부분은 모두 지역의사로 선발하기로 한 보건의료정책심의위원회의 의사인력 양성규모 결정을 반영했다. 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 금융당국, 다음주 가상자산위원회 소집…디지털자산기본법 매듭 관측 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683895</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683895</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:25:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금융당국이 디지털자산 민.관자문기구인 가상자산위원회를 다음주 소집해 디지털자산기본법을 논의하는 가운데 기본법 최대 화두인 거래소 대주주 지분 제한(15~20%)과 은행권 중심(50%+1주) 스테이블코인 발행도 논의될 것으로 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 퇴직자 소송 누적 126명…64명 추가 제기 [H-EXCLUSIVE]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683873</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683873</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:19:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대법원이 삼성전자의 목표인센티브(TAI)를 퇴직금 산정 기준인 ‘평균임금’에 포함해야 한다고 판단한 이후 삼성전자 퇴직자들의 집단 소송이 빠르게 확산되고 있다. 3차 소송에 64명이 추가로 참여하면서 누적 인원은 126명으로 늘었다. 27일 법무법인 에이프로에 따르면 삼성전자 퇴직자 64명은 전날 회사를 상대로 ‘경영성과급 포함 퇴직금 재산정 및 미지급금 청구 소송’을 서울중앙지방법원에 제기했다. 4일 22명, 13일 40명에 이어 세 번째 집단 소송이다. 대법원 판결 이후 한 달도 채 되지 않아 소송 인원이 120명을 넘어선 것이다. 앞서 대법원은 삼성전자 퇴직자들이 제기한 퇴직금 청구 소송에서 회사가 사업부 성과를 기준으로 지급해 온 목표인센티브(TAI)가 근로의 대가인 임금에 해당한다고 판단했다. 이에 따라 삼성전자는 판결이 나온 지난달 29일 이후 퇴직자부터는 목표인센티브를 평균임금에 반영해 퇴직금을 지급하고 있다. 관건은 퇴직금 청구 소멸시효(3년)가 남아 있는 ‘3년 이내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크 최우형 행장 연임…임원후보추천위, 단독 추천</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683860</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683860</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:16:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>케이뱅크는 임원후보추천위원회(임추위)가 최우형(사진) 행장을 차기 최고경영자 후보로 단독 추천했다고 27일 밝혔다 임추위는 최 행장을 추천하면서 “가계대출 규제 환경에서도 개인사업자 대출을 전략적으로 확대해 자산 포트폴리오를 다변화하고 새로운 성장 동력을 확보했다”면서 “또 케이뱅크의 유가증권 시장 상장 추진을 통한 자본 확충 기반 마련에 기여했다”고 평가했다. 케이뱅크는 올해 세 번째 기업공개(IPO)에 도전해 다음달 5일 유가증권시장 상장을 앞두고 있다. 예상 시가총액은 3조3673억원이다. 케이뱅크는 20일부터 2거래일 동안 일반 투자자를 대상으로 진행한 공모주 청약에서 134.6대 1의 경쟁률을 기록했다. 최 행장의 연임은 다음달 31일 열리는 주주총회에서 최종 확정된다. 연임 임기도 이날 결정될 예정이다. 정호원 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새마을금고 “서민금융 전체 여신 80% 달성”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683859</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683859</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:15:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>새마을금고중앙회는 새마을금고비전2030 선포식 ‘다시 성장하는 New MG’를 개최하고 건전성 강화·협동조합성 회복·지역문제 해결 등 3대 핵심 목표를 제시했다. 25일 충남 천안 MG인재개발원에서 개최된 선포식에는 윤호중 행정안전부 장관, 전국 새마을금고 이사장 등 총 350명이 참석했다. 이날 선포식에선 새마을금고 비전2030위원회가 설정한 핵심 목표와 추진전략 등이 공개됐다. 먼저 지역의 사회적 기업가 양성을 지원하고, 신용도나 담보 능력이 낮은 청년 창업자와 소상공인을 위한 금융지원에 나선다. 또한 마을기업이나 협동조합이 안정적으로 운영될 수 있도록 판로개척도 지원한다. 창업비용 저금리 대출, 창업 컨설팅(멘토링) 및 창업공간 제공 등 실질적 지원도 확대한다. 포용금융도 한층 강화한다. 서민금융의 비중을 전체 여신의 80%까지 달성하고 2030년까지 보증 재원 출연 등을 통해 1조4000억 원의 금융취약계층(서민·소상공인·초저신용자) 대출 및 정책자금대출을 확대 취급한다. 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 “민간 소비 작년 급반등 이어 올해 점진적 개선”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683858</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683858</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:15:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>누적된 금리 인하 효과와 수출 호조 등에 민간 소비가 올해부터 점진적으로 회복할 것이라는 한국은행 전망이 나왔다. 한은은 27일 ‘과거 회복기에 비추어 본 현(現)소비국면 판단과 향후 전망’ 보고서를 통해 이같이 밝혔다. 한은에 따르면 2023년부터 부진했던 민간 소비는 최근 본격적인 상승 국면으로의 진입 조짐을 보이고 있다. 지난해 하반기 심리 호전과 함께 큰 폭으로 소비가 반등했고, 올해도 양호한 흐름을 이어가는 중이다. 하지만 최근 소비 흐름이 상당 기간 지속될 것으로 단정하기는 어렵다고 보고서는 지적했다. 최근의 소비 개선에는 지난해 상반기 소비 위축에 따른 기저효과, 정부의 소비 진작책, 내구재 신제품 출시 등 단기적 요인도 상당 부분 영향을 미치고 있기 때문이다. 보고서에 따르면 2000년대 이후 주요 소비 회복기를 분석한 결과 총 다섯 번의 회복기가 있었다. 회복기들은 회복의 동인과 속도에 따라 ‘위기 후 급반등’형 회복기와 ‘점진적 개선’형 회복기 등 크게 두 가지 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새출발기금 조기상환자 최대 10% 추가감면</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683856</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683856</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:15:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 새출발기금 채무조정 제도를 대폭 손본다. 조기상환자에 대한 추가 감면과 성실상환자 금리 인하 혜택을 신설하고 상환유예 사유 및 취·창업 연계 지원을 확대한다. 금융위원회는 26일 새출발기금 추진사항 점검회의를 열고 이런 내용의 올해 중점 추진계획을 논의했다고 27일 밝혔다. 이번 제도 정비는 새출발기금 채무조정 약정자가 늘고 거치기간 종료 등으로 상환이 시작되는 채무자가 늘어날 것으로 예상되는 상황에서 채무자가 포기하지 않고 채무상환을 이행해 재기에 성공할 수 있도록 유도하기 위해 추진됐다. 주요 정비 사항은 ▷조기상환 인센티브(매입형) 신설 ▷성실상환 인센티브(중개형) 신설 ▷상환유예 사유 확대(매입형) ▷취·창업 프로그램 연계 확대 ▷재기지원 사업 지역연계 확대 등이다. ▶‘성실상환 유도’ 원리금 감면 인센티브 도입=부실차주 중 채무조정 변제계획을 연체 없이 1년 이상 성실히 상환한 자가 잔여채무부담액을 일시 조기상환하는 경우 변제계획 이행 기간에 따라 잔여채무부담액의 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설, 10년 만에 신입사원 해외 현장실무교육 재개</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227104159335</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227104159335</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:06:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=대우건설]
        
        
        
        
        대우건설은 신입사원을 대상으로 한 해외 현장실무교육(OJT) 프로그램을 10년 만에 재개했다고 27일 밝혔다.
        
        대우건설은 6주간의 입문&amp;amp;middot;직무교육을 마친 올해 상반기 신입사원 42명을 국내외 현장에 배치해 3개월간 OJT를 진행한다고 소개했다.
        
        건축 사업 분야 신입사원들은 지난 23일 국내 전국 15개 현장에, 토목&amp;amp;middot;플랜트&amp;amp;middot;안전 분야 신입사원들은 25일 해외 현장 8곳에 배치됐다.
        
        대우건설은 &amp;amp;quot;과거에도 해외 OJT 프로그램을 통해 다수의 글로벌 전문가를 배출했으나 대주주 변경 및 코로나 팬데믹 등 대내외 경영 환경 변화로 약 10년간 운영이 중단됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;최근 해외 수주 확대와 해외 사업 비중 증가에 따라 해외 현장 경험을 갖춘 인재 확보의 필요성이 커지면서 프로그램을 재개하게 됐다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법 교섭창구 ‘2트랙’…원·하청 노조 분리가 원칙</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683747</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683747</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 정부가 노동조합법 2·3조(노란봉투법) 시행을 앞두고 확정한 ‘원·하청 교섭절차 매뉴얼’에서 원청 사용자성이 인정되는 경우 전체 하청노동자 단위에서 교섭창구 단일화 절차를 진행하도록 명시했다. 형식적으로는 교섭창구 단일화 제도가 유지됐지만, 하청노조가 원청노조와 통합되지 않고 별도의 집단 단위로 교섭에 나설 수 있도록 하면서 사실상 단일화 제도의 운용 방식이 달라졌다는 평가가 나온다. 정책의 무게가 노동계 요구에 보다 실린 것이라는 해석도 제기된다. 고용노동부와 중앙노동위원회는 27일 정부서울청사에서 공동 브리핑을 열고 ‘노조법 2·3조 현장 안착을 위한 원·하청 교섭절차 매뉴얼’을 확정·발표했다. 개정 노조법은 다음 달 10일 시행된다. 김영훈 노동부 장관은 “개정 노동조합법은 하청노동자들이 자신의 근로조건에 실질적 결정권을 가진 주체와 교섭할 수 있도록 하자는 취지”라며 “시행령과 해석지침, 매뉴얼을 통해 현장의 예측 가능성을 높이겠다”고 밝혔다. 이번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아나는 부동산·주식시장… 1월 국세수입 6.2조원 ‘껑충’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683620</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683620</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 올해 1월 국세수입이 소비 증가와 자산시장 거래 확대 등의 영향으로 전년보다 6조원 이상 늘었다. 부가가치세와 소득세가 세수 증가를 견인했고, 주식 거래대금 확대에 따른 증권거래세 증가도 반영됐다. 27일 재정경제부가 발표한 ‘2026년 1월 국세수입 현황’에 따르면 지난달 국세수입은 52조9000억원으로 전년 동월 대비 6조2000억원(13.4%) 증가했다. 올해 예산(390조2000억원) 대비 진도율은 13.5%로 지난해(12.5%)와 최근 5년 평균(12.5%)을 웃돌았다. 세목별로는 부가가치세 증가폭이 가장 컸다. 1월 부가세 수입은 26조1000억원으로 전년보다 3조8000억원 늘었다. 수입액이 지난해 1월 511억달러에서 올해 1월 571억달러로 11.7% 증가하고 환급 규모가 감소한 영향이다. 소득세는 1조5000억원 증가한 15조1000억원으로 집계됐다. 상용근로자 수가 전년 대비 20만명(1.2%) 늘어나며 근로소득세가 확대됐고, 최근 11</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할당관세 악용 수입 업체 고강도 관세조사 착수</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683611</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683611</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 관세청은 지난 9일 물가 안정을 위해 도입된 할당관세를 적용받고도 유통·판매가격을 낮추지 않은 것으로 의심되는 수입 업체를 대상으로 일제 관세조사에 착수했다고 27일 밝혔다. 이번 관세조사는 1차 조사로 9개 혐의 업체에 대해 즉시 관세조사에 착수했고, 향후 이번 조사대상 이외 업체에 대해서도 추가로 관세조사를 확대할 예정이다. 최근 원자재와 식품 가격이 오르며 국민 부담이 커진 상황에서 일부 수입판매업체가 관세 인하 혜택을 소비자에게 돌리지 않고 판매가격을 유지하거나 올려 폭리를 취한다는 의혹이 제기되고 있다. 정부는 관계부처 회의(민생물가 특별관리 장관회의)에서 할당관세 취지 훼손 행위에 대해 관세청이 고강도 조사와 수사에 나서고, 위반 행위에 대한 처벌도 강화할 필요가 있다는 점을 강조했다. 이번 관세청의 조치는 할당관세 적용 물품의 보세구역 반출 명령 위반 업체에 대한 제재를 통해 신속한 유통이 되도록 하는 한편, 실제 납세의무자가 아닌 위장업체를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MSCI 선진국지수 편입 로드맵 점검…1분기 과제 절반 이행 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683600</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683600</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 정부가 외환·자본시장 제도 정비와 함께 채권시장 인프라 보완도 병행하는 등 한국 증시의 선진시장 편입을 위한 제도 개선 작업에 속도를 낸다. 재정경제부는 27일 서울 은행회관에서 외환건전성협의회 겸 ‘모건스탠리캐피털인터내셔널(MSCI) 선진국 지수 편입 추진 태스크포스(TF)’ 회의를 열고 외환·자본시장 종합 로드맵 이행 상황을 점검했다고 밝혔다. 회의에는 재경부를 비롯해 금융위원회, 한국은행, 금융감독원, 한국거래소, 예탁결제원 등 관계기관이 참석했다. 정부는 지난 1월 발표한 MSCI 선진국 지수 편입 로드맵의 8대 분야 39개 과제 가운데 1~2월 중 13건(33%)을 추진했다고 밝혔다. 내달 중 9건을 추가로 추진해 1분기 내 총 22건, 절반 이상을 이행한다는 방침이다. 허장 재경부 제2차관은 “과제별 추진 상황을 면밀히 점검해 제도의 원활한 도입과 안착을 지원하겠다”며 “투자자들이 변화를 신속히 체감하는 것이 중요하며 글로벌 투자자 의견을 충분히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이지스운용, CM부문 신설…&amp;amp;quot;기관 접점 강화로 글로벌 자금 유치&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227104038329</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227104038329</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:50:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 여의도 이지스자산운용 본사 전경. [사진=이지스자산운용]
        
        
        
        이지스자산운용은 CM(Capital Management)부문 신설 등 기관 고객 접점 강화를 골자로 한 조직 개편을 단행한다고 27일 밝혔다.
        
        CM부문은 기관투자자의 니즈를 고려한 블라인드 펀드 제안, 맞춤형 리서치 등 기관고객에 대한 서비스 고도화를 담당한다. 이규성 대표이사가 고객 접점에 전진 배치돼 조직을 이끈다. 국내 기관투자자에 대한 서비스 강화는 물론, 싱가포르 등 해외 거점과 긴밀한 협력을 통해 글로벌 시장에서 투자 자금 유치에도 나설 계획이다.
        
        이 대표가 맡고 있던 경영지원부문은 신희상 경영기획실장(전무)이 부문대표로 승진해 인사, 재무, 전략 등 경영 전반을 책임지게 된다.
        
        단순히 임대비즈니스를 넘어 새로운 성장동력을 확보하기 위한 조직개편도 이뤄졌다. 국내외 기업을 대상으로 펀딩&amp;amp;middot;임차&amp;amp;middot;비즈니스 연계 등 복합적인 공간 솔루션을 제공하는 전담 조직인 기업마케팅CFT(Cross-Functional TF)를 신설해 기업 고객과의 전략적 협업 채널을 구축한다.
        
        이지스자산운용 관계자는 &amp;amp;quot;핵심 고객에 대한 서비스 강화와 펀딩 역량 제고, 그리고 미래 먹거리 확보라는 세 가지 방향에서 이뤄졌다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;CM부분 신설을 통해 국내외 기관 투자자와의 접점을 넓히고 글로벌 자금 조달 채널을 더욱 체계적으로 구축해나갈 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역대 최고실적인데 감동 없다고?” 엔비디아, 5.5% 급락 ‘쇼크’…이유는?</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683763</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683763</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:33:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이원율 기자]세계 최대 인공지능(AI) 반도체 기업인 엔비디아가 ‘역대급’ 최고 실적을 냈음에도 주가 급락을 맞았다. 엔비디아 주가는 26일(현지시간) 정규장에서 전일 종가 대비 5.46% 하락했다. 이후 시간외 거래에서도 큰 변동없이 유지돼 미 동부시간 오후 6시30분 기준 185달러선을 오르내리는 모습이다. 이러한 낙폭은 미국 정부가 엔비디아 ‘H20’ 칩의 중국 수출을 제한한다는 소식에 6.9%가 빠진 지난해 4월16일 이후 최대 수준이다. 엔비디아는 전날 회계연도 4분기(지난해 11월~올해 1월) 매출이 전년 동기 대비 73% 오른 681억3000만 달러(약 98조원)를 기록했다고 발표했다. 이는 금융분석가들의 예상치 평균인 662억 달러를 웃도는 숫자였다. 하지만 시장 투자자들의 반응은 냉담했다. 엔비디아의 주가 급락은 AI 거품 등 공포심을 자극해 나스닥 종합지수를 1.2% 끌어내렸다. S&amp;P500 지수 또한 0.5% 떨어졌다. 뛰어난 실적을 내고도 주가가 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3월 개인투자용 국채 1800억 발행…10년물 확대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683752</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683752</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:27:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 개인투자용 국채가 3월에는 총 1800억원 규모로 발행된다. 재정경제부는 3월 개인투자용 국채를 5년물 600억원, 10년물 900억원, 20년물 300억원 규모로 발행한다고 27일 밝혔다. 최근 높은 청약률을 반영해 수요가 많은 10년물 발행 규모를 전월보다 100억원 늘렸다.. 표면금리는 이달 발행된 동일 만기 국고채 낙찰금리를 적용한다. 이에 따라 5년물 3.390%, 10년물 3.710%, 20년물 3.580%가 기준이 되며, 여기에 각각 0.2%, 1.0%, 1.28%의 가산금리가 추가된다. 만기까지 보유할 경우 적용 금리는 5년물 3.590%, 10년물 4.710%, 20년물 4.860%다. 연복리 기준 세전 수익률은 5년물 약 19%, 10년물 약 58%, 20년물 약 158% 수준으로 예상된다. 배정은 청약 총액이 월간 종목별 발행 한도 이내이면 전액 이뤄진다. 한도를 초과할 경우에는 300만원까지 우선 일괄 배정한 뒤 남은 물량을 청약 금액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 아주IB투자, 美 바이오 투자 회수 기대감에 &apos;상한가&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227102039296</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227102039296</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:24:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주IB투자]
        
        
        
        아주IB투자가 미국 바이오 투자 회수 기대감에 상한가를 기록했다.
        
        27일 한국거래소에 따르면 오전 10시 16분 현재 아주IB투자는 전장 대비 1340원(29.98%) 오른 5810원에 거래되고 있다.
        
        주가 급등은 미국 바이오기업 투자 성과가 부각된 영향으로 해석된다.&amp;amp;nbsp;
        
        전날 아주IB투자의 미국 자회사 솔라스타벤처스가 투자한 바이오기업 아셀릭스가 글로벌 제약시 길리어드에 인수된다는 소식이 전해지면서 투자 회수(엑시트)에 따른 대규모 수익 실현 기대감이 커졌다.
        
        아주IB투자는 아셀릭스 주식 상당 수를 보유하고 있는 것으로 알려졌다. 아주IB투자는 투자원금 대비 투자배수(멀티플) 9배에 달할 것으로 예상했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재생원료 사용제품 구매하고 탄소중립포인트 받자</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683732</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683732</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:18:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 기후에너지환경부 산하 한국환경공단은 한국환경산업기술원과 재생원료 사용제품 구매 시 탄소중립포인트를 지급하기 위한 정보연계 업무협약(MOU)을 체결했다고 27일 밝혔다. 이번 협약은 녹색소비 실천을 유도하고 재생원료 사용제품의 소비를 확대하기 위해 추진됐다. 이번 협약으로 탄소중립포인트 참여기업의 일정 비율 이상 재생원료를 사용한 제품을 구매하는 경우 구매 건당 100원의 포인트를 적립할 수 있다. 소비자는 비율 표시 도안을 통해 재생원료 사용제품 해당 여부 및 제품·용기의 재생원료 사용 비율을 확인할 수 있다. 정재웅 한국환경공단 자원순환이사는 “이번 협약은 제도 간 연계를 통해 재생원료 사용제품 확산의 기반을 마련한 것”이라며 “재생원료 사용제품이 일상에 자리 잡고 탈플라스틱 사회로 나아가는 계기가 되길 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 알에프텍, 최대주주 변경 소식에 &apos;上&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227100813269</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227100813269</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:13:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=알에프텍]
        
        
        
        최대주주가 변경된다는 소식에 알에프텍이 상한가다.
        
        27일 한국거래소에 따르면 오전 10시 1분 현재 알에프텍은 전장 대비 544원(29.87%) 오른 2365원에 거래 중이다.
        
        전날 알에프텍은 최대주주 및 특별관계자인 알에프스탠드다와 이진형 대표이사가 오성첨단소재를 대상으로 경영권 및 주식 양수도 계약을 체결했다고 공시했다.
        
        총 양수도금액은 약 320억원이다. 오성첨단소재는 알에프스탠다드, 이진형 대표가 보유하고 있던 알에프텍 주식 492만446주를 인수한다. 이와 함께 알에프텍이 발행하는 신주 886만11주를 150억원에 인수한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 삼천당제약, &apos;먹는 위고비&apos; 독점 계약에 10%대↑…52주 신고가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227100141260</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227100141260</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:07:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼천당제약]
        
        
        
        삼천당제약이 최대 5조3000억원 규모의 초대형 계약 호재에 힘입어 이틀 연속 급등세다.
        
        27일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 59분 현재 삼천당제약은 전 거래일 대비 7만7000원(10.17%) 오른 83만4000원에 거래되고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        전날 상한가로 마감한 데 이어 2거래일 연속 강세다. 주가는 개장 직후 87만2000원까지 오르며 52주 신고가를 썼다.
        
        전날 삼천당제약은 유럽 소재 글로벌 제약사와 경구용 위고비 복제약 독점 라이선스 및 상업화 본계약을 체결했다고 밝혀 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.
        
        이번 계약 총 규모는 5조3000억원이며 계약금 및 마일스톤(단게별 기술료)로 총 508억원을 수령한다. 여기에 제품 판매 순이익의 60%를 배분받는 수익구조도 확정했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산림청, 상수리나무 등 50개 국유품종 보급으로 임가소득 증대 기대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683708</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683708</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:06:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 산림청(청장 직무대행 박은식)은 임업인의 실질적인 소득 증대와 산림신품종의 현장 보급 활성화를 위해 국유품종 통상실시권 허락을 공고한다고 27일 밝혔다. 국유품종 통상실시권 허락은 ‘식물신품종 보호법 시행령’ 제10조에 따라 국가가 개발해 보호권을 보유하고 있는 국유품종에 대해 일정액의 실시료를 납부하면 해당 품종을 재배·증식하고 판매할 수 있도록 허가하는 제도다. 산림청은 최근 3년간 연평균 27품종의 통상실시권을 계약하며 국유품종 보급 확대에 앞장서고 있으며, 생산성과 품질 등이 우수한 국유품종을 지속적으로 현장에 공급함으로써 임업인 소득향상에 기여하고 있다. 이번 통상실시 대상은 일반 상수리나무에 비해 2배 이상의 열매 수확이 가능한 ‘금수라1호’를 비롯해 무궁화, 다래 등 총 13개 작물 50개 품종이며, 현장 수요가 높은 품종을 중심으로 선정해 임가의 단위면적당 수익 향상과 재배 안정성 확보에 기여할 것이란 기대다. 국유품종 통상실시권 신청 방법과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한·태국, 해외은닉계좌 정보교환 등 포괄적 세정협력 합의</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683697</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683697</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:03:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]우리나라와 태국 세정당국이 재산 무단반출 차단 위해 해외은닉계좌 정보교환 등 포괄적인 세정협력에 뜻을 모았다. 27일 국세청에 따르면 임광현 청장은 전날 서울 종로구 서울지방국세청에서 쿨라야 탄티테밋 태국 국세청장과 제4차 한·태국 국세청장회의를 열고 이같은 내용이 담긴 포괄적 합의문(MOU)에 서명했다. 태국은 아세안(동남아시아국가연합) 중 국내총생산(GDP)이 3위로 우리 기업이 4번째(지난해 기준 348개)로 많이 진출한 국가다. 우리나라와 태국은 1958년 외교관계 수립 이후 2012년 전략적 동반자 관계로 격상해 정치, 경제, 문화 등 다양한 분야에서 협력을 강화하고 있다. 임 청장은 이 자리에서 역외탈세 대응과 진출기업 세정지원 등 주요 세정 현안에 대한 협조를 요청했다. 특히 임 청장은 “상대국에 소재한 체납자의 은닉재산 적발 시 신속한 징수를 위해 징수공조 체계를 구축하자”고 제안했다. 징수공조는 한 국가가 자국 세법에 따라 확정된 조세채권을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 가격 맞아?”…정부, ‘민생물가 특별관리품목’ 국민 제안창구 개설</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683641</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683641</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 정부가 체감 물가 안정과 민생부담 경감을 위해 국민 참여형 의견수렴 제도를 도입한다. 재정경제부는 27일 한국소비자단체협의회와 함께 ‘민생물가 특별관리품목 국민 제안창구’를 운영한다고 밝혔다. 정부는 현재 민생품목을 집중 점검하고 개선방안을 마련하기 위해 ‘민생물가 특별관리 관계장관 태스크포스(TF)’를 운영 중이다. 이번 창구 개설은 일상생활 속에서 가격이 납득하기 어렵다고 느껴지는 제품과 서비스에 대해 국민이 직접 의견을 제시할 수 있도록 하기 위한 조치다. 접수된 제안에 대해서는 한국소비자단체협의회가 현장조사와 원인 분석 등 사전조사를 진행한다. 이후 관계장관 TF에서 문제점 분석과 함께 개선 방안을 논의할 예정이다. 한국소비자단체협의회와 12개 회원단체 홈페이지, 재정경제부·공정거래위원회·농림축산식품부 등 관계 부처 홈페이지를 통해 의견을 제출할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원, 금융보안 통합관제시스템 본격 가동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683576</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683576</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박성준 기자] 금융감독원이 금융 사이버 위협에 신속하게 대응하기 위한 금융보안 통합관제시스템(FIRST·Financial-IT Incident Response Surveillance control-Tower)을 본격적으로 가동한다고 27일 밝혔다. 금감원은 금융 IT 인프라를 겨냥한 사이버 위협 증가에 보다 체계적인 대응 체계 마련에 나섰다. 그간 위협 정보 수집·공유와 비상 상황 전파 등을 이메일 등 수작업에 의존해 왔던 탓에 중대 위협에 신속히 대응하는 데 한계가 있다는 지적이 이어졌다. 통합관제시스템의 핵심 기능은 ▷보안·위협 정보 체계적 수집·관리 ▷중요 보안·위협 전파와 대응 상황 모니터링 ▷긴급상황에 대비한 비상 연락 체계 가동 등 크게 세 가지다. 우선 금융보안원 등과 협력해 국정원·금융위의 사이버 경보, 침해사고 사례, 악성코드·보안 취약점 정보 등 중요 보안 위협 정보를 즉시 입수하고 데이터베이스(DB)화해 체계적으로 관리한다. 이어 금감원이 전 금융권에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역 사회보장사업 설계 돕는 ‘권역별 전문가 네트워크’ 출범</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683539</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683539</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자]보건복지부는 27일 서울 중구 프레지던트 호텔 아이비홀에서 지방정부의 사회보장제도 설계 역량을 지원하기 위한 ‘권역별 전문가 네트워크 위촉식 및 합동워크숍’을 개최했다고 밝혔다. 복지부는 지방정부의 사업설계 능력을 높이고 협의 기간 단축 등 사업 추진의 신속성을 확보하기 위해 사전 컨설팅을 제도화하고 이를 지원할 권역별 전문가 네트워크를 구축해 운영한다. 이번에 위촉된 전문가는 수도권, 충청권, 호남권, 영남권 등 4개 권역의 전담팀으로 구성되고, 국립대학교, 국책·시도 연구원 등 지역 현안에 밝은 학계·현장 전문가 총 27명이다. 이들은 앞으로 지자체가 사업을 기획하는 단계부터 참여해 ▷정책 필요성·타당성 ▷급여 수준과 대상의 적절성 ▷성과지표 설계 ▷유사·중복 사업 여부 등을 심층 자문하게 된다. 지방정부의 예산 수립 시기 등을 고려해 상·하반기 수요조사를 통한 정기 컨설팅을 각각 3~5월, 7~8월 에 제공해 고액·신규·쟁점 사업의 합리적 대안 마련을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠자는 배당·무상주 434억…실기주과실 240만주 쌓였다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227093400222</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227093400222</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:53:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [자료=한국예탁결제원]
        
        
        
        한국예탁결제원은 증권사에서 실물주권을 인출한 뒤 명의개서를 하지 않아 발생한 &amp;amp;#39;실기주&amp;amp;#39; 관련 배당금 및 배당&amp;amp;middot;무상주 등 과실이 433억8000만원, 주식 240만주에 달한다고 27일 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        이 가운데 장기 미청구 대금 270억5000만원은 법에 따라 서민금융진흥원에 출연됐다.
        
        실기주는 투자자가 증권회사에서 실물주권을 인출한 뒤 본인 명의로 명의개서를 하지 않은 주식을 의미한다. 이 상태에서 배당금이나 무상주식, 배당주식 등이 발생하면 실기주과실로 분류된다.
        
        예탁결제원은 발행회사로부터 해당 과실을 대신 수령해 관리하고 있으며 권리자가 반환을 청구하면 심사를 거쳐 지급하고 있다. 최근 5년간 실기주주에게 반환된 규모는 주식 약 8000주, 대금 약 51억9000만원이다.
        
        다만 누적 관리 규모는 꾸준히 증가하는 추세다. 관리 중인 실기주과실 주식은 2021년 167만8000주에서 2025년 240만2000주로 늘었고 대금 역시 같은 기간 395억9000만원에서 433억7600만원으로 증가했다.
        
        예탁원은 휴면 금융투자재산 가운데 대표 사례인 실기주과실의 주인을 찾기 위해 2018년부터 &amp;amp;#39;실기주과실 찾아주기 캠페인&amp;amp;#39;을 정기적으로 진행해왔다. 캠페인을 통해 약 287만주의 실기주가 해소됐고 약 30억6000만원의 과실 대금이 주인을 찾았다.
        
        또 정책당국과 함께 &amp;amp;#39;숨은 금융자산 찾아주기 캠페인&amp;amp;#39;에도 참여하고 있다. 이 과정에서 금융위원회와 금융감독원 등과 공동 홍보를 진행해왔다.
        
        예탁원은 실기주과실 반환을 위해 투자자 스스로 확인하는 것이 가장 중요하다고 강조했다. 실물주권을 보유했거나 과거 인출 이력이 있는 투자자는 홈페이지 조회 서비스를 통해 과실 보유 여부를 확인할 수 있다. 회사명, 발행회차, 권종, 주권번호 등을 입력하면 즉시 조회가 가능하다.
        
        과실이 확인되면 주권을 입고하거나 출고했던 증권회사에 반환을 청구하면 된다. 상장회사 실물주식을 보유한 경우에는 명의개서대리인인 KB국민은행 또는 하나은행 등에 주권을 제출해 절차를 진행할 수 있다.
        
        한편 2019년 9월 전자증권제도 시행 이후 전자등록 종목은 실물주권 출고가 불가능해 신규 실기주는 발생하지 않는다. 다만 과거 발행된 실물주권을 보유한 투자자는 여전히 반환 절차를 진행해야 한다.
        
        예탁원 관계자는 &amp;amp;quot;잠자고 있는 실기주과실을 주인이 조속히 찾아갈 수 있도록 꾸준히 노력할 예정&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;휴면 증권투자재산의 주인을 찾아주기 위한 노력을 지속하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 쇼크에 하루만에 6300선 내준 코스피…외국인 8일 연속 ‘팔자’ [투자360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683675</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683675</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:52:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>간밤 뉴욕증시는 엔비디아의 호실적 발표에도 기술주 중심으로 매도세가 쏟아지며 급락하여 코스피가 전장보다 30.97포인트(0.49%) 내린 6276.30으로 출발해 장 초반 6300선까지 밀렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 방산주, 韓·UAE 350억 달러 협력 소식에 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227094642238</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227094642238</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:52:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=한화시스템]
        
        
        
        한국과 아랍에미리트(UAE)가 방산 분야에서 350억 달러 규모 방산 협력에 나선다는 소식에 국내 방위산업 관련 종목이 일제히 강세다.
        
        27일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 38분 현재 한화시스템은 전 거래일 대비 5600원(5.06%) 오른 11만6200원에 거래되고 있다.
        
        같은 시각 한국항공우주(4.35%), LIG넥스원(3.78%), 두산에너빌리티(3.56%), 한화에어로스페이스(1.68%) 등도 상승 중이다.
        
        전날 강훈식 대통령비서실장은 이재명 대통령의 전략경제협력 특사 자격으로 UAE를 방문한 뒤 양국이 방산 분야에서 350억 달러 규모 사업에 대해 협력하기로 했다고 밝혔다.
        
        그는 양국이 &amp;amp;#39;방산 협력 프레임워크 양해각서&amp;amp;#39;(MOU)를 체결하고 단순히 무기를 사고파는 관계를 넘어 설계, 인력 교육, 유지보수 등 전 주기에 걸친 협력을 강화하기로 했다고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HDC현대산업개발, 천안 아이파크 시티 5·6단지 3월 분양</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227093745227</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227093745227</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:52:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        천안 아이파크시티 조감도 [자료 = HDC현대산업개발]
        
        
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        HDC현대산업개발은 천안 아이파크 시티 5&amp;amp;middot;6단지 분양 일정을 시작한다고 27일 밝혔다.
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        천안 아이파크 시티 5단지는 지하 2층~지상 최고 35층, 7개 동 전용 84~197㎡ 882가구로 구성된다. 6단지는 지하 2층~지상 최고 35층, 9개 동 전용 84~197㎡ 1066가구다. 총 1948가구 중 5단지 837가구, 6단지 1012가구 도합 1849가구를 분양한다.
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        천안 아이파크 시티 5&amp;amp;middot;6단지 청약 접수는 3월3일 특별공급을 시작으로 4일 1순위, 5일 2순위 순으로 이뤄진다. 당첨자 발표는 5단지 3월 11일, 6단지 3월 12일이다. 정당계약은 3월 23일부터 27일까지 진행할 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산림청, 시드뱅크 야생식물종자 품질관리 정보 2128건 달성</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683653</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683653</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:46:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 산림청 산하 한국수목원정원관리원(이사장 심상택)은 2025년 ‘산림종자 품질관리 및 표준화 구축’ 사업의 결과 2023~2024년 수집된 종자 중 282종에 대해 2128건의 품질관리 정보를 구축했다고 밝혔다. ‘산림종자 품질관리 및 표준화 구축’ 사업은 한국임업진흥원의 지원으로 운영되는 다부처 국가생명연구자원 선진화 사업으로 시드뱅크에 저장된 야생식물 종자의 활용을 위해 2021년부터 종별 품질관리 방법을 개발해 왔다. 지난 5년 동안 야생식물 종자 총 769종에 대해서 1만 822건의 품질관리 정보를 확보했으며 매년 종자 자료집을 제작해 국민과 공유하고 있다. 또한, 지난 2025년에 오픈한 대국민 종자정보 공개플램품 ‘씨앗피디아’를 통해 종자정보를 PDF로 다운받을 수 있으며 이렇게 관리된 종자들은 추후 산림청을 통해 분양을 진행할 예정이다. 이와 더불어 총 154종의 종자에 대해 품질관리 방법을 매뉴얼화 했으며 이를 바탕으로 유관기관 전문가 및 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관세청, 중소기업확인 절차 ‘디지털 방식의 원스톱 서비스’  시행</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683638</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683638</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:37:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 관세청은 수출입 중소기업의 행정 부담을 줄이기 위해 27일부터 세관의 중소기업확인 업무를 디지털 방식의 원스톱(One-Stop) 처리 서비스로 개편·시행한다고 밝혔다. 그동안 중소기업은 관세환급 신청, 수출입화물 검사비용 지원 신청 등에 필요한 중소기업확인서를 각 신청 시마다 종이 서류, 전자우편(이메일), 이미지파일 등으로 반복해서 제출하는 번거로움을 겪어왔다. 세관도 해당 기업에 일일이 중소기업 여부를 유선 확인하거나, 제출된 서류의 유효기간 경과 여부 및 발급 정보의 진위 여부 등을 확인하는 데 행정적 과부하가 있었다. 앞으로는 세관에서 전자통관시스템(UNI-PASS)을 통해 중소기업 여부를 실시간으로 직접 확인할 수 있게 됨에 따라, 기업은 중소벤처기업부에 중소기업확인서를 신청한 후 발급받기만 하면 세관에 별도의 종이 서류를 제출하지 않아도 된다. 이를 통해 종이 사용을 줄일 뿐만 아니라, 행정 처리 시간을 단축하고 증명서류의 위·변조 가능성을 원천</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무인 키즈풀도 사고배상책임보험 가입, 안전성평가 의무화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683590</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683590</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 현행법상 안전관리 대상에 포함되지 않아 안전 사각지대에 놓여있던 무인 키즈풀, 무인 키즈카페 등 새로운 형태의 어린이 놀이공간에도 안전관리 의무가 부여된다. 행정안전부는 이 같은 내용을 담은 개정된 ‘어린이놀이시설 안전관리법’이 27일 공포됐다고 밝혔다. 주요 개정 내용을 보면, 앞으로 어린이 놀이기구가 설치되지 않은 무인 키즈풀·키즈카페도 어린이 놀이시설에 포함된다. 이에 따라 해당 시설을 설치한 경우 관리감독 기관에 신고해야 하며, 관리주체는 안전관리자 지정과 함께 안전사고 발생 시 손해 배상을 위한 사고배상책임보험에 의무적으로 가입해야 한다. 또 안전사고 예방을 위해 익수·추락·충돌 등 위험요소를 찾아 점검하고 개선하는 ‘안전성평가’를 월 1회 이상 실시해야 한다. 행안부는 이번 법률이 공포일로부터 1년이 경과한 날부터 시행됨에 따라 ‘안전성평가’에 대한 지침을 마련하고, 관리주체가 사전에 준비할 수 있도록 제도 개선 내용에 대한 사전 홍보와 교육을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[개장시황] 코스피, 6300 돌파 후 숨고르기…1%대 하락 출발</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227091803194</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227091803194</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:27:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피가 27일 1% 넘게 내리며 숨고르기 장세에 들어갔다. 이는 지난 13일 소폭 하락 마감한 이후 7거래일 만에 하락세다.
        
        이날 한국거래소에 따르면 오전 9시 5분 현재 코스피는 전장보다 67.71포인트(1.07%) 내린 6239.56이다. 지수는 전 거래일 대비 109.78포인트(1.74%) 내린 6197.49에 출발 후 개인 매수세에 하락폭을 좁히고 있다.
        
        간밤 뉴욕증시는 급변동성 끝에 혼조로 마감했다. 다우존스30산업평균지수는 전장보다 17.05포인트(0.03%) 오른 4만9499.20에 거래를 마감했다.
        
        스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;amp;P) 500지수는 전장보다 37.27포인트(0.54%) 밀린 6908.86, 나스닥종합지수는 273.69포인트(1.18%) 떨어진 2만2878.38에 장을 마쳤다.
        
        한지영 키움증권 연구원은 &amp;amp;quot;엔비디아 주가 급락과 그 여파로 인한 마이크론 등 반도체주 약세 등으로 장 초반부터 변동성이 커질 것&amp;amp;quot;이라면서도 &amp;amp;quot;끊임없이 들어오고 있는 개인의 자금과 여전히 10배 초반인 PER 밸류에이션, 600조원대까지 상향되고 있는 코스피 영업이익 등을 고려하면 주식은 계속 들고가는 전략이 유효하다&amp;amp;quot;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        유가증권시장에서는 외국인과 기관이 각각 1조2912억원, 670억원을 순매도하는 한편 개인이 1조4356억원을 순매수하고 있다.
        
        시가총액 상위주 가운데 삼성전자(-1.38%), SK하이닉스(-2.27%), 현대차(-0.66%), LG에너지솔루션(-0.47%), SK스퀘어(-1.18%), 삼성바이오로직스(-0.85%), 기아(-2.91%) 등이 하락 중이고 두산에너빌리티(5.78%), 한화에어로스페이스(2.51%), HD현대중공업(1.01%) 등이 상승 중이다.
        
        코스닥지수는 전장보다 3.72포인트(0.31%) 내린 1184.43이다. 지수는 전 거래일 대비 12.75포인트(1.07%) 내린 1175.40에 출발한 뒤 내림폭을 좁히는 모습이다.
        
        코스닥시장에서는 외국인과 기관이 각각 365억원, 726억원을 순매도하는 반면 개인이 1389억원을 순매수하며 하방을 방어하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        시총 상위 종목 중 에코프로(-0.22%), 알테오젠(-0.37%), 에코프로비엠(-0.46%), 레인보우로보틱스(-1.14%), 코오롱티슈진(-1.14%), 리노공업(-1.03%), 케어젠(-2.87%) 등이 하락세고 삼천당제약(11.10%), 에이비엘바이오(1.10%), 리가켐바이오(1.44%) 등이 하락세를 나타내고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리은행 ‘첨단전략산업포럼’으로 생산적 금융 속도</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683583</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683583</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:12:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 우리은행이 생산적 금융의 실행 속도를 높이기 위해 전문가 초청 첨단전략산업포럼을 이어가고 있다. 인공지능(AI)부터 수소까지 첨단산업 전반에 대한 이해도를 높여 생산적 분야로의 자금 공급을 한층 효율화하겠다는 취지다. 27일 금융권에 따르면 우리은행은 지난 26일 서울 중구 본점에서 ‘피지컬AI와 로봇생태계’를 주제로 하는 첨단전략산업포럼을 개최했다. 이날 포럼에서는 전진우 한국로봇산업진흥원 수석연구원이 연사로 나서 국내 로봇시장의 성장 동향과 규제환경 전반을 폭넓게 조명했다. 현장에는 기업금융 심사역을 비롯해 글로벌 파트, 연구센터, 기업특화채널인 BIZ프라임센터 등 생산적 금융 관련 본부와 현장 직원 150여명이 참석해 급변하는 로봇시장 흐름에 귀를 기울였다. 이날로 3회차를 맞은 첨단전략산업포럼은 우리은행이 내부 구성원의 생산적 금융 역량을 강화하기 위해 마련한 프로그램이다. 이달 5일 유경범 네이버클라우드 상무의 AI 강연을 시작으로 ▷반도체 ▷로봇</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지식재산처, ‘일하는 방식’ 개선으로 업무혁신 가속화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683578</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683578</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:10:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 지식재산처(처장 김용선)는 업무방식을 근본적으로 재점검하고 조직 역량을 신규·핵심 업무에 집중하기 위한 ‘일하는 방식 개선방안을 수립·시행한다고 27일 밝혔다. 이번 개선방안은 지식재산처가 출범하며 업무영역이 확장됨에 따라 이에 수반하는 업무역량을 확보키 위한 것으로, 그간 관성적으로 수행해 온 업무를 재검토해 업무에 몰입하는 환경을 저해하는 요인을 발굴·제거하는 것을 목적으로 한다. 구체적으로는 업무를 추진하는 과정에서 효율성을 저하시키는 ‘불필요한 일’과 업무 외적인 일로 집중도를 저하시키는 ‘불합리한 관행’을 개선 대상으로 규정했다. 특히, 개선방안의 실효성을 높이기 위해 처장이 영상·서면보고 활성화를 직접 제안하는 등 간부들이 과제발굴 단계부터 적극적으로 참여했으며 전 직원을 대상으로 한 설문조사와 부서별 의견수렴을 더해 최종적으로 10대 실천과제를 발굴했다. ▶‘불필요한 일’에 대한 업무효율성 개선과제는 ‘▷보고서 형식은 단순하게, ▷보고와 결재라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유진證 &amp;amp;quot;한국전력공사, 원가회수율 개선 반영…목표주가 28%↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227090802175</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227090802175</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:09:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=한국전력]
        
        
        
        유진투자증권은 27일 한국전력에 대해 원가회수율 개선과 2026년 실적 턴어라운드 전망을 반영해 목표주가를 기존 6만원에서 7만7000원으로 28% 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;lsquo;매수&amp;amp;rsquo;를 유지했다.
        
        황성현 유진투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;한국전력의 주가순자산비율(PBR)은 원가회수율과 동행한다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;2025년 원가회수율이 투자보수율(ROIC)을 100% 초과 달성했고 2026년 정산계수도 우호적임에 따라 ROIC 10%를 기준으로 PBR 1.0배를 적용했다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        
        지난해 4분기 연결 기준 매출액은 24조원으로 전 분기 대비 14% 감소하고 전년 동기 대비 1% 증가했다. 영업이익은 2조원으로 전 분기 대비 64%, 전년 동기 대비 18% 줄었고 순이익은 1조4000억원으로 전 분기 대비 63% 감소했으나 전년 동기 대비로는 37% 늘었다. 실적은 시장 기대치를 하회했다.
        
        실적 부진 배경으로는 원전 정비 집중에 따른 가동률 하락(전년 대비 14%포인트 감소)과 이집트 원전 및 원전 해체 관련 기타 비용 증가(전년 대비 1조4000억원 증가)를 꼽았다. 이를 제외하면 전반적인 실적은 예상에 부합했다는 평가다.
        
        한국전력은 주당 1540원의 현금배당을 결정했다. 시가배당률은 3.2% 수준이다. 유진투자증권은 이를 본격적인 배당 재개의 신호로 해석했다. 연간 누적 별도 순이익은 7조2000억원을 기록했으며, 우호적인 정산계수 설정에 따라 2026년에도 이익 증가 흐름이 이어질 것으로 전망했다.
        
        2026년 매출액은 97조원으로 전년과 유사한 수준을 유지하고, 영업이익은 21조원으로 55%, 순이익은 13조원으로 53% 각각 증가할 것으로 내다봤다. 1분기까지는 원전 정비 영향으로 발전 믹스가 악화되겠지만, 2분기부터 원전 가동률이 점진적으로 상승할 것으로 예상했다.
        
        황 연구원은 &amp;amp;ldquo;전기요금은 동결을 가정했으며 구조적인 계통한계가격(SMP) 약세를 반영해 실적 추정치를 상향 조정했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;연평균 20조원 수준의 투자비를 감안하더라도 잉여현금흐름(FCF) 흑자 기조는 유지될 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 상승에 밸류업 지수도 최고치…주주환원·공시 확대 확산</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227085717162</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227085717162</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:03:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 여의도에 위치한 KRX 한국거래소 전경. 2026.02.25[사진=유대길 기자 dbeorlf123@ajunews.com]
        
        
        
        코스피 지수가 연일 상승곡선을 그리면서 밸류업 지수와 관련 상장지수펀드(ETF) 규모도 빠르게 확대된 것으로 나타났다. 기업들의 기업가치 제고 계획 공시와 대규모 자사주 소각&amp;amp;middot;취득 등 주주환원 정책이 이어지면서 자본시장 전반에 &amp;amp;lsquo;밸류업&amp;amp;rsquo; 기조가 확산하는 모습이다.&amp;amp;nbsp;
        
        27일 한국거래소에 따르면 코스피 지수가 1월 27일 사상 최초로 5000포인트를 돌파하면서 지난달 30일 밸류업 지수도 사상 최고치인 2330.71포인트를 기록했다. 이는 지수 산출 개시일인 2024년 9월 30일(992.13) 대비 134.9% 상승한 수준으로, 같은 기간 코스피 상승률(101.5%)을 33.4%포인트 웃돈다.
        
        밸류업 상장지수펀드(ETF) 13종목의 순자산총액은 1조7000억원으로 집계됐다. 이는 최초 설정일인 2024년 11월 4일 대비 약 255.3% 증가한 규모다.
        
        한국거래소는 상장기업의 기업가치 제고 현황을 공유하고 주주가치 존중 문화를 확산하기 위해 &amp;amp;#39;월간 기업가치 제고 현황&amp;amp;#39;을 발표하고 있다. 올해&amp;amp;nbsp;1월 기업가치 제고 계획을 신규 공시한 기업은 가온그룹, 성광벤드, 한화, 유비온, KT밀리의서재, 스틱인베스트먼트 등 6곳이다. 이에 따라 누적 공시 기업은 총 177개사(코스피 131개사, 코스닥 46개사)로 늘었다. 같은 기간 한국지역난방공사와 코웨이는 주기적 공시를 제출했다.
        
        상장기업의 주주환원 노력도 이어졌다. SK하이닉스는 12조2000억원 규모의 자기주식 소각을 결정했으며, 삼성전자는 6조1000억원 규모의 자기주식 취득과 3조8000억원 규모의 현금배당을 공시했다.
        
        한편 거래소는 기업가치 제고 계획 공시 시 구체적인 수치 목표 제시가 어려운 경우에도 성장 전략과 방향성 등을 정성적으로 기술해 목표를 설정할 수 있도록 &amp;amp;#39;기업가치 제고 계획 가이드라인&amp;amp;middot;해설서&amp;amp;#39;를 개정해 지난 1월 22일부터 시행했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 109.78p(1.74%) 내린 6197.49 출발</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227085743163</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227085743163</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:01:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 109.78p(1.74%) 내린 6197.49 출발
        코스닥, 12.75p(1.07%) 내린 1175.40 출발
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시, 시민정원사 양성과정 교육생 모집</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683567</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683567</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 09:00:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 시민이 직접 정원을 가꾸고 관내 곳곳에 정원문화를 확산키 위해 ‘2026년도 시민정원사 양성 과정’교육생 30명을 모집한다. 시민정원사 교육은 올해로 4년 차를 맞는 사업으로, 그동안 총 90명의 시민정원사를 배출했다. 수료생들은 지역 내 정원 조성 지원과 유지관리 활동, 정원박람회 참여 등 다양한 활동을 통해 시민 참여 기반을 넓혀왔다. 이번 과정은 정원에 대한 기본 이해부터 실무 역량까지 체계적으로 갖춘 시민정원사를 양성해, 생활권 중심의 정원 활동을 활성화하고‘명품 정원도시 대전’ 조성을 시민과 함께 만들어가기 위해 마련했다. 모집 대상은 만 19세 이상 대전시민이며, 접수 기간은 오는 3월 2일~4일까지 3일간이다. 참여를 희망하는 시민은 대전시 홈페이지(시정소식)에서 신청서를 내려받아 작성한 후 이메일로 제출하면 된다. 교육은 오는 4월 1일~6월 1일까지 매주 월·수요일 오후에 총 80시간 동안 이론과 실습을 병행해 진행한다. 정원 설계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한證 &amp;amp;quot;이오테크닉스, 높은 밸류에도 성장 기대…목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227085150153</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227085150153</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:58:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=이오테크닉스]
        
        
        
        신한투자증권은 27일 이오테크닉스에 대해 높은 밸류에이션에도 주가 상승이 기대된다며 투자의견 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지하고, 목표주가를 48만원으로 상향 조정했다.
        
        박현우 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;12개월 선행 주가수익비율(P/E) 51배로 업종 평균 대비 높은 밸류에이션&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;그럼에도 레이저 어닐링 장비 고객사&amp;amp;middot;활용처 확대 기대감, 레이저 커팅 장비 활용처 확대 가능성(비메모리&amp;amp;middot;메모리), 고부가 기판 투자 재개에 따른 실적 회복이 기대된다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        올해 이오테크닉스의 연간 매출액은 전년 대비 26% 증가한 4768억원, 영업이익은 38% 늘어난 1222억원으로 추정했다. 박 연구원은 &amp;amp;quot;반도체 공급 부족으로 팹 투자가 확대돼 레이저 마커 성장 지속에 따른 영업 레버리지 효과가 기대된다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;국내 메모리 생산업체 중심으로 어닐링 기술 도입을 통해 공정 미세화를 진행하면서 수요가 확대될 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;커팅 장비는 고대역폭메모리(HBM)의 웨이퍼 박막화로 적극 채용 가능성을 기대한다&amp;amp;quot;고 부연했다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;부진했던 인쇄회로기판(PCB) 장비군(드릴러)는 선폭(L/S)이 작은 고부가 기판 수요 증가로 하반기 점진적으로 회복할 것으로 예상한다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보證 &amp;amp;quot;HL D&amp;amp;amp;I, 이익 사이클 회복·수주 확대 기대…목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227085139152</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227085139152</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:55:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=HL D&amp;amp;amp;I]
        
        
        
        교보증권은 27일 HL D&amp;amp;amp;I에 대해 주택 분양률 개선과 원가율 정상화에 따른 이익 회복이 본격화될 것으로 전망하며 목표주가를 기존 3200원에서 5000원으로 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지했다.
        
        이상호 교보증권 연구원은 &amp;amp;quot;2025년 4분기 매출 5321억원, 영업이익 210억원을 기록하며 수익성 회복 흐름이 확인됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;주택건축 부문 수주 확대에 힘입어 수주잔고가 6조3000억원으로 역대 최대 수준을 기록했다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;울산 역세권과 이천 아미 등 주요 현장의 분양률 상승으로 주택 부문 전체 분양률이 85%까지 올라왔고, 개발건축 부문은 준공 후 잔금 효과로 높은 수익성을 기록했다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이 연구원은 &amp;amp;quot;2021~2022년 고원가율 현장 준공이 진행되면서 원가율 개선 효과가 이어질 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;수도권 분양시장 회복과 자체사업 비중 확대를 감안하면 매출과 이익 모두 개선 흐름이 지속될 것&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;주택 시장이 고원가 부담 구간을 지나 정상화 국면에 진입하고 있고, 개발건축과 인프라 부문 마진 개선 여력도 충분하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;분양 회복과 사업 포트폴리오 안정화로 중장기 수익 기반이 강화될 것&amp;amp;quot;이라고 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시, 청년 자격증·어학시험 응시료 지원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683560</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683560</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:54:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 미취업 청년의 취업 준비 부담을 덜고 자기개발을 지원하기 위해 ‘2026년 청년 자격증 및 공인어학시험 응시료 지원사업’을 추진한다. 이번 사업은 대전에 주소를 둔 18~39세 미취업 청년 2100여 명을 대상으로 자격증 및 공인어학시험 응시료를 지원하며, 총 2억 8000만원의 예산을 투입한다. 지원 대상은 신청일 기준 대전에 주민등록을 둔 미취업 청년으로, 2026년 1월 1일 이후 실제 시험에 응시한 경우엔 최종 합격 여부와 관계없이 지원받을 수 있다. 지원 금액은 1인당 최대 10만 원이며, 연간 최대 3회까지 신청할 수 있다. 지원 항목은 공인어학시험, 한국사능력검정시험, 국가기술자격증, 국가전문자격증, 국가공인민간자격증 등 총 877종이다. 27일부터 대전청년포털 홈페이지에 접속해 ▷주민등록초본 ▷건강보험자격득실확인서 ▷응시확인서류 ▷응시료 결제 영수증 ▷본인 통장사본 등을 첨부해 신청하면 된다. 접수 후 서류심사를 거쳐 선착순으로 대상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, 지방정부 혁신평가 ‘우수기관’ 선정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683555</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683555</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:48:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도는 행정안전부 주관 ‘2025년 지방정부 혁신평가’에서 우수기관으로 선정됐다고 27일 밝혔다. 이번 평가는 전국 243개 지방정부를 대상으로 ▷혁신 역량 ▷혁신 성과 ▷자율지표 등 3개 항목 10개 지표에 대해 전문가 평가, 국민 체감도 조사를 거쳐 진행됐다. 도는 이번 평가에서 전년 대비 등급과 순위가 대폭 상승해 서울, 인천, 경기와 함께 광역자치단체 상위 4개 우수기관에 이름을 올리는 쾌거를 이뤘다. 특히 토지관리과가 전국 최초로 시행한 ‘구(舊) 토지대장 한글화·전산화’ 사업이 가장 주목받았다. 장기간 한자로 관리돼 판독이 어려웠던 옛 토지대장을 디지털화해 민원 편의를 획기적으로 개선했다는 점에서 국민 체감도 평가 결과 최고점을 획득했다. 이와 함께 민관 협력 활성화 분야에서 거둔 실질적인 성과들도 우수한 평가를 받았다. 주요 사례로는 ▷정부·지자체·금융권 협업을 통한 ‘청년 주거 이자 지원사업’의 획기적 개선 및 확대 ▷미국발 관세 인상 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나금융, 두나무와 외화송금 서비스 기술검증 성공</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683552</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683552</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:41:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 하나금융그룹이 두나무와 공동으로 블록체인 기술을 활용한 외화송금 서비스에 대한 기술검증(PoC)을 성공했다고 27일 밝혔다. 하나금융은 이번 PoC를 기반으로 올해 3분기까지 예금토큰을 활용한 외화송금 인프라로 확장한다는 계획이다. 이번 PoC는 하나은행 국내외 지점 간 외화 송금 과정에서 기존 SWIFT 방식으로 주고받던 전문(메시지)을 두나무가 운영하는 ‘GIWA체인’ 기반 블록체인 메시지로 대체하는 방식으로 진행됐다. 이는 작년 12월 체결한 ‘블록체인 기술 기반 글로벌 금융서비스 공동 개발’ 업무협약의 첫 성과이기도 하다. 검증 결과, 블록체인 네트워크를 활용할 경우 기존 SWIFT 대비 처리 시간과 비용을 유의미하게 절감한 것으로 나타났다. 특히 자금세탁방지(AML), 고객확인의무(KYC) 등 외환거래 필수 통제 영역에서도 기술적 안정성을 확보했다는 설명이다. 양사는 그간 관련 내부통제 및 리스크관리 체계를 고도화하며 협업을 이어왔다. 하나금융은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한글화·전산화한 충남도 옛 토지대장, 활용폭 크게 늘어</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683550</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683550</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:40:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도는 27일 제107주년 3·1절을 맞이해 전국 최초로 추진한 ‘옛 토지대장 한글화 디지털 구축사업’의 성과를 재조명하고 일제강점기 잔재 청산과 도민 재산권 보호를 위한 행정 혁신 노력을 강조했다. 27일 충남도에 따르면, 지난해 말 기준 옛 토지대장 디지털 자료 활용 실적은 총 8만 1244건으로 집계됐다. 이 중 ▷등기 촉탁 2만 3190건 ▷민원 발급 7269건 ▷조상 땅 찾기 7761건 등 민원 처리 목적이 3만 8220건으로 전체의 절반에 달했고 나머지 4만 3024건은 지적공부 오류 조사 등 행정업무에 활용됐다. 이는 2024년 말 기준 활용 실적 4만 967건과 비교해 2배 가량 증가한 수치로, 특히 민원 처리 목적이 6배 증가한 것으로 나타났다. 지난 4년간 구축한 옛 토지대장 한글화·전산화는 일제강점기 작성된 313만 6000장의 토지대장을 한글로 변환·디지털화해 기록물 노후화·훼손 문제를 해소하고 한자 및 일본식 표기로 인한 도민 불편</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금리 인상 우려 진정 …K-점도표에 시장 안도[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03286566645354784</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03286566645354784</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:30:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>27일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 전날 한국은행 금융통화위원회(금통위)가 기준금리를 2.5%로 6회 연속 동결한 가운데, 이번 금통위에서 처음 공개된 한국판 점도표(금리 전망)가 시장의 주목을 받았다. (사진= AFP)간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 4.8bp(1bp...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주경제 코이너스 브리핑] 비트코인 소폭 하락…6만7000달러대 중반 횡보</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227082010111</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227082010111</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:21:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제 DB]
        
        
        
        
        자산시장 전반에 위험회피 심리가 퍼지면서 가상자산 시장도 약세로 돌아섰다. 비트코인 가격은 6만7000달러대 중반에서 등락을 이어가고 있다.
        
        26일 글로벌 코인시황사이트 코인마켓캡에 따르면 대표 가상자산인 비트코인은 오전 8시 현재 6만7487만원 수준에서 거래되고 있다. 이는 24시간 전보다 1.27% 낮은 수준이다. 이더리움 가격은 전날보다 2.34% 내린 2030달러를 형성하고 있다.
        
        비트코인 가격은 전날인 26일 새벽 급등하면서 7만 달러 턱밑까지 올랐다가 반락한 뒤 하루 종일 6만8000달러 수준에서 등락을 이어갔다. 이후 자정쯤 내림세를 보이며 오전 2시쯤 6만7000달러 선이 무너졌다. 이후 소폭 반등했지만 6만8000달러 선을 회복하지 못한 채 6만7000달러대 중반에서 횡보하고 있다.
        
        업계는 이날 혼조세를 보인 뉴욕증시가 가상자산 시장에 악영향을 미친 것으로 본다. 뉴욕증시를 중심으로 자산시장 전반에 위험회피 심리가 퍼지면서 가상자산 시장에서도 일부 자산 유출이 발생했다는 분석이다. 전일 상승장에서
        
        한편 같은 시간 국내 가상자산거래소 빗썸에서는 비트코인이 24시간 전보다 0.86% 낮은 9770만원(약 6만8202달러)에 거래되고 있다. 국내에서 비트코인이 더 비싸게 거래되는 이른바 &amp;amp;lsquo;김치프리미엄&amp;amp;rsquo;은 1.06% 수준이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 실적 호조에도 위험회피…환율 1430원대로 상승[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03194726645354784</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03194726645354784</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:19:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1430원대로 상승이 예상된다. 엔비디아 실적 호조에도 위험회피 분위기가 강해지면서 달러화가 반등했기 때문이다.사진=로이터27일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1431.8원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.30원)를 고려하면 이날 환율은 전 거래일 종가(142...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새마을금고 서민금융 비중 전체 여신 80%까지 달성 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683520</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683520</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:09:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 새마을금고중앙회는 새마을금고비전2030 선포식 ‘다시 성장하는 New MG’를 개최하고 건전성 강화·협동조합성 회복·지역문제 해결 등 3대 핵심 목표를 제시했다. 지난 25일 충남 천안 MG인재개발원에서 개최된 선포식에는 윤호중 행정안전부 장관, 전국 새마을금고 이사장 등 총 350명이 참석했다. 이날 선포식에선 새마을금고 비전2030위원회가 설정한 핵심 목표와 추진전략 등이 공개됐다. 협동조합 본연의 가치를 살려 서민금융기관으로서 내실을 다지고, 사회연대금융 역할을 강화하겠다는 내용이다. 지난해 10월 새마을금고 정체성과 역할 재정립을 위해 출범한 ‘새마을금고비전2030’ 위원회는 4개월간 협의와 토론을 거쳐 3대 핵심 목표와 9대 추진전략, 37개 세부과제를 도출했다. 위원회는 김종걸 한양대 국제대학원 교수를 포함한 상호금융 및 협동조합 분야 전문가 7명, 행정안전부·중앙회 관계자 등 총 11명으로 구성됐다. 먼저 정부의 역점사업 가운데 하나인 ‘사회연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급실 전담 전문의 2배 늘린다…진료과목에 산부인과·가정의학과 추가</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683517</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683517</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:04:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 응급실 전담 전문의 확보 기준이 2배로 확대되고, 진료과목에 산부인과와 가정의학과가 추가된다. 권역 응급의료센터 응급의료 정보관리 전담인력 기준도 2명에서 4명으로 확대된다. 보건복지부는 지난해 개정된 응급의료에 관한 법률에 따라 하위 법령에 위임된 세부 사항을 규정하는 시행규칙 개정안을 4월 8일까지 입법예고한다고 27일 밝혔다. 개정안에 따르면 내원환자 수에 따른 응급실 전담 전문의 추가 확보 기준이 강화된다. 권역응급의료센터는 전년도 내원환자가 3만명을 초과하는 경우, 기존에 매 1만명당 전문의 1명을 확보하던 것을 매 5000명당 1명을 확보하도록 변경한다. 지역응급의료센터는 매 7000명당 1명을 확보하도록 하는 기준을 신설한다. 또 권역·지역 응급의료센터 지정 기준에 갖춰야 할 응급실과 의료기관 진료 기능을 명시한다. 기관내 삽관, 제세동, 기계적 인공호흡 등 응급실에서 필요한 진료기능 뿐 아니라 중환자관리, 뇌·복부 응급수술 등 응급실 이후 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘IPO 완주’ 케이뱅크 최우형 행장 연임</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683508</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683508</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:52:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 케이뱅크는 임원후보추천위원회(임추위)가 최우형 행장을 차기 최고경영자 후보로 단독 추천했다고 26일 밝혔다 임추위는 최 행장을 추천하면서 “가계대출 규제 환경에서도 개인사업자 대출을 전략적으로 확대해 자산 포트폴리오를 다변화하고 새로운 성장 동력을 확보했다”면서 “또 케이뱅크의 유가증권 시장 상장 추진을 통한 자본 확충 기반 마련에 기여했다”고 평가했다. 케이뱅크는 올해 세 번째 기업공개(IPO)에 도전해 다음 달 5일 유가증권시장 상장을 앞두고 있다. 예상 시가총액은 3조3673억원이다. 케이뱅크는 지난 20일부터 2거래일 동안 일반 투자자를 대상으로 진행한 공모주 청약에서 134.6대 1의 경쟁률을 기록했다. 최 행장의 연임은 다음 달 31일 열리는 주주총회에서 최종 확정된다. 연임 임기도 이날 결정될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주증시포커스] 서학개미 vs 동학개미…새해 첫 두 달 &apos;동학&apos; 판정승 外</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260227074628065</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260227074628065</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:51:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        ◆아주경제 주요뉴스
        ▷서학개미 vs 동학개미&amp;amp;hellip;새해 첫 두 달 &amp;amp;#39;동학&amp;amp;#39; 판정승
        -새해 들어 국내 증시 급등으로 개인 순매수가 몰린 현대차와 SK하이닉스 등이 크게 오르며 동학개미 수익률이 서학개미를 크게 앞섰음.
        -반면 해외에서는 알파벳, 테슬라, 마이크로소프트 등이 부진해 일부 종목 상승에도 전체 성과는 상대적으로 낮았음.
        -특히 마이크론 테크놀로지는 상승했지만 주요 빅테크 하락 영향이 컸음.
        -그럼에도 개인투자자들은 미국 주식을 대규모 순매수하며 국내에서는 차익 실현, 해외에서는 추격 매수 성향을 보였고 이는 한국은행도 지적한 흐름.
        -미국 주식 보관금액은 소폭 증가에 그쳤는데 엔비디아만 상승하고 팔란티어 등 주요 보유 종목이 약세를 보인 영향으로 분석됨.
        
        ◆주요 리포트
        ▷미국 사모신용 불안과 시장 영향 [키움증권]
        -2025년 Tricolors와 First Brands 파산에 이어 2026년 블루아울 캐피털의 환매 중단까지 발생하며 급성장한 사모대출 시장의 잠재 리스크가 다시 부각되고 있음.
        -공식 부도율은 낮지만 시장 급팽창과 구조적 불투명성으로 실제 위험은 더 클 수 있으며 금융기관과의 연결성 확대에 따라 지속적인 모니터링이 필요.
        -이번 사태는 구조화 상품 붕괴로 금융시스템 전반에 충격을 준 BNP 파리바 사태와 달리 비은행권 유동성 문제 중심이어서 시스템 위기로 확산될 가능성은 상대적으로 제한적.
        -다만 제이미 다이먼의 경고처럼 은행주 급락, AI 기업 실적 악화, 하이퍼스케일러 현금흐름 악화 등이 현실화될 경우 금융시장 약세 전환 가능성은 존재.
        -현재는 은행&amp;amp;middot;AI 기업 실적과 현금흐름이 견조해 최악 시나리오 확률은 낮으며, 이익 모멘텀과 밸류에이션 측면에서 주식 비중 확대 전략을 유지하는 것이 적절하다는 평가.
        
        ◆장 마감 후(26일) 주요공시
        ▷가스공사, 지난해 영업익 2.1조&amp;amp;hellip;부채비율 4년만에 400% 하회
        ▷티웨이항공, 지난해 영업손실 2655억원&amp;amp;hellip;고환율&amp;amp;middot;고유가 적자폭 확대
        ▷삼성E&amp;amp;amp;A, 3.4조원 규모 화공플랜트 건설공사 수주
        ▷골프존홀딩스, 지난해 연결 영업이익 680억7089만원&amp;amp;hellip;전년비 29%&amp;amp;darr;
        ▷다날, 지난해 연결 영업이익 23억7372만원&amp;amp;hellip;전년비 70.3%&amp;amp;uarr;
        ▷세아제강지주 &amp;amp;quot;영국 계열사 주식 681억원에 추가취득&amp;amp;quot;
        
        ◆펀드 동향(25일 기준, ETF 제외)&amp;amp;nbsp;
        ▷국내 주식형: -472억원
        ▷해외 주식형: -548억원
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]삼성전자 퇴직자 소송 누적 126명…3차 64명 추가 제기</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683501</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683501</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:39:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 대법원이 삼성전자의 목표인센티브(TAI)를 퇴직금 산정 기준인 ‘평균임금’에 포함해야 한다고 판단한 이후 삼성전자 퇴직자들의 집단 소송이 빠르게 확산되고 있다. 3차 소송에 64명이 추가로 참여하면서 누적 인원은 126명으로 늘었다. 27일 법무법인 에이프로에 따르면 삼성전자 퇴직자 64명은 전날 회사를 상대로 ‘경영성과급 포함 퇴직금 재산정 및 미지급금 청구 소송’을 서울중앙지방법원에 제기했다. 지난 4일 22명, 13일 40명에 이어 세 번째 집단 소송이다. 대법원 판결 이후 한 달도 채 되지 않아 소송 인원이 120명을 넘어선 것이다. 앞서 대법원은 삼성전자 퇴직자들이 제기한 퇴직금 청구 소송에서 회사가 사업부 성과를 기준으로 지급해 온 목표인센티브(TAI)가 근로의 대가인 임금에 해당한다고 판단했다. 이에 따라 삼성전자는 판결이 나온 지난달 29일 이후 퇴직자부터는 목표인센티브를 평균임금에 반영해 퇴직금을 지급하고 있다. 관건은 퇴직금 청구 소멸시효</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새출발기금 조기상환자 최대 10% 추가감면…출산·육휴 때 상환유예</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683486</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683486</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 07:10:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김은희 기자] 정부가 새출발기금 채무조정 제도를 대폭 손본다. 조기상환자에 대한 추가 감면과 성실상환자 금리 인하 혜택을 신설하고 상환유예 사유 및 취·창업 연계 지원을 확대한다. 금융위원회는 지난 26일 새출발기금 추진사항 점검회의를 열고 이러한 내용의 올해 중점 추진계획을 논의했다고 27일 밝혔다. 이번 제도 정비는 새출발기금 채무조정 약정자가 늘고 거치기간 종료 등으로 상환이 시작되는 채무자가 늘어날 것으로 예상되는 상황에서 채무자가 포기하지 않고 채무상환을 이행해 재기에 성공할 수 있도록 유도하기 위해 추진됐다. 주요 정비 사항은 ▷조기상환 인센티브(매입형) 신설 ▷성실상환 인센티브(중개형) 신설 ▷상환유예 사유 확대(매입형) ▷취·창업 프로그램 연계 확대 ▷재기지원 사업 지역연계 확대 등이다. 우선 부실차주 중 채무조정 변제계획을 연체 없이 1년 이상 성실히 상환한 자가 잔여채무부담액을 일시 조기상환하는 경우 변제계획 이행 기간에 따라 잔여채무부담액의 5~10%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노동부 산안본부장 류현철 14.5억 재산신고…홍경의 대변인 24.3억 ‘최고’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683466</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683466</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:14:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 고용노동부 산업안전보건본부가 차관급으로 격상된 이후 처음 임명된 류현철 본부장이 14억여원의 재산을 신고했다. 27일 정부공직자윤리위원회가 공개한 ‘2월 고위공직자 수시 재산공개’에 따르면 류 본부장은 총 14억5275만원의 재산을 신고했다. 주요 재산은 전세 임차권 6억2500만원과 예금 5억4216만원이다. 이 밖에 주식 467만원, 채권 2억1400만원, 금 1917만원 등을 보유한 것으로 나타났다. 장관급인 중앙노동위원회 박수근 위원장은 9억4만원의 재산을 신고했다. 본인 명의의 서울 중구 아파트를 보유하고 있으며, 예금 2억301만원과 주식 821만원도 신고했다. 서울지방노동위원회 권병희 위원장은 15억1484만원을 신고했다. 이민재 노동부 산업안전보건정책실장은 16억7182만원, 홍경의 노동부 대변인은 24억2984만원을 각각 신고했다. 전직 간부들의 재산도 함께 공개됐다. 지난해 11월 퇴임한 김태기 전 중앙노동위원회 위원장은 24억1522만원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 “소비 회복 작년 위기 후 급반등→올해 점진적 개선 전환”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683370</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683370</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행은 27일 ‘과거 회복기에 비추어 본 현(現)소비국면 판단과 향후 전망’ 보고서를 통해 민간 소비가 올해부터 점진적으로 회복할 것이라는 전망을 내놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 “외국환은행 수출기업 국내 운전자금용 외화대출 허용”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683356</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683356</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행은 27일부터 외국환은행의 수출 기업에 대한 국내 운전자금용 외화대출을 허용한다고 밝혔으며, 대출 한도는 최근 1년간 수출실적 또는 해당 연도에 발생한 수출실적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“23만원 넘은 쌀값 잡아라”…정부, 양곡 최대 15만t 시장 공급</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683161</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683161</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 정부가 고공행진하는 쌀값을 안정시키기 위해 정부양곡을 단계적으로 시장에 공급한다. 산지 재고가 평년보다 크게 줄어든 상황에서 추가 공급을 통해 수급 불안을 완화하겠다는 조치다. 농림축산식품부는 전날 양곡수급안정위원회를 열고 최근 쌀 수급 상황을 점검한 뒤 정부양곡을 최대 15만t 이내에서 단계적으로 공급하기로 했다고 27일 밝혔다. 우선 2025년산 정부양곡 10만t을 1차로 공급하고, 이후 시장 상황을 보며 2차 공급 시기와 물량을 결정할 방침이다. 최근 산지 쌀값 상승세가 이어지며 정부의 대응 필요성도 커졌다. 국가데이터처 집계에 따르면 지난 15일 기준 산지 쌀값은 20㎏ 기준 5만7630원으로, 한 가마(80㎏) 가격이 23만원을 넘어섰다. 올해 들어 두 달 만에 1.2% 상승한 수준이다. 평균 소매가격 역시 전날 기준 20㎏에 6만3000원으로, 지난해와 평년보다 15~16% 높은 상태다. 농식품부는 앞서 2025년산 쌀 10만t 시장 격리를 보류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼자금 3억, 삼전·하닉에 반반씩”…공무원 투자글에 직장인 ‘들썩’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10683461</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10683461</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 05:35:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=나은정 기자] 국내 증시가 인공지능(AI) 반도체 호황으로 급등세를 이어가는 가운데 억대 결혼자금을 삼성전자와 SK하이닉스에 절반씩 투자했다는 공무원의 사연이 눈길을 끌고 있다. 서울에 ‘내 집 마련’을 위해 이 같은 공격적 투자를 감행했다는 사연자는 반도체 슈퍼사이클에 기대를 걸었으나, 온라인상에서는 갑론을박이 이어지고 있다. 27일 직장인 익명 커뮤니티 블라인드에 따르면 ‘여자친구랑 합의해서 모아온 결혼자금 오늘 삼전·하닉 반반씩 삼’이라는 제목의 글이 지난 24일 게시됐다. 자신을 공무원이라고 밝힌 A씨는 결혼식과 전세 보증금으로 사용하기 위해 모은 3억원을 국내 반도체 투톱인 삼성전자와 SK하이닉스 주식에 각각 1억5000만원씩 투자했다고 밝혔다. 평균 매수단가(평단가)는 삼성전자 19만9700원, SK하이닉스 100만2000원이다. A씨는 “여자친구와 서로 1년 뒤 이 3억원이 10억원 갈 것이라고 믿는다”며 “서울집으로 한 번에 들어가려고 많은 고민을 했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금리 2.5% 동결’ 만장일치···반도체 호조에 성장률 전망치 1.8→2%로</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=07055286645354456</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=07055286645354456</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:55:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행이 26일 올해 우리나라 경제 성장률 전망치를 종전 1.8%에서 2%로 올려잡았다. 반도체 슈퍼 사이클에 따른 수출 호조에 민간소비 회복 훈풍이 더해지면서다. 이 같은 성장률 개선 전망과 여전히 불안한 집값·외환시장 상황을 고려해 한은 금융통화위원회는 이날 기준금리를 현 수준인 연 2.5%에서 유지하기로 결정했다. 지난해 7월 이후 6번째 동결 결...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주경제 오늘의 뉴스 종합] 코스피, 사상 첫 6300선 돌파…삼전·SK하닉·현대차 최고가 外</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260226213231017</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260226213231017</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 21:46:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피, 사상 첫 6300선 돌파&amp;amp;hellip;삼전&amp;amp;middot;SK하닉&amp;amp;middot;현대차 최고가
        코스피가 전날 6000선을 처음으로 돌파하며 &amp;amp;#39;육천피 시대&amp;amp;#39;를 연 지 하루만에 6300선을 넘어섰다. 엔비디아가 시장 기대치를 웃도는 실적을 발표하며 인공지능(AI) 관련 우려가 잦아든 가운데 삼성전자, SK하이닉스, 현대차가 최고가를 기록하며 상승을 주도했다.&amp;amp;nbsp;
        
        26일 한국거래소에 따르면 코스피는 전 거래일 대비 223.41포인트(3.67%) 오른 6307.27에 장을 마쳤다. 이날 지수는 전 거래일보다 37.17포인트(0.61%) 오른 6121.03에 출발해 상승폭을 키웠다.&amp;amp;nbsp;
        
        이날 코스피에서 개인과 기관은 각각 6611억원, 1조2427억원어치 주식을 사들인 반면 외국인은 2조1107억원어치 주식을 팔아치웠다.&amp;amp;nbsp;
        
        시가총액 상위 10개 종목은 대부분 상승했다. HD현대중공업(-0.34%), KB금융(-1.43%)은 하락했으나 삼성전자(7.13%), SK하이닉스(7.96%), 현대차(6.47%), LG에너지솔루션(0.23%), SK스퀘어(4.95%), 삼성바이오로직스(2.20%), 기아(5.05%), 두산에너빌리티(0.58%)은 강세를 보였다.&amp;amp;nbsp;
        한은, 올해 성장률 전망치 2.0%로 상향&amp;amp;hellip;기준금리 6연속 동결
        한국은행 금융통화위원회가 26일 성장률 전망치를 2.0%로 상향 조정하며 기준금리를 6연속 동결했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이날 금통위는&amp;amp;nbsp;올해 두 번째 통화정책방향 회의에서 기준금리를 연 2.50%로 다시 한번 묶었다.&amp;amp;nbsp;지난해 7&amp;amp;middot;8&amp;amp;middot;10&amp;amp;middot;11월과 올해 1월에 이은 6연속 금리 동결이다.
        
        금통위가 동결을 택한 주요 배경으로 예상보다 좋은 경기를 꼽힌다. 이날 한은은 반도체 주도의 수출 호조와 소비 회복 등을 근거로 올해 실질 국내총생산(GDP) 성장률 전망치를 기존 1.8%에서 2.0%로 0.2%포인트 높였다.&amp;amp;nbsp;경기 부양을 위한 금리 인하를 고려할 명분이 없어진 셈이다.
        
        지난해 하반기 이후 줄곧 금리 인하의 발목을 잡은 집값과 환율 불안도 여전하다. 한국부동산원에 따르면 2월 셋째 주(16일 기준) 서울 아파트 매매가격은 전주보다 평균 0.15% 올랐다. 상승 폭은 0.07%포인트 줄었지만 아직 오름세가 이어지고 있다.
        이재용, 주식재산 40조 육박&amp;amp;hellip;정몽구&amp;amp;middot;정의선 회장도 사상 첫 20조 돌파
        코스피가 사상 최초로 6000을 돌파한데 이어 단 하루 만에 6300 고지도 넘어서면서 국내 주식 부호 1위 이재용 삼성전자 회장의 주식평가액도 40조원에 육박하는 것으로 나타났다.&amp;amp;nbsp;
        
        26일&amp;amp;nbsp;기업분석전문 한국CXO연구소에 따르면 이 회장의 주식평가액은 38조7738억원(지난 25일 종가 기준)으로 집계됐다. 이 회장의 주식평가액을 단일 종목이라고 보면 국내 시총 23위 수준이다.
        
        이 회장은 삼성전자. 삼성물산, 삼성생명, 삼성SDS, 삼성E&amp;amp;amp;A, 삼성화재, 삼성전자 우선주 등 7종의 주식을 보유하고 있다.
        
        이 중 삼성전자 주식은 9741만4196주로, 보통주 1주당 주가 20만3500원으로 계산한 주식 가치만 19조8237억원으로 평가된다.&amp;amp;nbsp;
        대통령 &amp;amp;#39;특사&amp;amp;#39; 강훈식, UAE와 650억달러 규모 협력 사업 합의
        강훈식 청와대 비서실장이 전략경제협력 대통령 특사 자격으로 정부 합동 특사단을 이끌고 25일 아랍에미리트(UAE)를 방문해 양국 협력 강화 방안을 협의했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 특사단에는 과학기술정보통신부, 외교부, 산업통상자원부, 문화체육관광부, 해양수산부, 방위사업청, 우주항공청 등 관계 부처가 참여했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 방문은 지난해 11월 이재명 대통령의 UAE 국빈 방문과 올해 1월 UAE 측 한국 특사인 칼둔 칼리파 알 무바라크 행정청장의 방한에 이은 후속 조치다. 양국 정상이 공동 선언을 통해 합의한 전략적 협력을 구체화하고, 가시적 성과로 연결하기 위한 차원으로 읽힌다.
        &amp;amp;nbsp;
        강 실장은 모하메드 빈 자이드 알 나흐얀 UAE 대통령을 예방하고, 모하메드 대통령의 방한을 초청하는 이 대통령의 친서를 전달했다.
        李대통령 엄포에 집값도 심리도 &amp;amp;#39;뚝&amp;amp;#39;&amp;amp;hellip;가격 하락 신호탄?
        지난해부터 가파른 상승세를 이어오던 부동산 시장의 흐름이 빠르게 변하고 있다. 정부의 고강도 규제와 다주택자를 향한 전방위 압박에 100주 만에 강남구와 서초구의 집값이 하락 전환했고, 송파구와 용산구 등 핵심지역도 가격 하락을 면치 못했다. 향후 집값 상승을 전망하는 심리도 3년 7개월 만에 최대 폭으로 하락하면서 일각에서는 부동산 하락장 진입이 본격화하는 게 아니냐는 분석이 나오고 있다.
        
        26일 한국부동산원 주간 아파트 가격 동향에 따르면 2월 넷째 주(23일 기준) 서울 아파트 매매가격은 전주 대비 0.11% 상승했다. 오름세는 이어갔으나 상승폭은 전주(0.15%) 대비 줄어들며 4주 연속 둔화했다.
        
        특히 그동안 서울 집값의 바로미터로 여겨지며 가격 상승세를 이끌었던 강남 3구(강남&amp;amp;middot;서초&amp;amp;middot;송파구)와 용산구는 집값이 하락 전환하며 급격한 내림세를 보였다.
        
        강남구(-0.06%)와 서초구(-0.02%)는 지난 2024년 3월 둘째 주 마지막 하락 이후 100주 만이며, 송파구(-0.03%)는 작년 3월 넷째 주 이후 47주 만에 집값이 하락했다. 용산구(-0.01%) 역시 2024년 3월 첫째 주 이후 101주 만에 집값이 내려갔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 엄포에 집값도 심리도 &apos;뚝&apos;... 가격 하락 신호탄?</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260226113824501</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260226113824501</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:12:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 아파트 일대. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        지난해부터 가파른 상승세를 이어오던 부동산 시장의 흐름이 빠르게 변하고 있다. 정부의 고강도 규제와 다주택자를 향한 전방위 압박에 100주 만에 강남구와 서초구의 집값이 하락 전환했고, 송파구와 용산구 등 핵심지역도 가격 하락을 면치 못했다. 향후 집값 상승을 전망하는 심리도 3년 7개월 만에 최대 폭으로 하락하면서 일각에서는 부동산 하락장 진입이 본격화하는 게 아니냐는 분석이 나오고 있다.
        
        26일 한국부동산원 주간 아파트 가격 동향에 따르면 2월 넷째 주(23일 기준) 서울 아파트 매매가격은 전주 대비 0.11% 상승했다. 오름세는 이어갔으나 상승폭은 전주(0.15%) 대비 줄어들며 4주 연속 둔화했다.
        
        특히 그동안 서울 집값의 바로미터로 여겨지며 가격 상승세를 이끌었던 강남 3구(강남&amp;amp;middot;서초&amp;amp;middot;송파구)와 용산구는 집값이 하락 전환하며 급격한 내림세를 보였다.
        
        강남구(-0.06%)와 서초구(-0.02%)는 지난 2024년 3월 둘째 주 마지막 하락 이후 100주 만이며, 송파구(-0.03%)는 작년 3월 넷째 주 이후 47주 만에 집값이 하락했다. 용산구(-0.01%) 역시 2024년 3월 첫째 주 이후 101주 만에 집값이 내려갔다.
        
        업계에서는 정부 출범 이후 4차례에 걸친 대책을 통해 부동산 시장에 대한 정책 메시지가 계속 전달되는 상황에서 이재명 대통령이 다주택자 양도소득세 중과 유예 종료, 임대사업자 혜택 축소 등을 연이어 시장 안정에 대한 강력한 의지를 내보인 점이 영향을 미친 것으로 보고 있다.
        
        정부 압박에 급매물이 늘고 매수자들이 가격을 낮춰 제시하는 &amp;amp;#39;하향 매수&amp;amp;#39; 사례가 조금씩 포착되면서 집값 상승을 기대하는 심리도 크게 하락하고 있다.
        
        한국은행이 발표한 &amp;amp;#39;2월 소비자동향조사&amp;amp;#39;에서 주택가격전망지수는 108로 한 달 전 대비 16포인트(p) 급락했다. 지난해 12월 121, 지난달 124로 오름세를 나타내다가 3개월 만에 하락한 것으로, 하락폭은 시장 금리 상승 등으로 주택가격이 하락 전환한 2022년 7월(-16p) 이후 가장 컸다.
        
        일각에서는 이러한 시장 흐름이 이어지면서 집값 하락장이 본격화하는 게 아니냐는 관측도 나온다. 급매물 출회와 더불어 6월 지방선거 이후 보유세 개편과 장기보유특별공제(장특공제) 축소 논의 등이 본격화할 가능성이 있는 만큼 가격 조정 국면이 확산할 수 있다는 분석이다.
        
        실제 아실에 따르면 이날 기준 서울 전체 아파트 매물은 7만784건으로 이재명 대통령이 다주택자 양도세 중과 유예 종료를 언급한 1월 23일(5만6219건)과 비교해 25.9% 늘었다. 성동구(62.2%)의 증가폭이 가장 컸고 이어 송파구(48.1%), 동작구(45.3%), 강동구(44.9%), 광진구(43.2%) 등 순이었다.
        
        다만 전문가들은 최근의 흐름이 장기적인 하락 국면으로 이어질지는 지켜봐야 한다고 강조했다. 집값 상승의 근본적인 원인인 유동성, 공급 부족이 해소되지 않은 상황이고, 규제로 인해 거래가 쉽지 않아 하락세가 확산되기 어렵다는 것이다.
        
        심형석 우대빵부동산 연구소장은 &amp;amp;quot;정부가 강력한 메시지를 보내면서 시장이 매수자 우위로 변하고 하락 거래가 나타나면서 조정 국면이 나타나고 있다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;다만 공급과 수요의 불균형이 여전하고, 5월 9일이 지나면 매물 잠김 현상이 나타나면서 집값은 또다시 오를 가능성이 크다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이에 전문가들은 오는 6월 이후 세제 개편이 향후 집값의 가장 큰 벼수가 될 것으로 전망했다.
        
        김효선 KB국민은행 부동산수석전문위원은 &amp;amp;quot;오는 6월 지방선거가 있고, 향후 종합부동산세 등 세금 대책이 어떻게 나오는지가 너무 큰 변수이기 때문이 이에 따라 시장 분위기가 달라질 것으로 보인다&amp;amp;quot;고 내다봤다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안선영의 아주-머니] 똑똑한 마이데이터 활용법…금리 인하에 신용점수 올리기까지</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260226100100293</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260226100100293</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 15:49:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=네이버페이]
        
        
        
        마이데이터 기능이 한 단계 진화했다. 과거에는 흩어진 개인정보를 한 곳에 모으는 역할에 그쳤다면 최근에는 실질적인 금융 혜택으로 연결하면서 활용 범위가 넓어지고 있다.
        
        27일 금융위원회에 따르면&amp;amp;nbsp;26일부터&amp;amp;nbsp;매번 은행 창구를 찾지 않더라도 자동으로 금리인하 신청을 해주는 서비스가 도입됐다.&amp;amp;nbsp;마이데이터 기반의 인공지능(AI) 에이전트가 대출 차주 대신 금리인하를 요구해주는 방식이다. 네이버페이&amp;amp;middot;카카오페이 등 마이데이터 사업자와 은행&amp;amp;middot;보험사&amp;amp;middot;카드사 등 금융회사의 마이데이터 서비스에 가입하고 금리인하요구 자동신청에 동의하면 된다.
        
        금리인하요구권은 자산이나 소득이 늘어 신용등급이 올랐을 때 금융사에 대출이자를 낮춰달라고 요구할 수 있는 권리다. 그동안엔 소비자가 직접 신용 변화를 확인해 금융사별로 개별 신청해야 하는 번거로움으로 이를 제대로 활용하지 못하는 경우가 많았다.
        
        이제는 최초 1회 동의로 금리인하요구권을 자동으로 누릴 수 있게 된다. 마이데이터를 통해 수집된 금융 자산, 소득 증가, 부채 감소, 신용점수 변동 등 신용 개선 신호가 실시간으로 분석돼 금리를 낮출 수 있는 최적화 시점이 되면 알아서 금융사에 금리 인하를 요청한다.
        
        최대 월 1회 정기적으로 신청할 수 있고, 소득 상승이나 신용평점 상향 등 명확한 사유가 있는 경우에는 수시로 신청이 가능하다. 금리인하 요구가 거절되면 AI가 구체적인 사유를 파악해 개선이 필요한 부분을 안내해준다.
        
        마이데이터를 신용점수에 활용할 수도 있다. 뱅크샐러드, 핀다와 같은 핀테크기업에서는 실제 소득이 없거나 금융 이력이 부족한 씬파일러도 비금융&amp;amp;middot;공공데이터까지 반영해 신용점수를 올리도록 도와준다.
        
        최근 3개월간 신용점수 올리기 서비스를 이용한 850점 이하(KCB 기준) 중&amp;amp;middot;저신용자 중에서는 신용점수가 692점에서 918점으로 226점 상승한 사례도 있었다. 해당 이용자는 기존엔 중&amp;amp;middot;저신용자였지만 신용점수를 올려 우량 신용 구간에 진입했다. 가심사 대출 승인 데이터 기준으로 예상 금리는 10.2%에서 5.6%로 4.6%포인트 낮아지게 됐다.
        
        중&amp;amp;middot;저신용자 신용점수는 평균 20점 올라 신용 개선 효과가 있었다. 뱅크샐러드 금리 예측 모델에 따르면 신용점수 20점 상승은 평균 1.3%포인트의 금리 인하 효과를 기대할 수 있다.
        
        이 외에도 마이데이터를 활용한 재테크 방식은 다양하다. 여러 보험사에 흩어져 있는 계약을 통합하면&amp;amp;nbsp;중복 보장이나 과잉 특약 등&amp;amp;nbsp;불필요한 보험을 줄이고 재설계하는 데 도움이 된다. 카드 사용 최적화 기능을 활용하면 개인의 결제 패턴에 따라 높은 할인 혜택을 누릴 수 있는 카드를 추천 받을 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6개월 점도표에 찍힌 2.25% 점 4개…국고채 금리, 5bp대 하락</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04687126645354456</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04687126645354456</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:12:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>26일 한국은행 금융통화위원회를 소화한 국고채 시장 금리가 급락세다. 이날 처음 공개된 6개월내 점도표에서 총 21개 점 중에 2.25%에 4개가 찍힌 점이 강세 재료로 작용했다. 더불어 이창용 한은 총재가 향후 성장세를 지원할 것이라고 밝힌 점도 긍정적인 영향을 미친 것으로 풀이된다.사진=한국은행이날 금융정보업체 KG제로인 엠피닥터에 따르면 국고채 3년...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체가 성장률 밀어올려…한은, 올해 2%·내년 1.8% 성장률 전망(상보)</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03985206645354456</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03985206645354456</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 10:05:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국은행이 올해와 내년 경제성장률 전망치를 상향 조정했다. 올해 경제성장률은 1.8에서 2%로, 내년은 1.9%에서 1.8%로 수정했다. 물가상승률 전망치는 올해는 2.1%에서 2.2%로 올리고, 내년은 2%로 제시했다. 부산항 신감만부두와 감만부두, 신선대부두에 수출입 화물이 쌓여있다. (사진= 연합뉴스)◇ 금리 동결하면서 성장률 전망치 상향 조정 한은...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 위험자산 랠리와 월말 네고…환율 1420원대 하락[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02840486645354456</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02840486645354456</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:20:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1420원대에서 움직일 것으로 전망된다. 인공지능(AI) 주가 호조로 인한 위험자산 선호 심리 확산과 수출업체 네고(달러 매도) 유입에 힘입어서 하락 압력이 예상된다.사진=AFP26일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1424.3원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 금통위와 경제전망 주시…재경부 국채발행계획 대기[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02761766645354456</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02761766645354456</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:11:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>26일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중 오전에는 한국은행 2월 금융통화위원회(금통위) 회의가 열리는 가운데 오후에는 재정경제부 국채발행계획 발표가 대기 중이다.시장에선 이번 회의에서 기준금리가 재차 동결될 것으로 보고 있다. 이에 오후 발표되는 경제전망에서의 성장률과 물가 수...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 지수 오르면, 국고채 금리 올랐다…주식 불장에 채권은 울상</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05776086645354128</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05776086645354128</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 18:26:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>25일 우리나라 코스피 지수가 사상 최초 6100선을 돌파한 가운데 올 들어 증시가 강할수록 국고채 시장의 약해지는 경향이 심화된 것으로 나타났다. 올해 채권 시장의 약세 주된 배경이 주식시장으로의 자금이동(머니무브)인 만큼 향후에도 증시가 강할수록 채권시장엔 부정적이란 분석이 나온다.사진=연합뉴스이날 이데일리가 KG제로인 금융정보단말기인 엠피닥터의 데이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거래소 &quot;&apos;6000피&apos; 달성…韓증시 중장기 상승 국면 진입&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05448086645354128</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05448086645354128</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:24:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국거래소가 25일 코스피가 사상 최초로 6000을 돌파한 것을 기념해 서울 홍보관에서 이날 기념식을 개최했다고 밝혔다. 이날 행사에는 강민국 정무위원회 야당 간사·이억원 금융위원장·이찬진 금융감독원장·황성엽 금융투자협회장 등 국회·정부·유관기관장 및 업계 대표들이 참석했다.25일 서울 홍보관에서 기념식이 열린 가운데 왼쪽부터 이찬진 금융감독원장, 이억원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원·달러 환율, 장 중 사상 첫 6000피 도달에 1420원대 ‘뚝’</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04454246645354128</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04454246645354128</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 14:23:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>25일 원·달러 환율이 코스피 지수의 사상 첫 6000선 돌파에 힘입어 1420원대까지 떨어졌다. 장 중에는 1429.9원까지 내리며 한 달 만에 저점을 형성했다. 코스피 지수가 상승세를 이어가는 만큼 원화 수요가 상승했다는 평가다.코스피가 장중 6000을 넘어선 가운데 25일 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸에서 직원들이 기뻐하고 있다.(사진=연합뉴스)이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔화 약세 속 AI 주식 랠리 지속…환율 1440원 하회 시도[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02706006645354128</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02706006645354128</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:10:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1440원을 하회할 것으로 전망된다. 엔화가 약세를 나타내고 있지만, 인공지능(AI)을 중심으로 한 증시 호조가 이어지면서 환율도 하락 압력이 더 클 것으로 전망된다. 사진=AFP12일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1440.9원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 박스권 지속…한은 금통위 대기 모드[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02594486645354128</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02594486645354128</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 07:53:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>25일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 보합 출발할 것으로 전망된다. 미국채 금리가 보합으로 마감한 가운데 오는 26일 한국은행 금융통화정책위원회 이벤트를 앞둔 만큼 변동성은 제한적일 것으로 보인다.사진=로이터간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 0.1bp(1bp=0.01%포인트) 오른 4.033%에 거래를 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기준금리 동결은 확실시…시장이 보는 금통위 관전 포인트는?</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01994246645354128</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01994246645354128</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2026 06:17:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 2월 한국은행 금융통화정책위원회(금통위) 이벤트를 앞두고 성장률과 물가에 채권 시장 시선이 집중된다. 앞서 한은의 지난해 11월 전망치 대비 상향폭이 클 경우 기준금리 인하 가능성이 줄어들 것이란 우려가 제기된다.사진=한국은행24일 금융투자협회에 따르면 국고채 3년물 금리는 전거래일 대비 0.4bp(1bp=0.01%포인트) 오른 3.158%에 거래를...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;6000피&apos; 달성 초읽기…20만전자·100만닉스 시대 열렸다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05093846645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=05093846645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 17:17:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 최고치를 갈아치우며 ‘6000피’(코스피 6000)를 눈앞에 두고 있다. 간밤 미국 뉴욕증시의 약세 영향으로 장 초반 하락세였으나 양대 반도체주(株)인 삼성전자(005930)와 SK하이닉스(000660)가 상승세를 이끌었다. 이제 6000피까지 불과 30포인트만 남겨둔 상황이다.24일 서울 중구 하나은행 딜링룸 전광판에 코스피 등 시황 정보...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]코스피, 2.11% 오른 5969.64 마감…최고치 경신</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04575606645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04575606645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 15:32:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피, 2.11% 오른 5969.64 마감…최고치 경신코스피, 강보합 출발... 코스닥도 올라 (사진=연합뉴스)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]SK하이닉스, 사상 첫 ‘100만닉스’ 달성…황제주 등극</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03893366645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03893366645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 11:15:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK하이닉스, 사상 첫 ‘100만닉스’ 달성SK하이닉스  (사진=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국금센터 “미 AI기업 채권 발행 증가…장기채 금리 상승 우려↑”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03827766645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03827766645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 10:51:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 미국 달러화 투자등급(HG) 채권 발행액이 역대 최대를 기록할 것으로 전망되는 가운데 인공지능(AI) 기업들의 장기채 발행이 늘어나면서 미국채 장기물 금리 상승 압력을 제공할 수 있다는 우려가 제기된다. 자료=국제금융센터24일 국제금융센터는 ‘미 달러화 채권시장 발행물량 급증과 영향’ 보고서에서 올해 미 달러화 투자등급 채권 총 발행액이 1조 850...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]코스피, 0.13% 오른 5853.48 출발…코스닥은 1159.76</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03214406645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03214406645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 09:01:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피, 0.13% 오른 5853.48 출발…코스닥은 1159.76코스피, 강보합 출발... 코스닥도 올라 (사진=연합뉴스)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 무역정책 불확실성…환율 1440원 중반대로 상승[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:17:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1440원대 중반대로 상승이 예상된다. 도널드 트럼프 미국 대통령의 관세 정책 불확실성으로 인해 위험자산 선호 심리가 악화될 것으로 전망된다. 사진=AFP연합뉴스24일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1440.0원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.35원)를 고려...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 하락 훈풍…5000억원 규모 20년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02722406645353800</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02722406645353800</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:14:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>24일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 미국채 금리가 하락한 가운데 장 중에는 5000억원 규모 20년물 입찰이 대기 중이다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 5.3bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.032%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민감한 2년...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美관세 위법 판결 여진…원·달러 환율 방향성 어디로</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04549366645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04549366645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:34:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방대법원의 관세 위법 판결 이후 외환시장이 갈림길에 섰다. 달러 약세에 힘입어 원·달러 환율은 1440원선으로 내려왔지만, 트럼프 행정부의 ‘플랜B’ 가동과 중동 정세 변수는 위험회피 심리를 자극할 불씨로 남아 있다. 달러 약세 흐름이 이어지며 환율 하락이 굳어질지, 아니면 불확실성 확대로 안전자산 선호가 강화되며 환율이 다시 반등할지 시장이 방향...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피, 최고치 경신 마감…사상 첫 5900선 돌파도</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04201686645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04201686645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:11:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>23일 코스피가 5900선을 돌파하며 최고치를 경신했다. 다만 장중 차익 실현 매물이 출회하면서 상승폭을 일부 반납하며 장을 마감했다.코스피 지수가 종가 기준 사상 최고치를 경신한 23일 서울 중구 하나은행 인피티니에서 딜러들이 업무를 보고 있다. (사진=방인권 기자)이날 엠피닥터에 따르면, 코스피는 전 거래일 대비 94.58포인트(1.63%) 오른 59...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]코스피, 0.65% 오른 5846.09 마감…코스닥은 1151.99</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03972086645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03972086645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:33:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피, 0.65% 오른 5846.09 마감&amp;hellip;코스닥은 1151.99코스피 지수가 종가 기준 사상 최고치를 경신한 23일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸 전광판에 코스피 종가가 표시되고 있다. 이날 코스피는 전 거래일 대비 37.56포인트(0.65%) 오른 5846.09, 코스닥은 2.01포인트(0.17%) 내린 1151.99에 장을 마쳤...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고치 경신한 코스피…사상 첫 5900 돌파 후 상승폭 반납 중</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03434166645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03434166645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:39:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 처음으로 장중 5900선을 돌파, 최고치를 갈아치웠다. 미국발 관세 불안이 줄어들면서 매수세가 몰린 결과로 풀이된다. 시가총액 1·2위인 삼성전자(005930)와 SK하이닉스(000660)도 각각 신고가를 경신했다. 다만 경신 이후에는 상승폭을 일부 반납하며 5900을 밑돌고 있다.23일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수 등이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1440원 하회 출발…美관세 위법 속 코스피 ‘육천피’ 코앞</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02653526645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02653526645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:49:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 법원이 도널드 트럼프 대통령의 관세 조치에 대해 위법 판단을 내리면서 달러화가 약세를 보이자 원·달러 환율이 1440원 아래에서 출발했다. 향후 관세 정책 동력이 약해질 것이란 전망에 국내 증시는 코스피가 6000선에 가까워지며 위험자산 선호 흐름이 강하게 나타나고 있다.사진=연합뉴스23일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 45분 기준 환율은 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피, 사상 첫 5900선 돌파…&apos;6000피&apos; 눈앞</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02499366645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02499366645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:23:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 처음으로 5900선을 돌파하며 ‘6000피’(코스피 6000)에 다가가고 있다.23일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수 등이 표시되고 있다. (사진=연합뉴스)23일 엠피닥터에 따르면, 코스피는 이날 전 거래일 대비 94.58포인트(1.63%) 오른 5903.11에 출발해 오전 9시 10분 기준으로 80.03포인트(1.38%) ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]코스피 1.63% 오른 5903.11 출발…사상 첫 5900 돌파</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02348486645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02348486645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:01:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피 1.63% 오른 5903.11&amp;hellip;5900선 돌파</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 신규 관세 불확실성…환율 1440원대서 방향성 탐색[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02036886645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02036886645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:18:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1440원대에서 공방이 예상된다. 도널드 트럼프 미국 대통령의 신규 관세와 중동 지정학 우려에도 국내증시 랠리 연장에 환율은 제한적인 하락이 전망된다. 사진=EPA 연합뉴스23일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1445.1원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.35...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 국회 업무보고 주시…3조원 규모 국고채 5년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01984406645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01984406645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:10:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>23일 국내 국고채 시장은 주말 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 3조원 규모 국고채 5년물 입찰과 더불어 한국은행 국회 재정경제위원회 업무보고가 대기 중이다.사진=AFP주말 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 1.6bp(1bp=0.01%포인트) 오른 4.085%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고환율 원인됐나…韓, 1년새 美 주식투자 5배 늘었다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01439926645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01439926645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:10:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 투자 확대와 기술 혁신에 대한 기대에 지난해 미국 증시로 향한 글로벌 자금이 급증한 것으로 나타났다. 미국 주식에 대한 외국인 순매수 규모가 전년 대비 2배 이상 급증했을 정도다.특히 한국의 경우 미국 주식 투자 규모가 전년 대비 5배 가까이 늘어나며 주요국 가운데서도 증가 폭이 두드러졌다. 미국 재무부 국제자본흐름 통계(TIC)에 집계된...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 관세 위법에 달러 약세…금통위 앞두고 환율 변동성 확대[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01125046645353144</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01125046645353144</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 07:00:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>월말로 접어들며 글로벌 주요 경제지표 발표가 한산한 가운데, 이번 주 외환시장은 한국은행 금융통화위원회(금통위)와 함께 미국의 관세 정책을 둘러싼 법적 변수에 주목할 전망이다. 미국 연방 대법원이 도널드 트럼프 대통령의 상호관세 조치에 대해 위법 판단을 내리면서 달러 약세 요인이 새롭게 부각됐고, 이는 원·달러 환율에 변동성 요인으로 작용할 가능성이 제기...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 3bp 내외 하락하며 장기물 위주 강세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03817926645352488</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03817926645352488</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:31:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>20일 국고채 금리가 3bp(1bp=0.01%포인트) 내외 하락하며 강세를 보인다. 다음주 한국은행 2월 금융통화위원회(금통위) 회의와 재정경제부 국채발행계획 발표를 앞두고 외국인의 매수세가 금리를 끌어내리고 있다는 분석이 나온다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.10년 국채선물 5분봉 차트(자료=엠피닥터)이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 보합세…미국 2월 구매관리자지수 발표[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02889686645352488</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02889686645352488</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:26:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>20일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 글로벌 금리가 보합권을 보인 가운데 장 중 외국인 수급 역시 주시할 재료다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 1.5bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.069%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민감한 2년물 금리는 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중동 지정학적 리스크 고조…환율 1450원 중심 등락[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02725686645352488</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02725686645352488</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:07:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원을 중심으로 등락이 예상된다. 중동의 지정학 위험 고조에 따른 위험선호 위축에 환율은 상승 압력이 클 것으로 전망된다. 이란 최고지도자 아야톨라 알리 하메네이(왼쪽)와 도널드 트럼프 미국 대통령.(사진=AFP 연합뉴스)20일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1448.3원에...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 설 연휴 직후 3bp 내외 상승하며 약세 마감</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04473926645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04473926645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:14:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>19일 국고채 금리가 3bp(1bp=0.01%포인트) 내외 상승하며 약세 마감했다. 장 중 코스피 지수가 신고가를 경신한 가운데 국고채 시장은 외국인의 국채선물 매도 등이 겹치며 약세로 전환했다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.10년 국채선물 5분봉 차트(자료=엠피닥터)이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥터에 따르면 장내 국고채 3년물 금리...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1450원대로 상승 출발…美 금리인상 가능성 영향</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03152086645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03152086645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:22:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방준비제도(Fed·연준) 내에서 ‘금리 인상’ 가능성이 언급되면서 달러화가 강세를 나타내고 있다. 이에 설 연휴가 끝난 직후 환율은 1450원대로 상승했다. 사진=AFP19일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 19분 기준 환율은 전 거래일 종가(1444.9원) 대비 7.65원 오른 1452.55원에서 거래되고 있다. 전 거래일보다 6.1원 오...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 설 연휴 직후 2bp 내외 하락하며 강보합 출발</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03125846645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03125846645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:18:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>19일 국고채 금리가 2bp(1bp=0.01%포인트) 내외 하락하며 강보합 출발했다. 설 연휴 동안 미국채 금리가 하락한 점을 반영하는 것으로 풀이된다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.자료=엠피닥터이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥터에 따르면 오전 9시11분 기준 장내 국고채 3년물 금리는 전거래일 대비 1bp 내린 3.130%, 국고채 ...</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>