<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - finance</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy finance 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 16:27:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>임기근 “추경, 세입·경기 고려해야…본예산 집행이 우선”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680696</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680696</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:42:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 임기근 기획예산처 장관 직무대행 차관은 23일 올해 추가경정예산 편성 가능성에 대해 현 시점에서는 본예산 집행이 우선이라는 입장을 밝혔다. 임 대행은 이날 오후 국회 재정경제기획위원회 업무보고에서 “현재 2월이기 때문에 국회에서 심사·확정한 예산을 집행하는 초기 단계”라며 “충실히 집행하는 게 우선”이라고 말했다. 그는 “추경과 관련된 문제는 세입 문제도 있고 경기 흐름을 전반적으로 봐야 하는 측면도 있다”며 “나머지 거시·금융 변수 흐름을 종합적으로 감안해서 판단해야 할 사안”이라고 설명했다. 올해 1분기 세수 전망에 대해서는 “예산 편성 당시보다는 세수 여건이 좋다”며 “2월이라 속단하기는 어렵지만 전반적으로 양호한 상황이라고 예측된다”고 밝혔다. 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관 역시 세수 여건에 대해 비슷한 전망을 내놨다. 그는 “3월 법인 결산을 해봐야 예측 가능한데 현 상황으로만 보면 반도체 호황, 경기 사이클 측면에서 법인세는 좋아질 것으로 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구윤철 “비거주 부동산 레버리지 정상화必…한미 무역 합의는 유효”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680694</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680694</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 20:34:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 구윤철 부총리 겸 재정경제부 장관은 23일 비거주 부동산에 대한 레버리지 관리 강화 필요성을 시사했다. 기존 한미 간 무역 합의는 미국 연방대법원의 상호관세 위법 판결과 관계없이 유효하다고 밝혔다. 구 부총리는 이날 오후 국회 재정경제기획위원회 업무보고에서 “과도한 레버리지를 일으켜서 그간 부동산 투자가 많이 이뤄진 건 사실”이라며 “자기가 사는 곳이 아닌 데 대한 부동산 레버리지는 정상화할 필요가 있다고 보여진다”고 말했다. 이어 “임대주택 공급 등 기타 과제에 관해 금융위와 협의하겠다”며 “부동산에 금융이 들어가는(투입되는) 부분은 가능하면 정상화시키도록 하겠다”고 덧붙였다. 부동산 시장 전망에 대해서도 기대수익 중심의 인식을 경계했다. 구 부총리는 “과거 부동산에 대한 과도한 기대이익이 있었는데 이제는 더 이상 아니지 않느냐는 게 있다”고 말했다. 그는 ‘주택으로 돈을 번다는 생각은 없애야 한다’는 지적에 “아파트는 사는 곳”이라고 말했고, 보유세 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK부산은행, 다각도 신용평가 위해 AI모델 도입</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231921238478</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231921238478</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:21:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>BNK부산은행은 23일 기존 금융정보 중심의 신용평가 방식을 보완하기 위해 인공지능(AI)기반 &apos;대안신용평가모형&apos;을 전격 도입한다고 밝혔다. 대안신용평가모형은 전통적인 금융 이력뿐만 아니라 다양한 비금융 정보를 함께 분석해 고객의 상환능력을 보다 입체적으로 평가한다. 그동안 금융거래 이력이 부족하거나, 일정 기간 신용도 하락 이력이 있었던 고객의 경우 제도권 금융 이용에 제약이 따르는 경우가 있었다. 부산은행인 이번 모형 도입을 통해 이러한 한계를 보완하고, 실질적인 상환 능력을 갖춘 고객에 대한 금융 접근성을 높인다는 방침이다. 권병석 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한-브라질, 바이오헬스·디지털헬스·첨단치료제 분야 협력 강화키로</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680651</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680651</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:45:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 한국과 브라질 정부가 바이오헬스, 디지털헬스, 첨단 치료제 등 미래 핵심 분야에서 협력을 강화하기로 했다. 보건복지부는 23일 이재명 대통령과 루이즈 이나시우 룰라 다 시우바 브라질연방공화국 대통령이 임석한 가운데 교환식을 갖고 한국-브라질 간 보건 협력 양해각서(MOU)를 체결했다고 밝혔다. 이번 양해각서(MOU)는 룰라 대통령의 국빈 방한을 계기로 2015년 체결된 양해각서 상의 양국 간 협력 범위를 바이오헬스, 디지털헬스, 첨단 치료제 등 미래 핵심 분야로 확대했다. 양측은 이번 MOU를 통해 ▷바이오의약품 및 백신 생산역량 강화 ▷인공지능(AI)·원격의료 등 디지털 헬스 혁신 ▷첨단 치료제 연구 및 임상 협력 ▷보건의료 전문인력 양성 등 다양한 분야에서 긴밀히 협력하기로 했다. 교환식에 이어 정은경 복지부 장관은 알렉샨드리 호샤 산투스 파딜랴(Alexandre Rocha Santos Padilha) 브라질 보건부 장관과 만나 MOU의 효과적 이행을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ELS 과징금 축소 규모 촉각… 은행권 &apos;운명의 수요일&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231834535063</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231834535063</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:35:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>홍콩 H지수 주가연계증권(ELS) 불완전판매에 따른 은행들의 과징금이 오는 25일 사실상 결정될 전망이다. 앞서 금융감독원 제재심의위원회가 종전보다 과징금을 약 20% 감경한 안을 금융위원회에 제출한 가운데 증권선물위원회 논의 절차가 남았다. 증선위를 통과하면 다음달 금융위 정례회의를 거쳐 최종 확정된다. 관례상 증선위를 통과할 경우 과징금 규모가 바뀔 가능성은 희박하다. 당초 은행들은 금융당국의 과징금 규모가 기존 안 대비 30% 정도로 축소될 것으로 예상하고 충당금을 쌓았다. 금감원 제재심을 통과한 안이 그대로 확정될 경우 은행들은 최소 7000억원 이상의 충당금을 추가로 적립해야 한다. 금융위 안팎에서는 생산적 금융으로의 전환과 포용 금융에 막대한 자금을 쏟아 붓고 있는 은행권의 현황을 고려해서라도 증선위가 추가적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB손해보험 &apos;포용금융&apos; 해외까지 넓힌다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231834527204</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231834527204</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:35:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KB손해보험이 해외 취약계층 지원을 확대하며 &apos;국민의 평생 희망파트너&apos; 비전을 글로벌 무대로 넓히고 있다. 23일 업계에 따르면 KB손보는 인도네시아 취약계층 아동을 위한 안전모 지원사업에 이어 저소득층을 대상으로 전기이륜차를 지원하며 지속가능한 이동 환경 조성에 나서고 있다. 또 소방공무원을 위한 &apos;심신안정실&apos; 설치, 저소득층 지원 &apos;희망바자회&apos; 등 폭넓은 사회공헌활동을 꾸준히 전개하고 있다. 이 같은 활동은 돌봄과 상생을 핵심 가치로 한 포용금융 실천의 연장선이다. 사내 프로보노 강사단이 전국 결연 학교를 직접 찾아가는 &apos;1사1교 금융교육&apos;을 통해 생활 밀착형 금융지식을 전달하고 있으며, 자립준비청년에게는 신용관리 및 재무설계 교육을 지원해 안정적 사회 정착을 돕는다. 시니어 계층을 대상으로는 디지털 금융안전 교육</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생보업계 상생금융 앞세워 사회공헌 활발</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231834511998</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231834511998</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:35:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>생명보험업계가 생명존중과 상부상조 정신을 기반으로 사회공헌 활동을 확대하며 &apos;따뜻한 금융&apos; 실천에 나서고 있다. 업계는 기업의 이익을 사회와 공유하고, 금융서비스를 통해 취약계층 지원과 지역사회 발전에 기여한다는 목표다. 23일 업계에 따르면 생명보험업계는 매년 862억원 규모의 사회공헌사업을 추진하며, 업계 공동 사업과 회사별 사업으로 나눠 진행하고 있다. 업계 공동사업에는 지난 2007년 체결된 &apos;생명보험사회공헌사업 추진 협약&apos;을 바탕으로 구성된 생명보험사회공헌위원회가 참여하며, 지금까지 총 6114억원을 출연했다. 연평균 출연금액은 340억원이다. 위원회 산하 3대 운영기관인 생명보험사회공헌재단, 생명보험사회공헌기금, 지정법인은 △생명존중 문화 확산 △자살예방 지원 △고령화 대응 △아동·청소년 복지 △학술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래에셋생명 &apos;변액보험&apos; 장기투자·절세 동시에</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231834507273</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231834507273</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:35:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미래에셋생명 변액보험이 장기투자와 절세를 동시에 고려하는 금융상품으로 주목받고 있다. 23일 업계에 따르면 변액보험은 보험료의 일부를 주식·채권 등에 투자해 운용 성과를 계약자에게 배분하는 구조다. 물가 상승에 따른 실질가치 하락을 보완할 수 있고, 일정 요건 충족시 비과세 혜택도 받을 수 있다. 10년 이상 계약을 유지하고 관련 세법 요건을 충족하면 저축성보험 보험차익 비과세 혜택(월납 최대 150만원, 일시납 1억원 한도)이 적용된다. 이자소득세(15.4%)가 면제돼 수익률 제고에 도움이 된다. 해외자산 투자 측면에서도 차이가 있다. 일반 해외주식 투자의 경우 연간 매매차익이 250만원을 초과하면 초과분에 대해 22%의 양도소득세가 부과된다. 반면 변액보험 계정 내에서 운용할 경우 이러한 과세가 적용되지 않는다. 미래에셋생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창용 총재 “외환보유액 운용 시 외부 자문 받겠다”</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231737176597</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231737176597</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:31:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국은행이 외환보유액 운용 방식과 내용을 결정할 때 외부 전문가를 참여시키는 방안을 검토 중이다.
        이창용 한은 총재는 23일 국회 재정경제기획위원회 업무보고에서 “외환보유고를 운영할 때 지금처럼 한은 중심으로 하기보다 외부 전문가를 조금 더 모셔서 투명성을 늘리는 방향으로 제도를 개선 중”이라며 “한은에서만 하다 보니 보수적으로 보일 수 있다”고 말했다.
        이는 안도걸 더불어민주당 의원의 “외환보유고 운용에 대한 의사결정을 한은이 단독으로 하고 있는데 재경경제부나 금융위원회, 산업계 대표들을 포함하는 형태를 도입하면 어떨까”라는 제안에 대한 답변이다.
        안 의원은 앞서 “금 가격이 3년 전 대비 3배 오르고 주요 국가들도 보유량을 늘리는 등 전략자산으로서 재평가가 이뤄지고 있다”며 “하지만
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[社告] 제15회 서민금융포럼 열립니다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231829281603</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231829281603</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:29:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>파이낸셜뉴스가 제15회 서민금융포럼 및 서민금융대상을 열고 서민금융 발전에 기여한 단체와 개인의 노고를 격려합니다. 올해도 고금리·고물가 장기화에 벼랑 끝에 내몰린 서민들이 회복과 성장을 할 수 있도록 서민금융을 적극적으로 지원한 국내 금융기관들의 응모작이 대거 접수됐습니다. 기관부문에서 재정경제부 장관상에 하나저축은행, 금융위원회 위원장상에 경남신용보증재단, 금융감독원 원장상에 우리은행, 저축은행중앙회 회장상에 사단법인 현대차미소금융재단이 각각 선정됐습니다. 개인부문에선 IBK기업은행 강진영 대리가 재정경제부 장관상을, 웰컴저축은행 임성은 상무가 금융위원장상, 토스뱅크 정희원 트라이브 리더가 금융감독원장상, ㈜276홀딩스 박진용 전략이사가 서민금융진흥원장상을 각각 받습니다. 시상식은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증시 강세에 대형주 속출…&apos;10조 클럽&apos; 1년 새 23곳 늘어</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223142409764</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223142409764</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:20:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        올 들어 국내 증시가 강세 흐름을 이어가면서 대형주의 몸집이 커지며 &amp;amp;#39;10조 클럽&amp;amp;#39;에 새로운 종목들이 잇따라 진입하고 있다. 반도체를 중심으로 제조업, 금융&amp;amp;middot;증권, 제약&amp;amp;middot;바이오 등 시가총액 확대 흐름이 확산되면서 국내 증시의 시가총액 지형에도 변화가 나타나고 있다는 평가다.
        
        23일 한국거래소에 따르면 이날 기준 시가총액이 10조원을 웃도는 상장사는 총 73곳으로 집계됐다. 전년 동기 50곳과 비교하면 1년 새 23곳 증가한 규모다. 지수 상승이 이어지면서 대형주를 중심으로 시총도 빠르게 확대된 것으로 풀이된다. 코스피지수는 올해 들어 38.72% 상승했다. 고점을 높여가던 코스피는 이날 장 중 사상 처음으로 5900선을 돌파하며 강세를 재확인했다.
        
        증시 상승을 이끈 핵심 동력인 삼성전자의 시총은 전년 동기 대비 233.99% 증가했고, SK하이닉스는 같은 기간 354.15% 급증했다. 두 종목 모두 주가 강세가 이어지며 국내 증시 내 시가총액 상위권에서의 존재감을 더욱 키웠다. 반도체 업황 회복 기대와 실적 개선 전망이 주가를 끌어올린 결과로 분석된다.
        
        기존 중대형주였던 종목들의 대형주 진입도 이어졌다. 미래에셋증권은 전년 동기 시총이 5조원대에 머물렀으나 38조원대로 669.45%나 폭증하면서 시총 10조원을 넘긴 상장사 중 가장 많이 증가했다.&amp;amp;nbsp;증시 거래대금 증가와 자본시장 활성화 기대가 증권주 전반의 주가를 끌어올리며 대형주 반열에 올렸다.
        
        코스닥시장에서도 대형주 수가 늘었다. 전년 동기 시가총액 10조원 이상 코스닥 상장사는 2곳에 불과했으나, 현재는 6곳으로 세 배 증가했다.&amp;amp;nbsp;삼천당제약(4조원대&amp;amp;rarr;14조원대), 레인보우로보틱스(7조원대&amp;amp;rarr;13조원대), 에이비엘바이오(1조원대&amp;amp;rarr;10조원)의 증가세가 두드러진다. 제약&amp;amp;middot;바이오와 로봇 등 성장 산업에 대한 투자 수요가 시총 확대를 이끈 것으로 풀이된다.
        
        증시 강세가 이어질 경우 대형주 중심의 시총 확대 흐름이 나타날 가능성이 크지만, 업종별 실적과 기대 차이에 따라 종목 간 온도 차도 점차 뚜렷해질 수 있다는 분석이 나온다.
        
        김용구 유안타증권 연구원은 &amp;amp;quot;올해 포트폴리오의 절반이 오르내려도 반도체 대표주에 집중하는 것이&amp;amp;nbsp;시장 수익을 좇을 수 있는 전략&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;중공업&amp;amp;middot;산업재 밸류체인(조선&amp;amp;middot;기계&amp;amp;middot;방산&amp;amp;middot;원전&amp;amp;middot;전력장비)과 증권, 소프트웨어, 지주 대표주 매매를 통해 초과 수익을 보완하는 접근이 효과적&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민·관·정, 전북에 금융생태계 조성…지역경제 활성화 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680641</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680641</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:15:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 국민연금공단은 23일 전북도청에서 전북특별자치도, KB금융그룹과 ‘자산운용 특화 금융생태계 조성과 지역경제 활성화를 위한 업무협약(MOU)’을 체결했다고 밝혔다. 이번 협약은 KB금융그룹의 KB금융타운 건립 발표 이후 첫 후속 조치로, 세 기관이 지역 사회공헌 활동을 공동으로 추진하기 위한 지속적 협력 체계를 구축하기 위해 마련됐다. 협약에 따라 세 기관은 전북 금융중심지를 조성하고 지역경제를 활성화하기 위해 ▷국제금융컨퍼런스 공동 개최 ▷초·중·고교생 대상 금융교육 실시 ▷대학생 중심 금융인재 양성 ▷기후테크기업 지원 등의 사업을 추진한다. 김성주 국민연금공단 이사장은 “KB금융타운 조성과 금융 전문인력 양성을 위한 협약은 금융생태계를 강화하고 자산운용 중심도시로 나아가는 데 큰 도움이 될 것”이라며 “일회성에 그치지 않고 앞으로 협력이 지속해서 이뤄져야 할 것”이라고 말했다. 앞서 공단은 2017년 기금운용본부가 전북으로 이전한 이래 국내외 자산운용사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저축銀 주식투자 한도 푼다… 자산 5조 넘으면 은행급 규제</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231815219496</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231815219496</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:15:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>저축은행 업권의 주식투자 한도가 높아지고, 기업대출 대상이 중견기업까지 확대되면서 &apos;생산적 금융&apos; 전환으로의 길이 열렸다. 자산 5조원이 넘는 SBI저축은행, OK저축은행, 한국투자저축은행 등 대형 저축은행의 자본 규제는 은행 수준으로 대폭 강화된다. 이억원 금융위원장은 23일 저축은행중앙회에서 12개 저축은행 대표 및 금융감독원, 예금보험공사, 금융연구원 등 유관기관 전문가들과 간담회를 열고 이 같은 방안을 논의했다. 이번 방안의 핵심은 생산적 금융 전환을 확대를 위해 규제를 완화한 것이다. 우선 대형 저축은행의 유가증권 보유한도가 대폭 확대된다. 주식 보유한도가 자기자본의 50% 이내에서 100%로 2배 확대되고, 비상장 주식·회사채는 10%에서 20%로, 집합투자증권은 20%에서 40%로 각각 상향 조정된다. 저축은행업계는 부동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KIC, 작년 수익률 14%… 순익이 원금 추월</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231815209982</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231815209982</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:15:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국부펀드 한국투자공사(KIC)의 지난해 운용수익률이 14%에 육박한 것으로 나타났다. 운용자산은 역대 최대 규모를 경신했다. KIC는 지난해 연간 운용수익률 13.91%를 기록했다고 23일 밝혔다. 장기 성과를 가늠하는 지표인 최근 10년 연환산 수익률은 7.07%로 집계됐다. 전체 운용자산(AUM)은 2320억달러로 전년 대비 285억달러(약 42조860억원)가 불어났다. 2005년 설립 이후 총 누적 순익은 1224억달러로, 처음으로 위탁원금(1186억달러)을 넘어섰다. 전체 운용자산에서 자산별 비중은 전통자산(주식·채권) 78.1%, 대체자산(사모주식·부동산·인프라·헤지펀드 등) 21.9%로 구성됐다. 자산군별 수익률은 전통자산이 15.1%였다. 특히 주식의 수익률이 22.24%로 채권 수익률(7.46%)을 크게 웃돌았다. 대체자산 수익률은 최근 10년 연환산 기준으로 8.48%다. 대체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크, 청약 증거금 9.8조 확보…내달 5일 코스피 상장</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223175802085</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223175802085</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:00:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 중구 소재 케이뱅크 본사 전경 [사진=케이뱅크]
        
        
        
        국내 1호 인터넷은행 케이뱅크가 일반 투자자를 대상으로 진행한 청약에서 10조원에 달하는 증거금을 확보했다.&amp;amp;nbsp;
        
        23일 투자은행(IB) 업계에 따르면 케이뱅크는 이달 20일과 23일 진행한 일반 청약을 통해 83만건 상당의 주문을 받았다. 청약 경쟁률은 약 134.6대 1을 기록할 것으로 전망되며 청약금의 절반을 납부하는 증거금으로는 9조8400억원을 끌어모았다.
        
        케이뱅크는 다음 달 5일 유가증권시장에 상장할 예정이다. 주관사는 NH투자증권, 삼성증권이 맡았으며 인수단으로 신한투자증권이 참여했다.
        
        케이뱅크는 앞서 진행한 수요예측에서 최종 공모가를 밴드 하단인 8300원으로 확정했다. 이에 따른 총 공모 규모는 4980억원, 예상 시가총액은 3조3673억원 수준이다.
        
        이번 상장으로 조달한 자금을 △소상공인(SME) 시장 진출 △기술 차별성 강화 △플랫폼 비즈니스 기반 구축 △디지털자산 등 신사업 진출 등에 투입할 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저축은행 중견기업 대출도 영업구역 여신 인정…규제 개선 추진</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223150855849</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223150855849</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:59:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이억원 금융위원장(왼쪽 셋째)이 23일 서울 마포구 저축은행중앙회에서 열린 &amp;amp;lsquo;저축은행 건전 발전을 위한 최고경영자(CEO) 정책간담회&amp;amp;rsquo;에서 발언하고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        
        이르면 올 하반기부터 저축은행이 중견기업에 내어준 대출도 &amp;amp;lsquo;영업구역 내 여신&amp;amp;rsquo;으로 인정된다. 또 저축은행업권에 자산 규모별 차등 규제가 적용되고, 대규모 저축은행의 유가증권 보유 한도가 상향 조정된다.
        
        이억원 금융위원장은 23일 서울 마포구 저축은행중앙회에서 정책간담회를 열고 이 같은 규제 개선책을 저축은행업권 최고경영자(CEO)들에게 설명했다. 이번에 발표된 규제 개선책 중 핵심은 중소기업 대출에 더해 중견기업 대출도 영업구역 내 여신으로 인정하는 것이다. 저축은행은 전체 신용공여 중 영업구역 내 개인&amp;amp;middot;중소기업 대출이 50%(비수도권 40%)를 넘도록 유지해야 한다. 중견기업도 영업구역 내 대출로 인정받으면 저축은행으로서는 이 비중을 유지하는 게 한층 수월해진다.
        
        저축은행 규모별 차등 규제도 적용된다. 이에 따라 자산 규모 5조원 이상인 저축은행은 지금보다 높은 수준의 자본 규제를 적용받는다. 대신 유가증권 보유 한도가 두 배로 상향 조정되고 자체적인 체크카드 발급이 가능해지는 등 일부 규제가 완화된다. 이에 따라 저축은행은 상장 주식을 자기자본 대비 100%까지 보유할 수 있다. 비상장주식과 집합투자증권도 각각 자기자본 대비 20%, 40%까지 가질 수 있다. 이를 통해 저축은행업권도 실물경제와 지역사회를 안정적으로 뒷받침하는 데 기여할 것으로 보인다.
        
        이 위원장 외에도 금융당국자들은 설 명절 이후 금융권과 소통을 늘리며 현안 논의에 적극적으로 나서고 있다. 이날 권대영 금융위원회 부위원장도 가상자산 업계 관계자를 만나 가상자산거래소 대주주 지분율 제한 등 2단계 가상자산법(디지털자산기본법) 관련 현안을 논의했다. 금융당국은 새 법안을 통해 가상자산거래소 대주주가 일정 지분 이상을 보유하지 못하도록 규제하는 방안을 추진하고 있다. 이찬진 금융감독원장도 이번주 보험사, 외국계 금융사 등 CEO와 만나 현안을 논의한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창용 총재 “200억달러는 최대치···외환 불안 시엔 적게”</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231708358551</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231708358551</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:38:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 이창용 한국은행 총재가 우리나라가 반도체·에너지 등 미국 전략산업 분야에 투자하기로 약정한 금액인 연 200억달러는 한도일 뿐이라며 외환시장 불안 시 이를 축소할 수 있다고 강조했다.
        이 총재는 23일 국회 재정경제기획위원회 업무보고에서 ‘미국에서 가능한 한 많은 투자를 요구할 것으로 보이는데, 컨틴전시 플랜(비상계획)이 있느냐’는 유상범 국민의힘 의원 질의에 “업무협약(MOU)에 외환시장이 압박받을 경우 (외화가) 200억달러보다 적게 나갈 수 있도록 설득할 수 있는 룸(여지)을 만들어 놓은 걸로 이해하고 있다”고 답했다.
        이 총재는 “환율이 절하돼서(상승해서) (한국)금융시장이 불안해지는 것은 미국 입장에서도 바람직하지 않다”며 “한은 총재로서 외환시장 불안이 있을 땐 그것(최대 한도 투자)이 어려울
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美관세 위법 판결 여진…원·달러 환율 방향성 어디로</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04549366645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04549366645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:34:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방대법원의 관세 위법 판결 이후 외환시장이 갈림길에 섰다. 달러 약세에 힘입어 원·달러 환율은 1440원선으로 내려왔지만, 트럼프 행정부의 ‘플랜B’ 가동과 중동 정세 변수는 위험회피 심리를 자극할 불씨로 남아 있다. 달러 약세 흐름이 이어지며 환율 하락이 굳어질지, 아니면 불확실성 확대로 안전자산 선호가 강화되며 환율이 다시 반등할지 시장이 방향...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화생명, 지난해 연결 당기순익 8363억원…전년 比 3.4%↓</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223171520028</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223171520028</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:25:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 영등포구 한화생명 본사(63빌딩) [사진=한화생명]
        
        
        
        
        한화생명이 지난해 비우호적인 대내외 경영환경의 영향으로 전년 대비 당기순이익 규모가 줄었다. 다만 국내외 자회사들이 안정적인 실적을 거둬들이며 하락분을 상당 부분 상쇄했다.
        
        한화생명은 지난해 연결 기준 8363억원의 당기순이익을 거둬들였다고 23일 공시했다. 이는 전년(8660억원) 대비 3.4%가량 감소한 수치다. 별도 당기순이익은 같은 기간 7206억원에서 3133억원으로 56.5% 감소했다.
        
        당기순익 감소는 보험금 예실차(예상치와 실제 수치 간 격차) 확대, 자산 유동화 처분이익 효과 등의 영향으로 풀이된다. 다만 국내외 자회사들이 안정적인 실적을 거두며 연결 기준 당기순익 감소 폭은 3% 수준에 그쳤다. 특히 인도네시아 노부은행, 미국 벨로시티증권 등 지난해 신규 편입된 해외 자회사 등이 실적 방어에 기여했다. 한화생명 안팎에서는 노부은행과 벨로시티증권 인수가 작년 2분기와 3분기에 각각 이뤄져 이번 실적에는 6개월치 손익만 반영된 만큼 올해 기여도가 확대될 것이란 분석이 나온다.
        
        주요 수익성 지표 중 하나인 신계약 보험계약마진(CSM)은 지난해 2조663억원으로 3년 연속 2조원대를 기록했다. 25회차 계약 유지율은 78.3%로 전년(63.8%) 대비 14.5%포인트 개선됐다. 다만 작년 말 기준 보유계약 CSM은 8조7137억원으로 연초(9조1091억원) 대비 4.3% 감소했다.
        
        한화생명 관계자는 &amp;amp;ldquo;지난해 보장성 중심 영업 기조를 유지하며 상품 수익성 제고에 집중해 중장기 수익 기반을 안정적으로 관리했다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;판매창구 경쟁력을 보완하고 시장 수요에 부합하는 상품을 출시해 본원 경쟁력을 확보했다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        
        건전성 지표인 지급여력(K-ICS&amp;amp;middot;킥스)비율은 작년 말 기준 157.0%로 잠정 집계됐다. 이는 연초(163.7%) 대비 6.7%포인트 하락한 수치다.
        
        윤종국 한화생명 재무실장은 &amp;amp;ldquo;건강보험과 장기납 종신상품 중심으로 상품구성을 강화하고 보험금 예실차를 관리해 안정적인 보험손익 기반을 구축하겠다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;기업가치 제고에 집중하고 인공지능(AI) 기반 디지털 혁신, 해외법인 성장 등 미래 경쟁력도 확대해 나가겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농식품부 “아프리카돼지열병에 돼지고기 1만5000톤 할당관세 검토”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680593</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680593</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:16:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 농림축산식품부는 주요 농축산물 가격이 전반적으로 안정세를 보인다고 23일 밝혔다. 다만, 가축전염병 발생으로 돼지고기·계란 등 일부 축산물 가격 상승 부담을 완화하기 위해 할당관세 적용을 검토하고 할인 지원을 이어가기로 했다. 농식품부는 이날 세종청사에서 수급 상황 점검 회의를 열고 이같이 밝혔다. 농식품부에 따르면 채소류는 공급 여건이 충분해 가격이 낮은 수준이며 당분간 안정세가 이어질 전망이다. 다만 한파와 일조량 부족 영향으로 청양고추·상추 등 일부 시설채소 가격은 지난 20일 기준 작년보다 각각 38% 상승했으나 기온 회복으로 출하량이 늘면서 향후 도소매 가격에 반영될 전망이다. 2025년산 생산량이 감소한 사과는 1년 전보다 가격이 높다. 정부는 햇사과가 나오는 7월 전까지 물량 공백이 없도록 계약재배와 지정 출하 물량을 분산 공급할 계획이다. 이 밖에 국산 과일 가격은 전반적으로 안정적이지만, 고환율 영향으로 수입 과일 가격은 상승했다. 정부는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북은행, &apos;진안군 희망더드림 특례보증&apos; 27억원 규모 금융지원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231645286905</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231645286905</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:16:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] JB금융그룹 전북은행은 진안군 소재 소상공인들을 위해 진안군 및 전북신용보증재단과 업무협약을 체결하고 27억원 규모의 금융지원에 나선다고 23일 밝혔다.
        이번 협약을 통해 전북은행은 경제난으로 어려움을 겪고 있는 진안군 소상공인들을 지원하기 위해 1억원을 특별출연 했으며, 총 27억원 규모의 ‘진안군 희망더드림 특례보증’ 대출을 지원하기로 했다.
        이날부터 상담접수를 시작하는 진안군 희망더드림 특례보증의 지원대상은 진안군 소재 업력 3개월 이상, 대표자 개인신용 평점 595점 이상인 소상공인으로 업체당 최대 1억1000만원까지 지원하며 대출기간은 최대 5년으로 중도상환 수수료는 없다.
        전북은행 관계자는 &quot;진안군 희망더드림 특례보증사업을 통해 지난해에 이어 지역 소상공인들의 경영난 해소와 지역경기 회
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크, 청약 증거금 10조원 몰려...&quot;경쟁률 134.6대1 기록&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231708243036</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231708243036</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:16:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 케이뱅크는 일반투자자를 대상으로 공모주 청약을 실시한 결과 134.6대1의 경쟁률을 기록했다고 23일 밝혔다.
        20일과 23일 이틀에 걸쳐 일반투자자 배정 물량 1764만주에 대해 총 23억7412만주가 신청됐으며, 청약 건수는 83만6599건으로 집계됐다. 청약 증거금은 9조8500억원이다. 이는 중복 청약을 제외하지 않은 잠정 집계 기준이다.
        앞서 이달 4일부터 10일까지 진행된 수요예측에는 국내외 기관 총 2007곳이 참여해 65억5000만주를 신청, 약 199대1의 경쟁률을 기록했다.
        케이뱅크는 희망 공모가액(8300~9500원) 범위에서 최종 공모가를 8300원으로 확정했으며, 상장 후 예상 시가총액은 약 3조3673억원이다.
        케이뱅크는 이번 상장을 통해 확보한 공모자금으로 약 10조원 이상의 신규 여신 성장 여력을 갖추게 된다. 이를 바탕으로 혁신금융의 속도를 높일
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日·中 열연제품 수출 가격 인상 약속…무역위, 불이행시 최대 33% 관세</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680584</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680584</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:11:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]정부가 저가 공세로 국내 시장을 교란해온 일본·중국산 열연제품에 대해 최대 33.43%의 반덤핑 관세를 부과하기로 결정했다. 이와 함께 일본 JFE 등 3개 기업과 중국 6개 기업에 대해서는 향후 5년간 수출 가격인상과 분기별 가격조정을 요청키로 했다. 이번에 가격약속을 제안한 9개 기업은 지난 3년간(2022∼2024년) 우리나라 열연제품 총수입의 약 81%를 차지한다. 산업통상부 무역위원회는 23일 제470차 무역위원회를 열고 ‘일본 및 중국산 탄소강 및 그 밖의 합금강 열연제품’에 대한 무역구제 조치를 심의·의결했다고 밝혔다. 무역위는 일본·중국산 열연제품 덤핑으로 국내 산업에 실질적 피해가 발생했다고 판단했다. 이에 일본산 제품에는 31.58∼33.43%, 중국산 제품에는 28.16∼33.10%의 반덤핑 관세를 부과할 것을 재정경제부 장관에게 건의하기로 했다. 이번 조치는 현대제철이 2024년 12월 조사를 신청하면서 시작됐다. 무역위는 지난해 3월부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ETF 호황에 운용사 실적 &apos;껑충&apos;… 상위 10곳 영업익 60%↑</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223144200799</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223144200799</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 17:10:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [이미지=게티이미지뱅크]
        
        
        
        상장지수펀드(ETF) 시장 호황이 자산운용사 실적을 다시 한번 끌어올렸다. 2025년 상위 10개 운용사 순이익은 1조2026억원을 기록하며 1조원을 넘어섰다. 시장 파이가 커진 만큼 점유율 경쟁도 더욱 격화되는 양상이다.
        &amp;amp;nbsp;
        23일 금융투자협회에 따르면 2025년 운용자산(AUM) 기준 상위 10개 자산운용사(삼성&amp;amp;middot;미래에셋&amp;amp;middot;KB&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;한화&amp;amp;middot;한국투자&amp;amp;middot;NH아문디&amp;amp;middot;키움&amp;amp;middot;우리&amp;amp;middot;DB자산운용)의 영업이익 합계는 8798억원, 순이익은 1조2026억원으로 집계됐다. 2024년 말 기준 같은 10개사 영업이익 합계가 약 5420억원 수준이었던 점을 감안하면 1년 새 60% 이상 증가한 것이다. ETF를 중심으로 한 패시브 자금 유입이 운용보수 확대로 이어지며 실적 개선을 이끌었다.
        &amp;amp;nbsp;
        운용사별로는 미래에셋이 지난해 영업이익 2801억원으로 선두를 차지했다. 전년 1412억원과 비교하면 두 배가량 뛰었다. KB는 2025년 1560억원으로 전년 883억원 대비 큰 폭으로 성장했고 삼성도 1418억원을 기록하며 전년 1095억원 대비 개선됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        ETF 시장 외형 확대가 실적을 뒷받침했다. 지난해 말 ETF 순자산은 297조원으로 전년 174조원 대비 71.2% 증가했다. 증가세는 올해 들어서도 이어져 1월 기준 348조원으로 한 달 만에 17% 늘었다. 1년 만에 120조원 넘는 돈이 자산운용사로 유입되면서 실적 또한 개선된 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        이런 상황에서 운용사 간 점유율 경쟁도 한층 치열해지고 있다. 지난해 말 기준 삼성자산운용은 38.2%로 전년과 동일해 1위 자리를 유지했다. 미래에셋자산운용은 36.1%에서 32.8%로 3.3%포인트 하락하며 1위와 격차가 확대됐다. 이어 한국투자신탁운용이 1년 새 7.6%에서 8.5%로 상승하며 KB자산운용(7.8%&amp;amp;rarr;7.1%)을 제치고 3위로 올랐다. 이어 신한자산운용이 3.1%에서 4.1%로 점유율을 확대하며 4위를 유지했고 한화자산운용이 1.9%에서 2.7%로 점유율을 끌어올리며 키움투자자산운용(2.1%&amp;amp;rarr;1.8%)을 제치고 5위로 올라섰다.
        &amp;amp;nbsp;
        자연스럽게 마케팅비 지출도 한층 늘었다. 상위 10개사의 2025년 광고선전비 합계는 525억7532만원으로 2024년 494억1175만원 대비 약 6.4% 증가했다. 2023년 354억3394만원과 비교하면 2년 새 약 48.4% 늘어난 규모다. ETF 시장 확대와 함께 브랜드 선점 경쟁이 본격화되면서 마케팅 비용도 동반 상승한 것으로 풀이된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래에셋생명, 지난해 세전이익 1987억원 ‘역대 최대’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680564</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680564</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:56:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미래에셋생명이 지난해 보험과 투자를 융합한 ‘한국형 버크셔 해서웨이’ 모델 구축에 속도를 내며 지난해 1987억원의 세전이익을 기록해, 1년 전(1231억원)보다 61.4% 급증하며 사상 최대치를 기록했다고 23일 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;골드바 1돈이 경품&apos;...기업은행, &apos;외환 목표달성 챌린지&apos; 이벤트 실시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231631373400</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231631373400</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:39:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] IBK기업은행이 수출입기업의 외환 거래 활성화를 지원하기 위해 이벤트를 실시한다. 
        기업은행은 오는 6월 30일까지 &apos;외환 목표달성 챌린지&apos; 이벤트를 진행한다고 23일 밝혔다.
        참가 대상은 지난해 기업은행을 통해 수출입 실적이 10만 달러 미만이었던 중소·중견 기업과 신규 외환 거래 기업이다. 
        이번 이벤트는 고객이 기업은행 홈페이지에서 직접 수출입 목표실적(△목표 미화 10만 달러 △목표 미화 50만 달러)을 선택해 응모할 수 있다.
        기업은행은 이벤트 기간 내 목표를 달성한 모든 기업에게 환율우대 최대 80%, 외환수수료 최대 50% 감면 혜택을 제공한다. 또한 목표달성 기업 중 수출입 누계 실적 상위 26개 기업에게 골드바 1돈(3개 기업), 명품 카드지갑(3개 기업), 제네바 스피커(10개 기업), 아르떼미데 램프(10개 기업) 등 다양
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행안부·새마을금고, 사회연대경제조직 지원 강화</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231625432350</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231625432350</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:38:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 새마을금고와 행정안전부는 지역 소상공인, 금융취약계층, 지방 등 비수도권의 건전한 성장과 지역경제 활성화를 위해 사회적기업 등 사회연대경제조직에 대한 지원을 강화하겠다고 23일 밝혔다.
        새마을금고는 지역 기반 상호금융기관으로서 지역 내 사회적기업, 협동조합, 마을기업 등 사회연대경제조직이 안정적으로 성장할 수 있도록 금융·비금융 전반에 걸친 다양한 역할을 수행해 왔다.
        지난해 새마을금고는 청년로컬지원사업이라는 프로그램을 통해 제주지역 내 우정새마을금고와 청년마을기업인 구좌마을여행사 협동조합의 상생협력 모델을 구축하고, 지역 금고와 사회연대경제기업 간 실질적인 상생 성과를 창출한 바 있다.
        우정새마을금고는 새마을금고의 유휴공간을 저렴한 가격으로 청년마을기업에 임대해 주고,
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창용 총재 “부동산대출 총량 관리 필요···DSR도 강화해야”</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231601070803</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231601070803</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:38:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 이창용 한국은행 총재가 부동산 대출 총량 관리는 지속해야 한다는 입장을 내놨다.
        이 총재는 23일 국회 재정경제기획위원회 업무보고에서 오기형 더불어민주당 의원의 가계부채 관련 질의에 “국내 부동산 문제는 하나만 고친다고 해결될 게 아니고 전반적으로 바뀌어야 한다”며 이 같이 강조했다.
        그는 “부동산 대출 총량 규제가 비판을 받는 면도 있지만 해야 한다”고 짚었다.
        이 총재는 이어 “총부채원리금상환비율(DSR)도 강화해야 할 것”이라고 주장했다. 현재 은행권은 DSR을 40% 이하로 관리하고 있다. 연 소득이 1억원이라면 연간 대출 원리금 상환액은 4000만원을 넘길 수 없다는 뜻이다. 이 총재 발언은 이 수치를 더 낮춰야 한다는 뜻으로 해석된다.
        이 총재는 또 “정부 외에도 한은이 객관적인 인풋을 넣을 수 있는 거시안정
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3월 전국 입주물량 9597가구...전달 보다 39% 감소</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223094441496</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223094441496</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:36:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        19일 서울 남산 N서울타워에서 바라본 아파트 밀집지역. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        
        3월 전국 아파트 입주 물량은&amp;amp;nbsp;9597가구로 지난달 1만&amp;amp;nbsp;5663가구보다 39%&amp;amp;nbsp;감소했다. 올해 예상 월별 입주 물량 중 가장 적다. 입주 일정 조정에 따른 단기적 감소 구간으로 풀이된다.
        
        23일 직방에 따르면 3월 전국 아파트 입주 물량은 권역별로 수도권&amp;amp;nbsp;5513가구,&amp;amp;nbsp;지방&amp;amp;nbsp;4084가구가 입주한다. 총 9597가구로&amp;amp;nbsp;지난해 3월(2만7251가구)보다 64.8% 감소한 수치다. 전월 대비&amp;amp;nbsp;38.7% 감소했다.
        
        수도권은 전월(7024가구)&amp;amp;nbsp;대비&amp;amp;nbsp;22%&amp;amp;nbsp;감소했고,&amp;amp;nbsp;지방 역시 전월&amp;amp;nbsp;8639가구에서 약&amp;amp;nbsp;53%&amp;amp;nbsp;줄어들며 전국적으로 공급이 조정된 모습이다.
        
        수도권에서는 서울과 경기 일부 지역을 중심으로 중소 규모 단지 입주가 진행된다. 인천 입주 물량 공백으로 수도권 전체 물량은 전월 대비 감소한다.
        &amp;amp;nbsp;
        서울은 서부권 정비사업 완료 단지를 중심으로 총&amp;amp;nbsp;810가구가 입주한다.&amp;amp;nbsp;양평12구역을 재개발한 영등포자이디그니티(영등포구 양평동1가) 707가구와 신정282가로주택정비사업을 통해 공급되는 목동중앙하이츠(양천구 신정동) 103가구가 입주를 앞두고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        경기권은 외곽 지역을 중심으로&amp;amp;nbsp;5개 단지,&amp;amp;nbsp;총&amp;amp;nbsp;4703가구가 입주한다. 평택에서는 지제역반도체밸리풍경채&amp;amp;nbsp;1152가구,&amp;amp;nbsp;힐스테이트평택화양&amp;amp;nbsp;1571가구가,&amp;amp;nbsp;안성에서는 해링턴플레이스진사&amp;amp;nbsp;1&amp;amp;middot;2BL(992가구)이 입주한다.&amp;amp;nbsp;파주 운정신도시에서는 운정자이시그니처&amp;amp;nbsp;988가구가&amp;amp;nbsp;3월 중순경 입주를 시작할 예정이다.
        
        지방은 총&amp;amp;nbsp;4084가구가&amp;amp;nbsp;6개 단지가 입주한다. △강원&amp;amp;nbsp;1167가구 △충남&amp;amp;nbsp;1060가구 △대구&amp;amp;nbsp;993가구 △경남&amp;amp;nbsp;814가구 △제주&amp;amp;nbsp;50가구 순이다.
        
        3월 입주 물량은 올해 월간 기준으로 보면 가장 적은 수준이다. 이는 일정 조정에 따른 단기적 감소 구간으로 시장 전반의 수급 구조가 변화했다고 보기는 어렵다. 4월에는&amp;amp;nbsp;1만&amp;amp;nbsp;7666가구가 입주를 앞두고 있어 물량이 다시 확대될 예정이다.
        김은선 직방 빅데이터랩실 랩장은 &amp;amp;quot;분기 단위로 보면 일정 수준의 공급이 유지되고 있다는 점에서, 3월의 일시적 입주 공백이 전세시장이나 매매시장에 구조적인 영향을 미칠 가능성은 제한적일 것으로 판단된다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;다만 지역별 공급 편차에 따라 체감도는 달라질 수 있어,&amp;amp;nbsp;실제 시장 반응은 권역별로 차별화될 가능성이 있다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마감시황] 코스피, 3거래일 연속 사상 최고치 마감…개인 1조 순매수</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223163249974</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223163249974</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:33:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제]
        
        
        
        코스피가 설 연휴 이후 3거래일 연속 종가 기준 최고치로 장을 마쳤다. 코스피는 개장 직후 사상 처음으로 5900선을 돌파하는 등 2% 가까운 강세를 보이기도 했으나 관세 불확실성으로 인한 부담으로 상승폭이 잦아드는 모습을 보였다. 외국인은 4거래일 연속 순매도하는 모습을 보였으나 개인은 이날 1조원 넘게 사들이며 증시 상승을 견인했다. 코스닥은 혼조세 후 약보합 마감했다.&amp;amp;nbsp;
        
        23일 한국거래소에 따르면 코스피는 전 거래일 대비 37.56포인트(0.65%) 오른 5846.09에 장을 마쳤다. 이날 지수는 전 거래일보다 94.58포인트(1.63%) 오른 5903.11에 출발해 장 초반 5931.86까지 오르며 사상 최고가를 기록했으나 이후 상승폭을 줄이며 5840선에서 마감했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이날 코스피에서 개인은 1조818억원어치 주식을 사들인 반면 외국인과 기관은 각각 1조962억원, 1440억원어치 주식을 팔아치웠다.&amp;amp;nbsp;
        
        이날 반도체 대형주인 삼성전자와 SK하이닉스는 강세를 이어가며 최고가를 경신했다. 삼성전자는 6거래일 연속 강세를 보이며 19만원대에 안착하는 모습을 보였다. SK하이닉스는 4거래일 연속 강세를 이어가면서 장중 한때 98만원까지 치솟아 사상 최고가를 기록했다. 95만1000원으로 장을 마감해 종가 기준으로도 최고가를 기록했다.&amp;amp;nbsp;
        
        그러나 시가총액 상위 10개 종목의 등락은 엇갈렸다. 삼성전자(1.53%), SK하이닉스(0.21%), 현대차(2.75%), 기아(0.52%), HD현대중공업(0.83%)은 오름세를 보인 반면 LG에너지솔루션(-1.37%), 삼성바이오로직스(-1.09%), 두산에너빌리티(-1.45%), 한화에어로스페이스(-0.48%)는 내림세를 보였다. SK스퀘어는 보합 마감했다.&amp;amp;nbsp;
        
        업종별로 봤을 때 섬유&amp;amp;middot;의류(3.66%), 건설(1.87%), 종이&amp;amp;middot;목재(1.84%)는 상승한 반면 증권(-3.49%), 통신(-1.28%), 기계&amp;amp;middot;장비(-0.78%)는 하락했다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 지수는 전날보다 2.01포인트(0.17%) 내린 1151.99에 마감했다. 지수는 12.94포인트(1.12%) 오른 1166.94에 출발해 혼조세를 보이다가 오후 들어 하락 전환했다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 시장에서 개인과 외국인은 각각 2187억원, 1805억원어치를 순매수한 반면 기관은 3624억원어치를 순매도했다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 시가총액 상위 10개 종목은 대부분 약세를 보였다. 알테오젠(1.00%), 에이비엘바이오(0.80%), 코오롱티슈진(6.84%)은 상승했으나 에코프로(-1.17%), 에코프로비엠(-2.10%), 삼천당제약(-4.20%), 레인보우로보틱스(-2.39%), 케어젠(-3.13%), 리노공업(-0.41%), HLB(-1.87%)는 하락했다.&amp;amp;nbsp;
        
        임정은 KB증권 연구원은 &amp;amp;quot;국내 증시는 미국 대법원 상호관세 위법 판결을 반영해 강세 출발했으나 장중 변동성이 확대되는 흐름을 보였다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;섬유&amp;amp;middot;의류, 음식료, 항공 등 내수 및 소비재 업종이 상대적으로 강세를 나타냈다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        이어 &amp;amp;quot;이번주 엔비디아, 세일즈포스 등 미국 인공지능(AI) 관련 기업 실적 발표가 예정되어 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;미국 대법원 판결로 타국 대비 수출 경쟁력 회복 기대가 부각되며 국내 증시 하방 리스크는 일부 완화됐으나 관세 이슈의 불확실성과 미-이란 갈등 등 대외 변수에 따른 변동성에는 유의할 필요가 있다&amp;amp;quot;고 예상했다.&amp;amp;nbsp;
        
        한편 이날 서울외환시장에서 원&amp;amp;middot;달러 환율의 주간 거래 종가(오후 3시30분)는 전일보다 6.6원 내린 1440.0원을 기록했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 5800 훈풍에 금융지주 직원도 CEO도 함박웃음</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223145147819</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223145147819</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:20:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        4대 금융지주(KB&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리) 본사 전경 [사진=각 사]
        
        
        은행주가 올해 코스피 5800 상승세 속에 가파른 오름세를 보이자 자사주 매도에 나서는 은행원이 늘고 있다. 회사에 대한 충성심이나 연간 400만원 소득공제를 받을 목적으로 우리사주를 사들였던 직원들이 입사 이래 처음 보는 높은 주가에 차익 실현에 나서는 모습이다. 책임경영을 목표로 주식을 매입한 최고경영자(CEO)들의 평가 차익도 커졌다.
        
        23일 금융권에 따르면&amp;amp;nbsp;우리금융지주 자사주 비중은 지난해 3분기 7.88%에서 같은 해 12월 7.78%로 낮아졌다.&amp;amp;nbsp;
        
        올해 1분기에도 자사주 비중이 소폭 감소할 것으로 예상된다. 우리사주는 우리사주조합에 있는 주식을 개인 주식계좌로 인출하는 과정을 통해 시장에 매도할 수 있다. 인출된 주식은 통상 시장에서 매도된다. 은행원들이 묵혀둔 우리사주를 내다 파는 것은 최근 코스피 5800선 수혜주로 꼽히며 주가가 급등한 영향으로 풀이된다.
        
        KB금융 주가는 지난해 2월 24일 8만2000원에서 이날 16만8700원을 기록했다. 같은 기간 신한금융은 4만7200원에서 10만1800원로 116% 올랐고 하나금융은 6만2500원에서 12만9100원으로 107% 급등했다. 우리금융은 1만7420원에서 4만300원으로 뛰었다.&amp;amp;nbsp;
        
        은행원 가운데서는 소득공제 등을 목적으로 자사주를 월 30만~40만원어치 매입하는 사례가 많다. 최근 주가가 급등하면서 매도가 잇따르며 우리금융을 포함한 주요 금융지주사 자사주 비중이 축소되는 움직임을 보이고 있다.
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;자사주는 보통 장기 보유 목적이 크고 고점에서 팔면 소득으로 잡혀 세금을 더 내야 할 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이를 고려해 적정 수준으로 팔려는 움직임이 있다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        직원뿐 아니라 책임경영을 목적으로 자사주를 매입한 CEO 얼굴에도 미소가 번진다. 정상혁 신한은행장은 현재 신한금융 주식 1만5551주를 보유 중이다. 지난해 1월 주당 4만8400원씩 2000주를 매입했는데 당시 주가와 비교하면&amp;amp;nbsp;1억680만원 차익을 올렸다.&amp;amp;nbsp;
        
        양종희 KB금융 회장은 2024년 3월 자사주 5000주를 주당 7만7000원에 매입했다. 주가는 이날 16만원을 돌파하면서 양 회장은&amp;amp;nbsp;평가 차익 4억5850만원을 냈다. 함영주 하나금융 회장은 2024년 12월 5000주를 5만8862원에 사들이며 차익 3억5119만원을 기록했다. 2023년 9월 1만주를 1만1880원에 매입한&amp;amp;nbsp;임종룡 우리금융 회장은 차익 2억8420만원을 냈다.&amp;amp;nbsp;
        
        금융지주사는 주가가 추가로 올라갈 것으로 보고 해외투자자 세일즈도 적극 펼칠 예정이다. 주요 금융지주사 실무진은 올 3월 초 방한하는 JP모건 실무자들과 만나 밸류업 정책, 스테이블코인 등 신사업 전략을 알릴 것으로 보인다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손해보험, 빅5의 불안한 &apos;6조&apos;…미래 체력은 엇갈려</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223151744867</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223151744867</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:13:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성화재, DB손해보험, KB손해보험, 현대해상,&amp;amp;nbsp;메리츠화재(반시계방향) [사진=각 사]
        
        
        손해보험업계 &amp;amp;#39;빅5(삼성화재&amp;amp;middot;메리츠화재&amp;amp;middot;DB손해보험&amp;amp;middot;현대해상&amp;amp;middot;KB손해보험)&amp;amp;#39;의 지난해 실적이 일제히 후퇴했다. 자동차보험에서만 4585억원 적자를 기록하며 보험손익이 악화되면서 수익 체력에 균열이 생겼다. 장기 수익성을 가늠하는 보험계약마진(CSM)은 회사별 관리 역량에 따라 증감이 엇갈렸다.
        
        23일 보험업계에 따르면 빅5의 지난해 별도 재무제표 기준 합산 당기순이익은 6조2461억원으로 집계됐다. 전년 약 7조4000억원과 비교하면 약 1조1500억원 감소했으며 감소율은 15% 안팎이다. 외형상 6조원대를 유지했지만 실상은 다르다. 보험 본업 수익성이 꺾인 자리를 투자손익이 메우는 구조로 바뀌었기 때문이다.
        
        실적 둔화의 핵심은 자동차보험이다. 삼성화재는 2024년 958억원 흑자에서 지난해 1590억원 적자로 전환됐다. DB손해보험은 547억원, 현대해상은 908억원, 메리츠화재는 463억원, KB손해보험은 1077억원 손실을 기록했다. 5개사 자동차보험 손실을 합치면 4585억원에 달한다. 보험료 인하가 수년간 누적된 가운데 이상기후와 손해율 상승이 겹친 결과다.&amp;amp;nbsp;
        
        회사별 순익을 보면 삼성화재와 메리츠화재가 1조6000억원대로 상단을 형성했다. 다만 삼성화재는 17.4% 감소했고 메리츠화재도 1.7% 줄었다. DB손보는 1조5000억원대로 내려앉았고 KB손보는 7000억원대로 감소했다. 현대해상은 전년에 반영됐던 대규모 보험금 환입 등 일회성 이익의 기저효과가 사라지면서 감소 폭이 상대적으로 컸다.
        
        보험손익 둔화에도 일부 회사는 투자손익으로 실적 하락을 완충했다. 대체투자 확대와 주식 평가이익 반영 여부에 따라 회사 간에 변동성이 나타났다. 보험 본업 수익성과 운용 성과 간 격차가 실적 차이를 만들었다는 분석이다. 다만 투자손익은 시장 환경에 따라 언제든 흔들릴 수 있어 업계는 본업 수익성 회복 없이는 지속 가능한 이익 구조를 갖추기 어렵다고 보고 있다.
        
        보험사 미래 체력을 가늠하는 보험계약마진(CSM) 흐름에서는 증가 그룹과 감소 그룹이 갈렸다. 삼성화재&amp;amp;middot;KB손해보험&amp;amp;middot;현대해상은 잔액이 늘었다. 특히 KB손해보험은 결산 기준 처음으로 9조원을 돌파했다. 반면 DB손해보험과 메리츠화재는 총량이 감소했다. 메리츠화재는 4분기 계리적 가정 변경에 따른 영향이 컸다. 이는 미래 손해율 등 보험 가정을 보수적으로 재조정한 데 따른 것이며 단기적으로는 CSM을 끌어내리지만 장기적으로는 이익의 안정성을 높이는 성격을 띤다.
        
        IFRS17 도입 3년 차를 맞은 손보업계는 순이익 감소와 자동차보험 적자라는 공통 과제를 안고 있다. 보험업계 관계자는 &amp;amp;quot;자동차보험 손해율 안정화와 함께 수익성 높은 장기보험 신계약 유입을 늘리는 질적 개선이 향후 실적 방향을 좌우할 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;CSM 관리 역량에 따라 회사 간 중장기 체력 차이가 더욱 뚜렷해질 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피, 최고치 경신 마감…사상 첫 5900선 돌파도</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04201686645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04201686645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:11:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>23일 코스피가 5900선을 돌파하며 최고치를 경신했다. 다만 장중 차익 실현 매물이 출회하면서 상승폭을 일부 반납하며 장을 마감했다.코스피 지수가 종가 기준 사상 최고치를 경신한 23일 서울 중구 하나은행 인피티니에서 딜러들이 업무를 보고 있다. (사진=방인권 기자)이날 엠피닥터에 따르면, 코스피는 전 거래일 대비 94.58포인트(1.63%) 오른 59...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대해상 지급여력비율 190.1%, 33.1%P 상승</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680508</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680508</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:04:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대해상은 지난해 별도 기준 당기순이익이 5611억원을 기록해, 1년 전보다 45.6% 감소했다고 23일 밝혔으며, 이는 전년에 반영된 손실부담계약 관련 비용 환입(2744억원) 등 일회성 이익을 제외하면 감소 폭은 32.3% 수준이라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양도세 중과 언급 후 송파·성동 매물 50% &apos;쑥&apos;…&amp;amp;quot;비강남은 되려 호가 올라&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223145604827</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223145604827</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:52:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        작년 서울 아파트 가격이 전년보다 13.5% 올라 팬데믹 시기 유동성 확대 영향으로 주택가격이 급등했던 2021년 이후 최대치를 기록한 것으로 나타난 23일 서울 남산에서 바라본 서울 시내 아파트 밀집 지역 모습. 2026.2.23 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        이재명 대통령이 다주택자 양도세 중과 유예 종료를 예고한 후 송파&amp;amp;middot;성동구 등 고가 아파트 밀집 지역에서는 매물이 최대 50% 가까이 증가한 것으로 나타났다. 다주택자가 많은 핵심지에서는 가격을 낮춘 &amp;amp;#39;급매&amp;amp;#39;가 늘어난&amp;amp;nbsp;반면, 비강남권에서는 여전히 매도자 우위 시장이 이어지는 상황이다.
        
        23일 부동산 플랫폼 &amp;amp;#39;아실&amp;amp;#39;에 따르면 이 대통령이&amp;amp;nbsp;다주택자 양도세 중과 유예 조치를 예고한 1월 23일 이후로 송파구 아파트 매물은&amp;amp;nbsp;39.5% 늘어났다.
        
        지난달 23일부터 이날까지 한 달간 송파구 매물은 4922건으로 직전 한 달에는 3526건에 그쳤다. 송파구는 강남 3구(강남&amp;amp;middot;송파&amp;amp;middot;서초구) 중에서도 대단지 아파트가 밀집해있다.&amp;amp;nbsp;특히 9510가구 대단지인 가락동 송파헬리오시티(가락시영) 아파트는&amp;amp;nbsp;매물이 514건에서 905건으로&amp;amp;nbsp;76% 급증했다.
        
        증가율이 가장 높은 자치구는 매물이 49.90% 증가한 성동구였다. 최근 한 달 아파트 매물은 1817건으로 직전 한달 1212건보다 600건 이상 늘었다. 초고가 주상복합 아파트인 성수동 트리마제는 총 688가구 중 61건에서 74건으로 10건 이상 매물이 늘었다.&amp;amp;nbsp;
        
        다만 거래량은 줄어들었다. 서울부동산정보광장에 따르면 올해 1월부터 이날까지 송파구의&amp;amp;nbsp;토지거래허가 건수는 715건으로 지난해 11~12월 두 달 간 642건을 기록한 것보다 줄었다. 같은 기간 강남구는 451건에서 356건으로, 서초구는 334건에서 289건으로 강남 3구의 거래량은 일제히 감소했다.&amp;amp;nbsp;5월 9일 양도세 중과 유예 전까지 매수자들이 더 낮은 가격의 급매를 노리면서 관망세가 이어진 것으로 풀이된다.
        
        반면 비강남권 등 15억원 이하 중저가 아파트가 밀집된 지역은 거래가 늘었다. 상계주공 아파트 등 대단지가 밀집한 노원구는 올해 1월부터 이날까지 허가 건수가&amp;amp;nbsp;1193건으로 지난해 11~12월 827건보다 300건 이상 늘었다. 영등포구는 같은 기간 422건에서 587건으로, 은평구는 483건에서 617건으로 허가 건수가 늘었다.
        
        매수세는 기지개를 켰지만, 매물 부족과 가격 상승 압력이 동시에 나타났다. 최근 신길 우성 1차 아파트에서 급매가 나왔는데 대기자 3명 중 한 명이 호가를 3000만원 높이면서 매매가 이뤄졌다. 인근 공인중개업소 관계자는 &amp;amp;quot;전용면적 67m&amp;amp;sup2;가 8억원대를 넘어서기 무섭게 8억 5000만원을 바라보고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;매물은 없고 대기자만 항상 있는 상태&amp;amp;quot;라고 분위기를 전했다.&amp;amp;nbsp;
        
        상대적으로 가격 부담이 낮은 단지를 중심으로 거래가 늘면서 신고가도 이어지고 있다.&amp;amp;nbsp;관악구 신림동 신림푸르지오 1차&amp;amp;nbsp;전용 84.87㎡ 매물은&amp;amp;nbsp;지난 6일 11억원에 거래되며 최고가를 기록했다.
        
        남혁우 우리은행 부동산 연구원은 &amp;amp;quot;양도세 중과가 시행될 경우 세금 부담이 급증할 뿐만 아니라, 향후 보유세 강화 영향을 받을 수 밖에 없어서 선제적으로 차익 실현을 위한 매물은 당분간 이어질 가능성이 크다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;가격 15억 이하지역들의 경우 키 맞추기 장세가 지속되면서 신규 실수요 유입도 꾸준할 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주병기 “밀가루값 담합 업체, 10% 이상 가격 내려야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680498</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680498</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:51:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 주병기 공정거래위원장은 최근 담합 의혹이 제기된 밀가루 가격과 관련해 최소 10% 정도 인하하는 것이 타당하다는 입장을 밝혔다. 주 위원장은 23일 국회 정무위원회에서 담합 혐의를 받는 제분업체가 밀가루 가격을 5% 정도 낮췄는데 인하폭이 충분하지 않다는 더불어민주당 김현정 의원의 지적에 “원자재 가격이 하락했기 때문에 어림짐작해서 한 10% 이상은 하락하는 게 맞는 것 같다”고 말했다. 이는 공정위가 담합 혐의를 받는 CJ제일제당과 대한제분 등 제분업체 7사에 대한 ‘가격 재결정 명령’ 적용 여부를 전원회의에서 심의할 예정인 가운데 나온 발언이어서 눈길을 끈다. 공정위 심사관은 지난 19일 제분업체 7사가 지난해 10월까지 약 6년간 밀가루 판매 가격과 물량을 나눠 담합한 것으로 보인다며 이들 업체에 심사보고서(검찰의 공소장 격)를 송부한 사실을 공개했다. 심사관 측은 과징금 부과와 함께 각 제분사가 자발적으로 가격을 다시 정하도록 하는 가격 재결정 명령</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PFCT, 전 직무 대상 해커톤 성료...AI 네이티브 조직 역량 고도화</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231536231074</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231536231074</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:48:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] AI 기술금융사 PFCT(피에프씨테크놀로지스)는 전 직원을 대상으로 한 사내 해커톤을 지난 20일 성공적으로 개최했다고 23일 밝혔다. 이번 해커톤은 PFCT가 AI 네이티브 기업으로 다년간 축적해온 AI 기반 실행 역량을 확장하고, 혁신적 실험을 실제 제품 경쟁력과 고객 가치로 연결하기 위한 전략적 프로그램의 일환이다.
        AI 네이티브 조직은 AI를 보조적 도구로 사용하는 수준을 넘어 문제 정의와 의사결정, 제품 개발을 비롯한 업무 전 과정에 AI를 자연스럽게 통합해 운영하는 조직을 의미한다. PFCT는 이미 AI 금융기술을 &apos;에어팩(AIRPACK)&apos;이라는 AI 리스크 관리 설루션으로 상용화해 국내 최상위 금융기관에 공급하고 있으며, 이를 해외 시장으로도 확장하고 있다. 또한 사내에서도 다양한 생성형 AI 도구와 자체 개발 AI 툴을 활용해 업무 생산성과
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대기업 월급, 중기의 딱 두 배…임금 격차 역대 최대로 벌어졌다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680484</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680484</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:38:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=한지숙 기자] 지난해 대기업과 중소기업 근로자 간 한 달 급여 차이가 평균 306만원에 달해 역대 최대로 벌어진 것으로 나타났다. 23일 국가데이터처가 발표한 ‘2024년 임금근로일자리 소득(보수) 결과’에 따르면 2024년 대기업 근로자들의 월 평균 소득은 1년 전보다 3.3% 늘어난 613만 원으로 집계됐다. 같은 기간 중소기업 근로자들의 월평균 소득은 3.0% 늘어난 307만 원으로 나타났다. 대기업과 중소기업 근로자 간의 월 평균 소득 차이는 306만 원으로, 대기업이 중소기업 보다 약 배 가량 높았다. 두 근로자 간의 월평균 소득 차이는 관련 통계를 작성하기 시작한 2016년 264만 원 수준에서 8년 새 15.9%(42만원)로 늘어 최대로 벌어졌다. 소득 순으로 나열했을 때 정중앙에 위치한 값을 뜻하는 중위소득 역시 대기업 근로자(511만 원)가 중소기업 근로자(255만 원)를 배 가량 추월했다. 대기업과 중소기업 간 임금의 배율 차이는 2.0배로 1년 전(1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;은행원이 H지수 폭락 조장했나...1.4조 ELS 과징금 부당&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231350464546</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231350464546</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:33:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 금융노조가 금융당국을 향해 대규모 홍콩H지수 주가연계증권(ELS) 과징금 부과는 금융 노동자의 생존권을 위협할 수 있다며 형평성 있는 조치를 요구했다. 외국계 은행인 SC제일은행은 앞서 ELS 투자자 일부에게 이뤄진 자율 배상에 1006억원을 썼는데 추가로 1000억원대 과징금까지 낼 경우 연간 순이익의 절반에 달하는 비용이 투입된다. SC제일은행의 모기업인 스탠다드차타드 그룹이 한국에서의 영업 철수를 고려할 수 있다는 우려도 나온다. 2000억원 규모의 과징금이 예상되는 신한은행의 노조 역시 은행원이 H지수의 폭락을 조장한 것도 아닌데 대규모 과징금은 부당하다고 주장했다. 
        23일 전국금융산업노동조합이 서울 광화문 정부청사에 자리한 금융위원회 앞에서 &apos;한도없는 ELS 과징금, 금융위는 기준없는 정책 책임져라&apos;를 주
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 37.56p(0.65%) 오른 5846.09 마감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223153110885</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223153110885</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:33:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        코스피, 37.56p(0.65%) 오른 5846.09 마감
        코스닥, 2.01p(0.17%) 내린 1151.99 마감
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]코스피, 0.65% 오른 5846.09 마감…코스닥은 1151.99</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03972086645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03972086645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:33:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피, 0.65% 오른 5846.09 마감&amp;hellip;코스닥은 1151.99코스피 지수가 종가 기준 사상 최고치를 경신한 23일 오후 서울 중구 하나은행 본점 딜링룸 전광판에 코스피 종가가 표시되고 있다. 이날 코스피는 전 거래일 대비 37.56포인트(0.65%) 오른 5846.09, 코스닥은 2.01포인트(0.17%) 내린 1151.99에 장을 마쳤...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이·어르신 이용시설의 외벽도장, 스프레이 대신 롤러방식으로 개선</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680477</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680477</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:32:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 앞으로 어린이나 노인이 이용하는 시설의 공기 중 대기오염물질을 줄이기 위해 외벽에 페인트를 칠할 때 뿌리는 분사(스프레이) 방식 대신 굴려 바르는 롤러 방식이 의무화된다. 기후에너지환경부는 민감계층이 활동하는 시설의 날림(비산)먼지 발생 저감을 위해 도장방식을 개선하는 내용을 담은 ‘대기환경보전법’ 시행규칙 개정안을 24일부터 4월 6일까지 입법예고한다고 23일 밝혔다. 이번 개정안은 어린이집, 유치원, 학교, 복지시설 등의 외부 도장공사를 할 때 공기 중에 날리는 페인트로부터 어린이, 어르신 등 민감계층의 건강을 보호하려는 조치를 담고 있다. 우선, 민감계층 이용시설의 도장공사를 비산먼지 발생 신고대상사업에 추가해 날림먼지 규제 대상으로 관리할 법적 근거를 마련한다. 신고대상사업으로 지정되면 ‘대기환경보전법’ 제43조제1항에 따른 신고 의무, 날림먼지 발생 억제시설의 설치 및 필요 조치 의무가 부여된다. 또 민감계층 이용시설의 외부 도장 공사에는 건강위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혁신 주도 지방정부 어디…인천광역시·충남 아산시·전남 화순군·서울 관악구 등 61개 선정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680467</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680467</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:24:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 인천광역시·충남 아산시·전남 화순군·서울 관악구 등 61개 지방정부가 혁신평가에서 우수 지방정부에 선정됐다. 행정안전부는 2025년도 지방정부에 대한 혁신평가를 실시하고 결과를 23일 확정·발표했다. 이번 평가는 광역 17개, 기초 226개 등 전국 243개 지방정부가 한 해 동안 지방 행정 혁신을 위해 기울인 노력과 이뤄낸 성과를 종합적으로 확인했다. 2025년 평가항목은 ▷혁신역량 ▷혁신성과 ▷자율지표로 구성했다. 각 항목은 ‘혁신활동 참여와 혁신성과 확산 노력’, ‘조직문화 개선 및 행정내부 효율화’, ‘대표 혁신과제’ 등 10개 지표로 세분화해0 전문가 평가단의 심사와 국민체감도 조사 등을 통해 구체적인 실적을 평가했다. 특히 이재명 정부의 혁신 방향에 따라 소통과 협력, 인공지능(AI)·디지털 혁신 등 주민이 일상에서 직접 체감할 수 있는 내용이 주요 지표에 반영됐다. 평가는 지역마다 다른 행정 환경을 고려해 광역, 시, 군, 구의 4개 평가군으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK경남은행, 양산경찰서와 금융사기 예방 협력 체계 구축</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231510125581</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231510125581</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:22:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] BNK경남은행은 양산금융센터와 양산경찰서가 &apos;전기통신 금융사기 피해 예방을 위한 업무 협약&apos;을 체결했다고 23일 밝혔다.
        업무 협약에 따라 두 기관은 보이스피싱 등 금융사기 범죄의 예방 및 확산 방지를 위한 협력 체계를 구축하기로 했다.
        경남은행은 고액 인출·이체 고객을 선제적으로 확인하고 전기통신 금융사기 피해자로 의심되는 고객을 발견할 경우 신속히 신고해 경찰이 도착할 때까지 고객과 자산 등을 안전하게 보호한다.
        양산경찰서는 신속하게 출동해 피해를 막고 범죄 예방과 범인 검거에 크게 기여한 금융기관 관계자를 적극 포상한다.
        조필호 양산금융센터장은 &quot;지능화되고 있는 금융사기 피해를 줄이기 위해 금융기관과 경찰서 간 유기적 협력이 더욱 중요해지고 있다&quot;며 &quot;금융 범죄로부터 지역민을
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;어르신 별일 없으시죠?&quot;...하나은행, AI &apos;든든이&apos; 시니어 일상 안부 서비스 도입</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231519051447</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231519051447</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:21:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 하나은행이 23일 시니어 손님의 건강한 일상을 지원하기 위해 금융권 최초로 &apos;AI 안부서비스&apos;를 도입하고 시범 운영에 나선다고 밝혔다.
        AI 안부서비스는 AI 목소리 &apos;든든이&apos;가 손님이 정한 요일과 시간에 정기적으로 전화를 걸어 안부를 묻고 생활 정보를 제공하는 음성 통화 서비스다. 별도의 기기나 앱 설치 없이 이용할 수 있어 디지털 환경에 익숙하지 않은 시니어 손님도 편리하게 이용할 수 있다.
        든든이는 시니어들의 관심사와 생활 패턴을 반영해 맞춤형 대화 주제를 구성한다. 이를 통해 손님에게 간단한 △건강 관리 △제철 음식 △문화·여가 등 일상에 도움이 되는 정보를 전달할 뿐만 아니라 혼자 생활하거나 가족과 떨어져 지내는 손님에게 정서적 안정도 제공한다.
        서비스 신청 방법은 간단하다. 하나더넥스트 상담을 받은
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토부, 2900여개 건설현장 점검…해빙기 안전사고 예방</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223145318823</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223145318823</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:21:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김윤덕 국토교통부 장관이 20일 국토발전전시관에서 아르스타노프 누르갈리 주한카자흐스탄대사와 면담하고 있다. 2026.2.20 [사진=국토교통부 제공]
        
        
        
        
        국토교통부는 봄철 해빙기 건설현장 안전사고 예방을 위해 이달 25일부터 4월8일까지 전국 2900여개 건설현장을 대상으로 현장점검을 시행한다고 23일 밝혔다.
        
        점검에는 국토부와 5개 지방국토관리청을 비롯해 한국도로공사, 한국토지주택공사, 국가철도공단, 한국공항공사, 인천국제공항공사, 국토안전관리원 등 12개 기관과 민간 전문가 등 1300여명이 참여한다.
        
        굴착면 및 흙막이 지보공(임시 구조물) 무너짐, 비계(임시 작업발판)&amp;amp;middot;동바리(임시 받침대) 등 가설 구조물 지지대 변형, 지반 약화에 따른 콘크리트펌프 등 건설기계 전도, 완성 콘크리트 구조물 강도 저하 등이 집중 점검 대상이다.
        
        위험 공종은 외부 전문가와 함께 점검하고 고용노동부와 합동 점검도 추진한다. 작년 4분기 사망사고가 발생한 건설사의 다른 현장 및 공공기관 발주 현장에 대한 무작위 불시 확인 점검도 병행한다.
        
        부실시공이나 안전&amp;amp;middot;품질관리 미흡 등 위반행위가 적발되면 관련 법령에 따라 벌점, 과태료 부과 등으로 엄중 조치할 방침이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 장애인건강정책 첫 공개…장애친화 의료기관, 시도마다 1곳 이상으로 확충</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680450</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680450</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:11:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 장애인이 아파도 제때 진료받지 못하는 상황을 고려해 정부가 시도별로 장애친화병원을 확충하고, 그 기능을 발전시키기로 했다. 또 장애인이 살던 곳에서 회복·재활할 수 있도록 도와 입원 기간을 줄이고, 주치의의 방문 재활 등으로 일상적 건강관리도 돕는다. 정부는 23일 제27차 장애인정책조정위원회에서 이런 내용의 제1차 장애인 건강보건관리 종합계획(2026∼2030)을 심의·의결했다고 밝혔다. 2017년 제정된 장애인 건강권 및 의료접근성 보장에 관한 법률은 보건복지부 장관이 5년마다 종합계획을 마련하도록 했지만, 9년 만인 올해 처음으로 계획이 수립됐다. 그간 장애인 건강보건 정책은 ‘장애인정책종합계획’의 일부로 포함됐다. 정부는 이번 계획을 통해 장애친화 의료기관을 시도마다 1곳 이상으로 확충하고, 산부인과, 검진 등 장애친화 의료기관의 세부 기능이 3개 이상 집적된 의료기관을 ‘장애친화병원’(가칭)으로 지정한다. 복지부에 따르면 2023년 장애인실태조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재작년 임금근로 소득 3.3%↑…증가율 ‘역대 두번째로 낮아’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680447</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680447</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:07:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 재작년 임금근로 일자리의 평균 소득이 3%대 증가에 그치며 관련 통계 작성 이후 두 번째로 낮은 증가율을 기록했다. 고령층의 소득 증가세가 두드러지면서 60대 평균 임금이 20대보다 높은 ‘연령 역전’ 현상도 이어졌다. 23일 국가데이터처가 발표한 ‘2024년 임금근로 일자리 소득(보수) 결과’에 따르면 2024년 12월 기준 임금근로 일자리 평균소득은 375만원으로 전년보다 12만원(3.3%) 늘었다. 평균소득 증가율은 2021년 4.1%, 2022년 6.0% 이후 2023년 2.7%로 낮아진 뒤 소폭 반등했지만, 2016년 통계 작성 이후 두 번째로 낮은 수준이다. 중위소득은 288만원으로 1년 전보다 10만원(3.6%) 증가했다. 기업 규모별로 보면 대기업 근로자의 평균소득은 613만원으로 20만원(3.3%) 늘었고, 중소기업은 307만원으로 9만원(3.0%) 증가했다. 성별 평균소득은 남성 442만원, 여성 289만원으로 격차가 1.5배 수준을 유지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12월 결산법인 118만곳, 내달 법인세 신고·납부해야…경영위기 기업 유예</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680442</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680442</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:05:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]12월 결산법인은 내달 31일까지 법인세를 신고·납부해야 한다 다만 경영 위기를 겪는 기업 10만곳에 납부 기한을 3개월 늦춘다. 이에 따라 총 3조원을 이자 없이 융통하는 효과가 기대된다. 국세청은 23일 이러한 내용을 담은 법인세 신고·납부 일정과 세정지원책을 발표했다. 이번 신고 대상은 영리법인, 수익사업이 있는 비영리법인, 국내원천소득이 있는 외국법인 중 작년 12월 31일 사업연도가 종료된 118만 곳이다. 전년 대비 3만곳 늘었다. 다만 자회사와 모회사를 하나의 과세단위로 신고하는 연결납세적용 법인, 성실신고확인대상 법인은 4월 30일까지 신고·납부할 수 있다. 외부감사 대상 법인 중 감사가 끝나지 않아 결산이 확정되지 않은 경우에는 4월 30일까지 신고해도 된다. 단 이 기간에 대한 이자(연 3.1%)는 추가로 내야 한다. 납부세액이 1천만원을 넘으면 분할 납부도 가능하다. 2천만원 이하면 1천만원은 내달 31일에, 나머지는 4월 30일(중소기업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;저축은행 영업구역 완화 없다&quot;...금융위 저축은행 건전 발전방안[일문일답]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231451225706</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231451225706</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:04:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 금융당국이 저축은행업권의 숙원인 &apos;영업구역 제한 완화&apos;를 검토하지는 않겠다는 입장을 분명히 했다. 저축은행이 설립 취지와 목적에 따라 지역·서민금융기관의 정체성을 지켜야 한다는 명분이다. 금융위는 폐지는 물론, 완화도 어렵다고 선을 그었다.
        금융위원회는 23일 생산적 금융지원, 영업규제 완화, 건전성 강화를 위한 &apos;저축은행 건전 발전방안&apos;을 발표했다. 해당 방안에선 업계가 요구한 &apos;영업구역 제한 완화&apos;는 빠졌다. 저축은행은 각 사별 영업구역에서 일정 비율 이상의 대출을 의무적으로 취급해야 한다.
        수도권(서울·인천·경기)의 경우 50% 이상, 그 외 지방일 경우 40% 이상이다. 이로 인해 수도권과 비수도권 저축은행 간의 격차가 확대되고 있다는 지적은 꾸준히 제기됐다. 이에 대해 금융당국은 &quot;소모적 논
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[별별금융] 600만 눈앞 &apos;왕과사는남자&apos; 흥행에 기업은행이 웃는 이유</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223143358784</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223143358784</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:04:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        영화 &amp;amp;#39;왕과 사는 남자&amp;amp;#39; 포스터 [사진=쇼박스]
        
        
        
        IBK기업은행이 &amp;amp;#39;미다스의 손&amp;amp;#39;이라는 수식어를 다시 한번 입증했다. 기업은행이 투자한 영화 &amp;amp;#39;왕과 사는 남자&amp;amp;#39;(왕사남)가 개봉 이후 가파른 흥행세를 이어가며 &amp;amp;#39;600만 관객&amp;amp;#39; 고지를 눈앞에 두고 있다. 투자 작품마다 흥행 성과를 내면서 문화콘텐츠 전략이 이번에도 적중했다는 평가다.
        
        23일 영화진흥위원회 통합전산망에 따르면 왕사남은 3주차 주말인 20~22일 사흘간 관객 141만4207명을 동원하며 누적 관객 수 582만 8885명을 기록했다. 개봉 이후 꾸준히 박스오피스 1위 자리를 유지하며 &amp;amp;#39;1000만 관객&amp;amp;#39; 돌파 가능성까지 거론되고 있다.
        
        흥행 성과가 수익으로 직결될 수 있다는 점에서 투자자로 참여한 기업은행의 기대감도 커지고 있다. 손익분기점인 260만명을 일찌감치 돌파한 데다 관객 증가세가 가팔라 그간 흥행작과 비슷한 수익률 수준이 예상된다.&amp;amp;nbsp;
        
        기업은행은 앞서 1000만 영화 &amp;amp;#39;극한직업&amp;amp;#39;에 7억9000만원을 투자해 377% 수익률을, 지난해 개봉한 &amp;amp;#39;파묘&amp;amp;#39;에는 10억원을 투자해 129% 수익을 냈다. 왕사남 투자금액도 10억원이다.
        
        기업은행은 문화콘텐츠 분야에서 축적한 경험을 바탕으로 올해도 500억원 이상 투입할 계획이다. 자금 조달에 어려움을 겪는 중소 콘텐츠 기업을 육성한다는 정책 목적에 발맞춰 흥행성과 작품성을 갖춘 우수한 작품을 발굴해 적극적으로 지원할 방침이다.&amp;amp;nbsp;
        
        최근엔 투자 영역을 영화에 국한하지 않고 공연&amp;amp;middot;뮤지컬 시장으로 확장하고 있다. 지난해 뮤지컬 &amp;amp;#39;위키드&amp;amp;#39;에 30억원을 투자한 데 이어 국내 초연 공연으로 화제를 모은&amp;amp;nbsp;뮤지컬 &amp;amp;#39;라이프 오브 파이&amp;amp;#39;에 10억원을 투자했다. 3월 개막 예정인 뮤지컬 &amp;amp;#39;램피카&amp;amp;#39; 투자에도 참여할 예정이다.
        
        금융권 관계자는 &amp;amp;quot;기업은행의 문화콘텐츠 투자는 정책금융기관이 단순한 대출 지원을 넘어 산업 성장을 이끄는 &amp;amp;#39;마중물&amp;amp;#39; 역할을 수행하고 있다는 점에서 긍정적&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;대중성과 작품성을 두루 갖춘 콘텐츠를 선별하는 역량으로 높은 흥행 성적표를 유지하는 것 같다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국금융인재개발원, 사회금융교육센터 공식 출범</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231454072837</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231454072837</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:02:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국금융인재개발원 산하 &apos;사회금융교육센터&apos;가 공식 출범한다.
        한국금융인재개발원은 디지털, 인공지능(AI), 교양 등의 금융교육의 전문성 확대 등 정부 정책 기조에 부응하기 위해 이달부터 사회금융교육센터를 설치해 공식 운영한다고 23일 밝혔다. 
        센터는 국내 최초 사회형 금융교육 플랫폼을 목표로 출발한다. △AI 기반 금융기초 및 투자윤리 및 금융역량을 인증 △기후금융, 지속가능경영 등 ESG 전문 인재 양성 △ 사회·학교·지자채 교육강사 양성 및 역량을 인증을 통해 종합적인 업무를 수행할 예정이다. 
        우선 금융위원회 등록 자격인 금융투자테스트(FIT)로 국민형 금융역량을 인증한다. 산업통상자원부 등록 자격인 &apos;글로벌ESG리더&apos;는 교육과 창의체험 프로그램을 융합하여 지자체와 협력해 운영하며, 청소년기
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다주택 규제 속도전] 李 전방위 압박 주문에…은행은 다주택자 골라내기 &apos;난감&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223124526647</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223124526647</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:59:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        참고 이미지 [사진=챗GPT]
        
        
        대통령이 연일 다주택자 대출 &amp;amp;lsquo;원천 봉쇄&amp;amp;rsquo;를 주문하고 있지만 은행들은 규제 대상을 가려낼 기초 데이터조차 확보하지 못해 혼선을 겪고 있다. 가계대출과 달리 기업대출에 속하는 임대사업자대출은&amp;amp;nbsp; 차주의 보유 주택 수 정보를 구축하지 않았기 때문이다. 다주택자를 정확히 구분할 데이터가 없는데도 금융당국은 대책 마련에 속도를 낸다는 방침이다.
        
        금융위원회는 24일 은행 등 주요 금융권과 다주택자 대출 연장 관행 개선을 위한 3차 회의를 연다. 다주택자 대출 현황 파악에 주력했던 지난 1&amp;amp;middot;2차 회의와 달리 이번 회의에서는 구체적인 규제 방안을 논의할 예정이다.
        
        최근 들어 이재명 대통령이 엑스(X&amp;amp;middot;옛 트위터)를 통해 &amp;amp;ldquo;왜 &amp;amp;lsquo;임대소득 대비 이자상환비율(RTI)&amp;amp;rsquo; 규제만 검토하느냐&amp;amp;rdquo;고 언급하며 다주택자 금융 규제 강화를 연이어 주문하자 금융당국 역시 대응 속도를 높이는 모습이다.
        
        다만 본격적인 대책 수립을 앞두고도 당국은 여전히 규제 대상을 가려낼 관련 데이터를 충분히 확보하지 못한 것으로 나타났다. 앞서 지난 20일 금융감독원은 다주택자 대출 대응 태스크포스(TF)를 설치하고 전 금융권에 다주택자 대출 현황 자료 제출을 요청했다.
        
        금융감독원이 요청한 자료는 △가계대출(주택담보대출) 중 다주택자 현황 △기업대출(임대사업자대출) 중 다주택자 현황 등이다.
        
        문제는 임대사업자대출 가운데 다주택자 데이터를 사실상 집계하기 어렵다는 점이다. 그간 정부 규제로 촘촘히 데이터가 축적된 가계대출과 달리 기업대출은 관련 정보가 구축되지 않았기 때문이다. 은행들은 기업대출 차주가 다주택자인지 여부를 별도로 관리하지 않아 현재로선 임대사업자대출 차주 가운데 누가 다주택자인지 구분하기 어려운 상황이다.
        
        이에 은행들은 임대사업자대출 차주 중 다주택자를 가려낼 방안을 고심하는 것으로 알려졌다. 은행권 관계자는 &amp;amp;ldquo;데이터를 확보하더라도 상당한 시간이 걸릴 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;차주에게 추가 정보 제공 동의를 받거나 새로운 서류를 제출받아야 할 수 있는데 가계대출이 아닌 만큼 과도한 정보 요청으로 비칠 수 있어 조심스럽다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        기업대출 특성상 다주택자 여부가 대출 심사의 핵심 요건이 아니라는 점도 데이터가 부재한 배경으로 꼽힌다. 가계대출에서 대부분을 차지하는 주택담보대출은 부동산 시장과 직접적으로 연관돼 다주택 여부 확인이 자연스럽다. 반면 기업대출은 사업 자금 용도가 심사의 중심이기 때문에 다주택 여부는 사실상 필요성이 낮은 정보에 가깝다.
        
        이에 금융당국은 우선 전체 사업자대출 가운데 임대업 관련 데이터만 선별해 대책 마련에 착수한다는 방침이다. 이후 다주택자 분류가 가능한 범위 내에서 추가 현황을 파악할 계획이다. 당국 관계자는 &amp;amp;ldquo;임대사업자는 구조적으로 다주택자일 가능성이 높다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;우선 최대한 자료를 확보하고 필요하면 계속 보완해 나갈 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        다만 향후 은행들이 관련 데이터를 제출하더라도 자료 정확성을 담보하기는 쉽지 않을 전망이다. 기존에 존재하지 않던 자료를 단기간에 구축하게 되면 불완전성이 발생할 가능성이 크기 때문이다. 금융권 관계자는 &amp;amp;ldquo;핀셋 규제가 필요한 상황이지만 정교한 대상 분류가 쉽지 않아 보인다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다주택 규제 속도전] 수도권 다주택자 &apos;핀셋 규제&apos;…강남3구 등 핵심지 매물 출회 기대감</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223135159716</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223135159716</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:55:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        
        금융당국이 수도권 다주택자를 겨냥한 &amp;amp;#39;핀셋 규제&amp;amp;#39;에 착수하며 주택시장 안정화 의지를 분명히 했다. 시장에서는 강남권을 중심으로 매물 출회가 늘어나 집값 상승세가 꺾일 수 있다는 기대감이 나오고 있다.
        
        23일 금융권에 따르면 금융당국은 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 아파트를 보유한 다주택자에 대해 대출 만기 연장을 원칙적으로 제한하는 방안을 검토 중이다. 지방 부동산 침체와 임대료 상승 등 시장 충격을 감안해 매물 유도가 필요한 지역&amp;amp;middot;유형에 한해 선별 적용하는 방안이 유력하게 거론된다.
        
        금융감독원은 지난 20일 태스크포스(TF)를 구성하고 차주 유형(개인&amp;amp;middot;개인사업자), 대출 구조(일시상환&amp;amp;middot;분할상환), 담보 유형(아파트&amp;amp;middot;비아파트), 지역(수도권&amp;amp;middot;지방)별로 전 금융권 다주택자 현황 분석에 착수했다.
        
        이를 통해 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 아파트를 보유한 임대사업자와 개인 다주택자의 대출을 우선 관리하겠다는 의도로 해석된다. 반면 지방 부동산 시장이나 서민층이 주로 거주하는 빌라&amp;amp;middot;다세대주택은 규제 대상에서 제외해 주거 불안을 최소화하는 방안이 검토되고 있다.
        
        규제는 신규 대출에만 적용되던 주택담보대출비율(LTV) 0% 규제를 만기 연장 시점에도 동일하게 적용하는 방안을 유력하게 검토 중이다. 현재 수도권 등 규제지역 내 다주택자는 신규 주담대가 금지돼 있는데 이를 기존 대출 연장에도 적용하면 차주는 만기 시 대출금을 전액 상환해야 한다.&amp;amp;nbsp;
        
        다만 갑작스러운 시장 충격을 막고 연착륙을 유도하기 위해 퇴로를 일부 열어줄 가능성은 있다. 일시 상환이 어려운 차주를 위해 대출을 단계적으로 줄이거나 임차인 거주권이 위협받을 때에는 예외적으로 연장을 허용하는 식이다.
        
        시장에서는 금융 규제가 현실화하면 보유 부담이 커진 다주택자들이 매물을 대거 내놓을 가능성이 있다고 보고 있다. 실제로 이재명 대통령이 다주택자를 향한 압박 강도를 높이면서 강남 3구(서초&amp;amp;middot;강남&amp;amp;middot;송파) 부동산 시장이 약세 흐름을 보이고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        올해 들어 강남구 아파트 가격은 1월 셋째 주(0.2%)에 정점을 찍은 후 0.07%(2월 첫째 주)&amp;amp;rarr;0.02%(2월 둘째 주)&amp;amp;rarr;0.01%(2월 셋째 주)로 오름폭이 사실상 멈췄다. 실거래에서 수억 원 낮은 매물이 거래되면서 호가 하락 폭은 더 확대되고 있다.
        
        남혁우 우리은행 부동산연구원은 &amp;amp;quot;다주택자 매물이 많이 나올 수밖에 없는 환경이 만들어지면서 5월 양도소득세 중과 유예 종료 시점까지 매물이 계속 출회될 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;강남권과 한강벨트를 중심으로 매물이 크게 늘어날 것으로 예상된다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        금융당국이 다주택자 대출 관리 방안 마련에 집중하면서 올해 가계부채 관리 방안 발표도 당초 예상보다 강도가 높아질 것으로 예상된다.&amp;amp;nbsp;
        
        총부채원리금상환비율(DSR) 규제 대상 확대와 금융권 가계대출 목표치 설정 외에도 주담대 위험가중자산(RWA) 비율을 현행 20%에서 25% 수준으로 상향하는 방안 등이 거론되고 있다. RWA가 올라가면 은행이 동일한 자본으로 취급할 수 있는 대출 규모가 줄어들어 주담대 증가세를 억제하는 효과가 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저축은행 주식투자 한도 푼다...대형 저축은행은 은행급으로 규제</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231429386940</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231429386940</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:55:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 저축은행 업권의 주식 투자 한도가 높아지고 기업대출 대상이 중견기업까지 확대되면서 &apos;생산적 금융&apos; 전환으로의 길이 열렸다. 자산 5조원이 넘는 SBI저축은행, 오케이저축은행, 한국투자저축은행 등 대형 저축은행의 자본·소유·건전성 규제는 은행 수준으로 대폭 강화된다. 
        이억원 금융위원장은 23일 저축은행중앙회에서 12개 저축은행 대표 및 금융감독원, 예금보험공사, 금융연구원 등 유관기관 전문가들과 간담회를 열고 이 같은 방안을 논의했다.
        이 위원장은 &quot;저축은행의 자금 중개 기능이 부동산·담보 위주에서 벗어나 중소·중견기업과 소상공인 등 실물경제 전반으로 균형 있게 작동해야 한다&quot;며 &quot;변화하는 영업 환경에서 경쟁력을 확보할 수 있도록 관련 규제를 대폭 정비할 것&quot;이라고
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠실새내·이수역점 평일 밤 9시까지 문 열어요”…하나은행, 9시 라운지 선봬</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231445584961</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231445584961</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:51:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 하나은행이 평일 밤 9시까지 손님 상담 및 은행 업무가 가능한 야간 특화 탄력 점포 ‘하나 9시 라운지’를 운영한다고 23일 밝혔다.
        하나 9시 라운지는 기존 영업점 업무 시간(오전 9시~오후 4시)의 제약을 넘어 오전 9시부터 밤 9시까지 운영되는 ‘9 투(to) 9’ 점포다. 평일 낮 시간 지점 방문이 어려운 직장인과 소상공인의 금융 서비스 접근성과 편의성을 증대하기 위해 마련됐다.
        화상상담 기반의 디지털 무인 점포 형태로 운영되는 하나 9시 라운지에는 대화형 ‘인터렉티브 텔러 머신(ITM)’을 배치해 영업점 업무가 종료되는 평일 오후 4시 이후에도 은행 직원과 화상으로 실시간 소통과 상담이 가능하다.
        이를 통해 손님들은 △예적금 신규·재예치 △각종 제신고 △개인대출 간편 상담 △인터넷·스마트폰 뱅킹 등 전자금융 가
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털자산 거래소 지분제한 ‘차등적용’ 협상안 부상 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680414</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680414</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:44:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림·유동현 기자] 가상자산의 제도권 편입을 위한 ‘디지털자산기본법’ 제정 논의가 속도를 내는 가운데 핵심 쟁점인 대주주 지분 제한을 둘러싼 막판 줄다리기가 이어지고 있다. 금융당국은 지분 규제 도입 원칙에는 변함이 없다는 입장이지만 업계 반발을 고려해 거래소 규모별 차등 적용 방안을 조율 카드로 거론하는 분위기로 파악된다. 금융위원회는 23일 오전 정부서울청사에서 권대영 금융위 부위원장 주재로 5대 가상자산 거래소와 약 1시간30분 동안 비공개 간담회를 개최했다. 오경석 두나무(업비트) 대표이사, 이재원 빗썸 대표이사, 차명훈 코인원 공동대표, 코빗·스트리미(고팍스) 임원 등이 참석했다. 디지털자산기본법 논의가 본격화된 이후 금융당국 주관으로 거래소 CEO들이 한자리에 모인 것은 이번이 처음이다. 거래소 CEO들은 간담회 종료 후 별다른 언급 없이 자리를 떠났다. 금융당국은 이날 간담회에서 디지털자산기본법을 비롯한 거래소 관련 법안의 주요 취지를 설명하고 업계 의견을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신용정보원, &apos;AI &amp; Data 활용 안내서&apos; 마련</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231434483176</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231434483176</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:40:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국신용정보원은 &apos;인공지능(AI) 러닝 플랫폼&apos; 서비스 내에 AI 모델 개발·분석 지원을 위한 &apos;AI &amp; 데이터(Data) 활용 안내서&apos;를 제공할 예정이라고 23일 밝혔다.
        신용정보원은 지난달 5일부터 &apos;AI 러닝 플랫폼&apos;에서 일반 국민의 AI 친숙도와 활용 역량 강화를 위한 AI 금융 데이터셋인 &apos;AI 플레이 데이터베이스(Play DB)&apos;를 제공 중이다. &apos;AI &amp; Data 활용 안내서&apos;는 AI·데이터 입문자가 &apos;AI Play DB&apos;를 활용해 AI·데이터 분석과 모델링을 손쉽게 해볼 수 있도록 지원하는 안내서다.
        한국신용정보원은 &apos;AI Play DB&apos;와 &apos;AI &amp; Data 활용 안내서&apos;를 통해 누구나 쉽게 기초 AI 역량을 함양하고 AI 전문 인재로 성장할 수 있도록 지원할 예정이다.
        
        
        coddy@fnnews.com 예병정 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행, LG유플러스와 &apos;AI 기반 보이스피싱 실시간 대응 체계&apos; 공개</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231421055139</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231421055139</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:30:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB국민은행은 다음달 2일(현지시간) 스페인 바르셀로나에서 열리는 세계 최대 모바일 전시회 &apos;모바일월드콩그레스(MWC) 2026&apos; 현장에서 LG유플러스와 &apos;인공지능(AI) 기반 금융-통신 보이스피싱 실시간 대응 협업 체계&apos;의 전략적 협업 모델을 발표한다고 23일 밝혔다.
        협업은 KB국민은행이 추진 중인 &apos;보이스피싱 모니터링 시스템 고도화 및 실시간 대응 체계 강화&apos; 전략을 구체화하는데 목적이 있다. 특히 MWC에서 시연하는 협업 체계는 KB국민은행의 고도화된 보이스피싱 모니터링 시스템이 LG유플러스 AI 통화앱 &apos;익시오(ixi-O)&apos;의 보이스피싱 예방 서비스와 실시간으로 연동되는 미래형 모습을 구현했다. 통신 단계에서 보이스피싱 의심 정황이 포착되면 관련 정보가 KB국민은행의 모니터링 시스템으로 즉시 전달되고, 이후 해당 계좌를 지급정
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대해상, 작년 순익 5611억원…전년比 45.6%↓</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231416250768</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231416250768</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:19:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 현대해상은 지난해 연간(별도 기준) 당기순이익 5611억원을 기록했다고 23일 밝혔다. 전년 대비 45.6% 감소한 수치다.
        다만 전년도 실적에 반영된 손실부담계약 관련 비용 환입(2744억원) 등 일회성 이익을 제외할 경우 감소 폭은 32.3% 수준으로 축소된다.
        보험손익 부문에서는 장기보험 손익이 3381억원으로 전년 대비 60.9% 줄었다. 전년 일회성 이익을 제외하면 감소 폭은 42.8% 수준이다. 독감 등 호흡기 질환 유행에 따른 보험금 예실차 악화가 영향을 미쳤다는 설명이다.
        자동차보험은 누적된 보험료 인하와 폭우·한파 등 이상기후로 인한 손해율 변동성 확대 영향으로 908억원 손실을 기록하며 적자 전환했다. 일반보험 손익은 일부 고액사고 발생 영향으로 1488억원을 기록, 전년 대비 6.1% 감소했다.
        투자손익은 3303억원으로 전년 대비 6.2%
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대해상, 순익 절반 수준 급감…자동차보험 적자 전환</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223141507749</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223141507749</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:18:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 종로구 현대해상 본사 [사진=현대해상]
        
        
        현대해상이 자동차보험 적자 전환과 장기보험 손익 급감 여파로 당기순이익이 사실상 절반 수준으로 줄었다.
        
        현대해상은 지난해 별도 기준 당기순이익이 5611억원으로 전년 동기 대비 45.6% 감소했다고 23일 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        보험영업 부문에서는 장기보험과 자동차보험이 실적을 끌어내렸다. 장기보험 손익은 3381억원으로 전년 동기 대비 60.9% 급감했다. 회사 측은 2024년 반영된 손실부담계약 관련 비용 환입 2744억원의 일회성 이익을 제외하면 감소 폭은 42.8% 수준이라고 설명했다.
        
        자동차보험은 손해율 악화 영향으로 908억원 손실을 기록하며 적자 전환했다. 지난해 말 누계 기준 자동차보험 손해율은 87.1%로 전년 대비 2.4%포인트 상승했다. 보험료 인하 누적 효과와 이상기후에 따른 사고 증가 등이 복합적으로 작용했다.
        
        일반보험 손익은 1488억원으로 6.1% 감소했다. 일부 고액사고 발생이 영향을 미쳤다. 투자손익은 3303억원으로 6.2% 증가하며 보험영업 부진을 일부 방어했다.
        
        다만 보험계약마진(CSM) 잔액은 8조9017억원으로 7.9% 늘었고, 지급여력비율(K-ICS)은 190.1%로 전년 대비 33.1%포인트 상승했다. 수익성은 둔화됐지만 자본여력과 미래이익 기반은 일정 부분 개선된 모습이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이창용 한은 총재 “내수·수출 호조에 경제성장률 상당폭 높아질 것”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680383</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680383</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:10:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이창용 한국은행 총재는 23일 오후 국회 재정경제기획위원회 업무보고에서 “내수 회복과 수출 증가에 올해 성장률이 지난해보다 상당폭 높아질 것”이라고 내다봤으며 소비자물가에 대해서는 “목표수준 근처에서 안정적 흐름을 이어갈 것으로 보인다”면서도 “국제유가와 환율 추이 등이 리스크 요인으로 잠재해 있다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저축은행 종목 보유 한도 올리고 중견기업 대출 확대로 ‘생산적 금융’ 물꼬</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680379</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680379</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:08:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 금융위원회가 저축은행의 지역·서민금융 역할을 강화하고, 자산 규모에 따라 규제 체계를 차등화하는 ‘저축은행 건전 발전방안’을 발표했다. 특히 올 하반기 감독규정 개정을 통해 대형 저축은행의 유가증권 종목별 보유 한도가 상향됨에 따라, 저축은행들이 본업 외에도 새로운 투자 수익원을 확보할 수 있는 길이 열릴 전망이다. 이억원 금융위원장은 23일 오후 2시 저축은행중앙회에서 12개 저축은행 대표 및 금융감독원, 예금보험공사, 금융연구원 등 유관기관 전문가들과 간담회를 열고 이 같은 방안을 논의했다. 이 위원장은 “저축은행의 자금 중개 기능이 부동산·담보 위주에서 벗어나 중소·중견기업과 소상공인 등 실물경제 전반으로 균형 있게 작동해야 한다”며 “변화하는 영업 환경에서 경쟁력을 확보할 수 있도록 관련 규제를 대폭 정비할 것”이라고 밝혔다. 또한 “생산적 금융으로의 전환을 위해서는 건전한 경영 기반이 전제되어야 하는 만큼, 규모에 걸맞은 관리 체계를 도입해 금융</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 “반도체 좋다”···경제성장률 전망 상향 암시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602230806082309</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602230806082309</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국은행이 올해 경제성장률 전망치를 높여 잡을 것이란 판단에 한층 힘을 실었다. 미국 관세정책 등 위험요인이 해소되지 않긴 했으나, 반도체가 경기를 이끌며 상방이 좀 더 열려있다는 평가를 내렸다.
        ■
        올해 성장률 전망 2.0%대로?
        23일 한은은 국회 재정경제기획위원회에 제출한 업무현황에 “올해 연간 성장률은 지난해 11월 전망에 비해 반도체 경기 개선세 확대 등으로 상방리스크가 다소 확대됐다”는 판단을 담았다. 이날 출석한 이창용 한은 총재도 “우리 경제는 양호한 소비심리 등으로 내수가 회복되고 반도체 경기호조 등으로 수출도 증가세를 이어가며 성장률이 지난해(1.0%)보다 상당폭 높아질 것”이라고 말했다. 
        한은은 올해 경제 성장률을 1.8%로 전망한 상태다. 이를 맞추려면 매 분기 0.4~0.5% 성장이 필요하다. 하지만
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교대제·특별연장근로 사업장 전수 위법…장시간 노동 감독서 261건 적발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680237</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680237</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 교대제 운영이나 특별연장근로를 반복하는 사업장을 대상으로 한 정부 감독 결과, 모든 사업장에서 법 위반이 확인됐다. 연장근로 한도 위반과 임금체불이 광범위하게 적발되면서, 장시간 노동 관행이 여전히 산업현장 전반에 뿌리 깊게 남아 있다는 지적이 나온다. 고용노동부는 23일 ‘장시간 노동 근절 및 산업재해 예방’을 위한 통합 기획감독 결과를 발표하고, 감독 대상 49개 사업장 전부에서 총 261건의 법 위반 사항을 적발했다고 밝혔다. 이번 감독은 지난해 10월부터 교대제 운영 제조업체와 특별연장근로 반복 사업장, 항공사 등을 대상으로 근로기준과 산업안전 분야를 통합 점검하는 방식으로 진행됐다. 제조업 중심 45개 사업장에서는 연장근로 한도 위반이 24곳(53.3%)에서 적발됐고, 연장·야간·휴일수당 등 금품체불은 29곳(64.4%)에서 발생했다. 체불 규모는 약 22억3000만원에 달했다. 특히 연장근로 한도 위반 사업장 가운데 21곳이 교대제 사업장이었고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교보생명 대산문화재단, &apos;한국문학 번역·연구·출판지원&apos; 공모</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231356353941</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231356353941</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:59:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 교보생명의 공익재단인 대산문화재단은 2월 23일 오전 9시부터 5월 18일 오후 5시까지 ‘2026 한국문학 번역·연구·출판지원’ 사업 공모를 진행한다고 23일 밝혔다. 신청은 재단 홈페이지를 통해 온라인으로 접수할 수 있다.
        이번 사업은 한국문학을 대표할 수 있는 작품을 전 세계 각 언어로 번역·연구하고, 해당 어권에서 출판·보급까지 연계 지원하는 프로그램이다. 전 세계 모든 언어권을 대상으로 하며, 선정된 번역자에게는 어권과 분량에 따라 최대 1600만원의 지원금을 제공한다.
        번역·출판지원 부문은 국적과 관계없이 한국문학 작품을 외국어로 번역하려는 번역가(단독·공동 번역)와 한국문학을 소개하고자 하는 해외 출판사가 신청할 수 있다. 번역 대상은 제33회 대산문학상 수상작 또는 해외에 소개할
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화손보, 작년 순익 3611억원…장기보장성 신계약 증가</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231351268752</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231351268752</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:54:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한화손해보험이 보험손익 둔화 영향으로 지난해 당기순이익이 소폭 감소했다.
        한화손해보험은 23일 ‘2025년 경영실적’을 발표하고 당기순이익이 3611억원으로 전년 대비 5.6% 줄었다고 밝혔다. 업계 전반의 의료 이용률 증가와 계절적 요인에 따른 보험사고 확대가 보험손익 감소로 이어진 것이 영향을 미쳤다.
        다만 외형과 신계약 지표는 견조한 성장세를 유지했다. 2025년 매출액은 6조9796억원으로 전년 대비 17.0% 증가했고, 장기보장성 신계약은 899억원으로 23.6% 늘었다. 월 평균 75억원 수준의 장기보장성 신계약 매출 확대에 힘입어 신계약 CSM(보험계약마진)은 1조291억원을 기록, 전년 대비 38.9% 증가했다.
        이에 따라 2025년 말 기준 보유계약 CSM은 4조694억원으로 전년 말(3조8032억원) 대비 2662억원(7.0%) 늘었다. 여성보험과 시니어보험 등 고
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민카드, 러너 특화 KB 마라톤 카드 출시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231347430208</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231347430208</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:50:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] KB국민카드가 러닝 인구 증가 트렌드에 맞춰 러너 특화 상품을 선보였다.
        KB국민카드는 러너를 위한 맞춤형 카드인 ‘KB 마라톤 카드’를 출시했다고 23일 밝혔다. 이번 상품은 러닝을 하나의 라이프스타일로 즐기는 소비층이 확대되는 흐름을 반영해 기획됐다.
        ‘KB 마라톤 카드’는 스포츠 업종과 편의점, 병원·약국, OTT 등 러너들의 생활 밀착 소비 영역 전반에 혜택을 담은 것이 특징이다. 특히 러닝 플랫폼 러너블과 제휴해 실질적인 할인 혜택을 제공한다.
        이 카드는 월 최대 5만5000원, 연간 최대 66만원 수준의 할인 혜택을 받을 수 있도록 설계됐다. 러너블 앱 내 티켓·스토어 이용 시 20% 할인이 적용되며, 전월 실적 40만원 이상 이용 시 최대 1만원, 80만원 이상 이용 시 최대 1만5000원까지 할인받을 수 있다.
        스포츠 업종 이용
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데손보 최원진 사임…JKL 출구전략 재편되나</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223134723704</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223134723704</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:49:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=롯데손해보험]
        
        
        롯데손해보험의 대주주 JKL파트너스에서 롯데손보 매각을 주도해온 최원진 사장이 물러난다. 금융당국의 적기시정조치 이후 인적 쇄신과 함께 출구전략에도 변화가 예상된다.
        
        23일 보험업계에 따르면 최 사장은 지난 19일 롯데손보 이사회에 사임 의사를 밝혔다. 그는 이은호 대표이사와 함께 사내이사를 맡아 왔으며, 회사는 오는 3월 정기 주주총회를 통해 후임 사내이사를 선임할 예정이다.
        
        최 사장은 2019년 JKL파트너스의 롯데손보 인수를 주도한 뒤 대표이사로 합류했다. 2022년 이은호 대표에게 대표직을 넘긴 이후에도 사내이사로 남아 매각 등 주요 전략을 총괄해왔다.
        
        JKL 내부에서도 변화가 감지된다. JKL은 최 부대표의 퇴사에 따라 펀드 핵심운용역 변경을 추진 중으로 알려졌다. 기획재정부 출신인 그는 2015년 JKL에 합류해 LS니꼬동제련(현 LS MnM)과 롯데손보 인수 등을 이끌었으며, 최근까지 롯데손보 사후 관리와 매각 작업을 담당해왔다.
        
        이번 인사는 금융당국의 적기시정조치와 맞물려 이뤄졌다. 금융위원회는 지난해 11월 롯데손보에 자본 건전성 등을 이유로 &amp;amp;lsquo;경영개선권고&amp;amp;rsquo;를 부과했다. 이후 회사가 제출한 경영개선계획의 구체성과 실현 가능성이 부족하다고 판단해 올해 1월 이를 &amp;amp;lsquo;경영개선요구&amp;amp;rsquo;로 상향했다.
        
        롯데손보는 이에 불복해 제기했던 행정소송을 최근 취하했다.
        
        롯데손보의 경영 정상화 방안은 증자 또는 경영권 매각으로 거론된다. 다만 대규모 추가 증자가 쉽지 않은 상황에서 매각이 유력한 선택지로 꼽힌다. JKL은 지난해 하반기 한국투자금융지주와 접촉하며 매각 가능성을 협의해왔으나 현재까지 구체적인 진전은 없는 것으로 전해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고치 경신한 코스피…사상 첫 5900 돌파 후 상승폭 반납 중</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03434166645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03434166645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:39:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 처음으로 장중 5900선을 돌파, 최고치를 갈아치웠다. 미국발 관세 불안이 줄어들면서 매수세가 몰린 결과로 풀이된다. 시가총액 1·2위인 삼성전자(005930)와 SK하이닉스(000660)도 각각 신고가를 경신했다. 다만 경신 이후에는 상승폭을 일부 반납하며 5900을 밑돌고 있다.23일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수 등이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관세·세외수입 체납에 고강도 제재 ‘특단 대책’ 추진</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680338</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680338</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:25:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 이명구 관세청장은 23일 정부대전청사에서 체납 업무를 담당하는 세관 과장 및 실무 책임자 등이 참석하는 ‘전국세관 체납징수 관계관 회의’를 개최했다. 그간 고액·상습 체납자 명단공개, 출국금지, 신용정보 제공, 감치 등 행정제재 조치 및 가택수색, 재산압류·매각 등 다각적인 강제징수 노력에도 불구하고, 체납액은 매년 증가 추세를 보이고 있다. 회의 참석자들은 체납자의 자발적 납부를 유도하기 위해 보다 강력한 체납자 제재 및 압박 수단 도입이 시급하다는 데 의견을 모으고 ‘2026년 관세청 체납 중점 추진대책’을 마련했다. ▶체납자 개인물품 통관 제재 강화 먼저 체납자의 휴대품·특송물품 등 개인물품의 검사 및 압류를 강화할 예정이다. 또한 재정경제부 및 국회 협의를 거쳐 관세·국세·지방세 고액·상습 체납자의 해외직구 물품 등에 대한 면세 배제, 면세점 구매 제한 등 고강도 제재 입법도 추진할 계획이다. ▶ 세외수입 체납 제재 수단 입법 추진 다음으로, 그동안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코레일·SR, 시범 교차운행 이용 활성화에 나서</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680331</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680331</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:16:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 한국철도공사(코레일)와 에스알이 고속철도 통합의 첫단계인 시범 교차운행(2월25일 운행개시)을 기념해 탑승 이벤트를 진행한다고 23일 밝혔다. 코레일과 에스알은 25일부터 3월 3일까지 시범 교차운행 열차를 이용한 고객을 대상으로 운영사별 100명씩 총 200명을 추첨해 10% 할인권을 지급할 예정이다. 한편, 시범 교차운행 열차의 승차권은 현재 수서발 KTX는 코레일톡과 코레일 홈페이지, 서울발 SRT는 SR앱과 SR 홈페이지에서 예매가 가능하며 역 창구에서는 열차의 구분 없이 구매가 가능하다. 코레일 관계자는 “시범 교차운행은 통합의 뜻 깊은 과정이지만, 수서역을 이용하시는 고객들께서 기존 SR앱이 아닌 코레일톡으로 예매하시는 것이 다소 불편하실 것”이라며 “빠른 시일 내에 작은 불편함도 없도록 앱과 서비스를 개선해 나가겠다”고 밝혔다. 에스알 관계자는 “고속철도 통합 과정에서 고객의 목소리에 귀기울이겠다”며 “이번 이벤트가 많은 국민들이 개선된 철도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시, 유럽 기술 시장에 ‘과학수도’ 깃발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680329</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680329</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:11:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 최성아 정무경제과학부시장을 단장으로 하는 ‘대전시 경제과학사절단’을 22일 스페인 말라가로 파견했다. 이번 순방은 유럽의 대표적인 기술이전 박람회 ‘트랜스피어(Transfiere)’와 연계된 세계경제과학도시연합(GINI) 제2회 총회 참석, 그리고 세계지방정부연합(UCLG) 회의 관련 일정 참석을 위해 추진했다. 사절단에는 대전시를 비롯해 한국전자통신연구원(ETRI), 나노종합기술원(NNFC), 한국항공우주연구원(KARI) 등 출연연과 KAIST, 충남대, 한밭대 등 지역 대학, 그리고 유럽 진출을 희망하는 유망 기업 등 총 40여 명이 동행했다. 대전시는 이번 방문을 통해 지난해 9월 창립한 GINI의 결속을 다지고, 회원 간 과학기술 교류를 ‘선언’ 단계에서 ‘비즈니스’ 단계로 격상시킨다는 구상이다. 주요 일정으로는 ▷제3회 세계혁신도시포럼 개최(24일) ▷한밭대-말라가대 공동 포럼 및 충남대 AI 세미나 ▷과학기술인 R&amp;D 세션 ▷지역별 투자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스테이블코인 발행·결제·정산 실행력이 신한 강점…개방형 협력구조 만들 것” [금융지주 디지털자산 인터뷰①]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680092</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680092</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:59:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유동현·유혜림 기자] “신한금융은 디지털자산 담보대출에서부터 결제·정산 등 풍부한 기술검증(PoC)으로 축적한 경험이 강점입니다.” 김준환 신한금융 디지털마켓센싱파트장은 20일 서울 중구 신한은행에서 가진 헤럴드경제 인터뷰에서 “발행에 그치지 않고 결제·정산·사용 시나리오까지 이어지게 하는 실행력을 보여주겠다”며 이같이 밝혔다. 은행 시스템이 갖춘 신뢰를 기반으로 디지털자산의 확장성·연결력을 결합해 스테이블코인 컨소시엄 논의에서 핵심 축으로 자리매김하겠다는 포부다. ▶“AX·DX로 체질 전환…디지털 생존전략 본격화”=스테이블코인을 필두로 디지털자산이 금융 영역으로 확산되면서 은행권은 기존 인프라를 디지털 기반으로 전환하는 작업을 진행하고 있다. 신한금융은 진옥동 회장이 올해 ‘대담한 실행(Great Challenge)’을 슬로건으로 내걸고 인공지능 및 디지털 전환(AX·DX)에 속도를 내고 있다. 김 파트장의 책장에도 ‘AI 에이전트’ 관련 서적이 가장 눈에 띄는 자리를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여수·서산·포항·광산에 180억 투입…노동부, ‘버팀이음프로젝트’ 본격 가동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680073</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680073</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 노동당국이 석유화학·철강 등 주력 산업 침체로 고용 불안이 커진 지역을 대상으로 맞춤형 일자리 사업 지원에 본격 착수한다. 고용노동부는 지난해 ‘고용위기 선제대응 지역’으로 지정된 전남 여수시, 충남 서산시, 경북 포항시, 광주 광산구 등 4개 지역을 대상으로 올해 ‘버팀이음프로젝트’를 추진한다고 23일 밝혔다. 올해 투입되는 총 예산 규모는 450억원이다. 버팀이음프로젝트는 중앙정부가 일률적으로 사업을 설계하던 기존 방식에서 벗어나, 지방자치단체가 지역 산업 구조와 현장 수요를 반영해 일자리 사업을 직접 개발하면 노동부가 재정을 지원하는 지역 주도형 사업이다. 노동부는 지난해 말부터 해당 지자체와 협의를 이어오며 사업 발굴을 지원해 왔다. 최근 전문가 심사를 통해 지원 대상 사업이 최종 확정되면서 전남 60억원, 충남 40억원, 경북 60억원, 광주 20억원 등 총 180억원 규모의 예산이 우선 배정됐다. 주요 사업은 지역 주력 산업 및 연관 업종 이·전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다주택자 대출 연장 ‘원천 봉쇄’ 가닥</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680279</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680279</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:29:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금융당국이 다주택자 대출 연장을 봉쇄하는 방향으로 규제 강화를 검토한다. 이재명 대통령이 다주택자의 기존 대출을 신규 대출과 동일하게 제한해야 한다는 사실상의 가이드라인을 제시한 데 따른 조치다. 구체적으로는 현재 전면 금지돼 있는 수도권·규제지역 내 다주택자·임대사업자 신규 대출 규정을 연장에도 그대로 적용하되 시장 충격을 고려해 대상 주택유형을 아파트로 한정하거나 일정 기간을 두고 단계적으로 상환하도록 유도하는 방안 등을 논의할 것으로 보인다. ▶관련기사 6면 23일 금융당국에 따르면 금융위원회는 24일 오전 5대 은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협)과 신협·새마을금고 등 상호금융권을 소집해 다주택자 대출 연장 관행 개선을 위한 3차 회의를 연다. 앞선 두 차례 회의에서 다주택자 대출 취급 현황과 만기 구조, 대출 심사 프로세스 전반을 확인했다면 이번 회의에서는 대출 연장 관행을 개선하기 위한 구체적인 실행 방안을 논의할 예정이다. 다주택자의 기존 대출 연장을 사실상 봉쇄하겠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피플스 하우스’ 백악관의 변화 [강형원의 인사이트]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680273</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680273</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:27:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 미시시피강 서쪽 최대 신문사였던 LA타임스에서 일하던 필자는 1997년, AP통신의 세계 최대 사진부서를 맡기 위해 워싱턴으로 스카우트되면서 처음 백악관을 출입하기 시작했다. 그 시절 1600 펜실베이니아 애비뉴에 자리한 ‘국민의 집’ 백악관에서 가장 눈에 띄는 변화는 비교적 예측 가능했다. 4년 혹은 8년마다 바뀌는 대통령이었다. 행정부는 교체되고, 공식 초상화는 바뀌며, 참모진은 떠나고 들어왔다. 그러나 건축적·상징적으로 백악관은 절제된 안정감을 유지하며, 현재진행형으로 진화하는 미국 민주제도의 1번지 무대로 존재해왔다. 백악관은 1812년 전쟁 중이던 1814년 8월 24일 영국군에 의해 방화된 뒤 1814년부터 1817년 사이에 재건되었다. 남쪽에서 본 백악관의 높이는 70피트, 북쪽은 60피트 4인치다. 이 고전적 비례는 권위와 절제를 동시에 상징해왔다. 권력은 과시가 아니라 균형 속에서 표현된다는 암묵적 합의가 그 스케일 안에 담겨 있었다. 그로부터 거의 30년이 흐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리은행·삼성카드, 제휴카드 5종 출시</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680264</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680264</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:26:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>우리은행과 삼성카드가 함께 제휴카드 5종(사진)을 출시했다고 23일 밝혔다. 이번에 출시하는 우리은행 제휴카드는 2025년 7월 체결된 양사 업무협약 이후 처음으로 선보이는 카드로 우리은행 이용 고객의 소비성향에 맞춘 혜택으로 구성된 것이 특징이다. ‘우리은행 SAVE 삼성카드’는 전월실적과 상관없이 국내외 가맹점에서 결제 시 기본 0.7%, 건당 10만원 이상 결제 시 1% 결제일 할인을 제공한다. ‘우리은행 WAVE 삼성카드’는 할인점 연1회 3만5000원 할인, 쇼핑업종 최대 2% 포인트 적립을 해준다. ‘우리은행 LIVE 삼성카드’는 의료비 20%, 보험료 10% 할인을, ‘우리은행 WIDE 삼성카드’는 여행 업종에서 연간 최대 6만원 할인(2만원 X 3회), 해외이용금액의 2% 포인트 적립을 해준다. ‘우리은행 DRIVE 삼성카드’는 리터당 최대 150원 주유할인 서비스를 기본으로 제공한다. 이외에 제휴카드별로 영화, 편의점, 이동통신, 커피전문점, 디지털컨텐츠 등에서 혜택</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인사업자 연체액, 2년새 26% ‘쑥’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680262</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680262</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:26:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>개인사업자들이 연체의 늪에 빠져들고 있다. 최근 2년간 시중은행에서 이들의 대출 규모가 제자리걸음하는 동안 연체액은 26% 급증한 것으로 집계됐다. 한국은행의 금리 인하 기조가 마침표를 찍은 가운데 돈줄이 마른 개인사업자의 이자 부담은 앞으로 더욱 커질 것이라는 우려가 나온다. 23일 금융권에 따르면 지난해 말 기준 KB국민·신한·하나·우리은행 등 4대 시중은행의 개인사업자(소호) 대출 잔액은 266조9235억원에 달했다. 그중 연체액은 1조1618억원, 연체율은 0.44%였다. 이들 은행의 개인사업자 대출 연체율은 2024년 말 0.41%에서 0.44%로 0.03%포인트 올랐다. 2년 전(0.35%)과 비교하면 0.09%포인트 상승했다. 2023년 말 266조185억원이었던 개인사업자대출 잔액이 지난해 말까지 0.34%가량 늘어날 동안 연체액이 9221억원에서 1조1618억원으로 26%가량 급증한 결과다. 개인사업자들이 고금리·고물가·고환율 등 소위 ‘3고(高)’ 현상으로 어려워진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한-사우디 수출입 안전관리 우수업체 상호인정약정 발효</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680250</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680250</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:22:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 관세청은 지난 2023년 9월에 사우디아라비아(이하 ‘사우디’)와 체결한 수출입 안전관리 우수업체 상호인정약정(이하 ‘AEO MRA’)이 지난 20일에 발효됐다고 23일 밝혔다. 한-사우디 AEO MRA가 발효됨으로써 사우디에 수출하는 우리 AEO 공인업체는 신속한 통관, 수입 검사율 하향 등 혜택을 받을 수 있게 돼 수출경쟁력이 강화될 것이란 기대다. 양 관세 당국은 상호 협의를 통해 AEO 업체 정보를 사전에 교환해 전산 등록을 마친 상황이며, 우리 AEO 업체는 사우디 측 수입신고서에 수출자의 AEO 공인번호를 기재하도록 안내함으로써 즉시 혜택을 누릴 수 있다. 관세청은 중동지역에서의 높은 통관 장벽을 극복하기 위해 지난 2022년 4월부터 사우디와의 AEO MRA 체결을 위한 양자 협력 채널을 구축해 실무 협의를 지속했다. 그 결실로 지난 2023년 9월 사우디 리야드에서 열린 제3차 한-사우디 관세청장 회의에서 양국 관세청장이 AEO MRA 문서에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의약품 등 7종 추가관세 사정권 [트럼프發 관세 카오스]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680236</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680236</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:17:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방대법원의 상호관세 위법 판결에 기존 상호관세 체계에서 사실상 예외로 분류됐던 국내 수출 1위 품목 반도체에 관세가 적용될지 관심이 쏠리고 있다. 또한 불공정 무역을 이유로 세율 상한 없이 보복 관세를 부과할 수 있는 ‘무역법 301조’가 현실화될 경우 더 큰 충격이 불가피하다는 우려가 나온다. 미국 행정부가 21일(현지시간) 150일이 시한인 무역법 122조를 근거로 ‘글로벌 관세’ 15%를 발표한데 이어 몇달 안에 “새로운 관세”를 부과하겠다고 밝혀 정부와 수출업계를 긴장시키고 있다. 미국이 상호관세를 대체할 다른 무기들을 꺼내들면서 반도체가 기존처럼 관세 면제 대상이 될지 불확실해졌기 때문이다. 그동안 반도체는 기존 상호관세 체계에서 무관세가 유지돼왔다. 품목에는 ‘특정 반도체 및 파생제품 관세 25%’가 명시돼 있지만 실질적으로는 미국 정부가 이를 집행하지 않고 있다. 미국이 인공지능(AI) 인프라스트럭처를 확대하는 국면에서 안정적인 반도체 공급이 필수라는 전략적 판단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헤럴드pic] 미국 IEEPA 판결 관련 민관합동 대책회의 참석하는 김정관 장관</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680232</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680232</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:16:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=임세준 기자] 김정관 산업통상부 장관이 23일 오전 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 미국 IEEPA 판결 관련 민관합동 대책회의에 참석하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헤럴드pic] 모두발언하는 김정관 장관</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680230</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680230</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:16:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=임세준 기자] 김정관(왼쪽 두 번째) 산업통상부 장관이 23일 오전 서울 중구 대한상공회의소에서 열린 미국 IEEPA 판결 관련 민관합동 대책회의에 참석해 모두발언을 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB금융, 김길리·최민정 등 19년째 후원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680222</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680222</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:14:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KB금융그룹은 이번 밀라노 코르티나 동계올림픽에서 쇼트트랙 2관왕에 오른 김길리 선수와 대한민국 올림픽 사상 역대 최다 메달을 획득해 ‘전설’의 반열에 오른 최민정 선수 등 동계종목 선수들을 19년째 후원해오고 있다고 23일 밝혔다. KB금융 측은 단기 성과에 집중하지 않고 선수의 성장 과정을 함께하는 장기 파트너십 시스템을 구축, 국내 동계스포츠 경쟁력 강화를 근본적으로 뒷받침한 것으로 평가된다. 최민정 선수의 경우 고등학생 시절인 2015년부터 성장 가능성에 주목, 후원을 시작했다. 이후 최 선수는 세계선수권 데뷔 첫해 종합 우승을 차지하며 빠르게 세계 정상급 선수로 도약했다. 2018년 평창 동계올림픽과 2022년 베이징 동계올림픽 여자 1500m에서 연속 금메달을 획득하며 올림픽 2관왕에 올랐고, 이번 밀라노 동계올림픽에서도 메달을 추가하며 국내 동·하계 스포츠인 사상 최초로 통산 7개의 올림픽 메달을 획득했다. 또한 KB금융은 쇼트트랙 종목 차세대 주자인 김길리 선수의 후원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 관세 불확실성에 달러 약세…원/달러 환율 1440원대서 등락 [트럼프發 관세 카오스]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680221</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680221</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:14:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방 대법원이 도널드 트럼프 정부의 ‘상호관세’를 위법이라고 판단한 이후 첫 거래일인 23일 원/달러 환율이 하락 출발했다. 달러화 가치가 떨어진 여파로 풀이된다. 다만 트럼프 대통령이 15% 관세 부과라는 ‘플랜B’를 가동하고, 이란과 전운도 고조되면서 향후 환율 흐름의 불확실성은 여전히 큰 상황이다. 이날 서울 외환시장에서 원/달러 환율은 전 거래일 주간 종가보다 3.6원 내린 1443원에 거래를 시작했다. 직후 낙폭을 키워 1439.1원까지 떨어졌다가 다시 오르면서 9시 41분 현재 1441원에 거래되고 있다. 원/달러 환율 하락은 지난 주말 미국 연방 대법원의 도널드 트럼프 정부 상호관세 위법 판결로 달러화 가치가 하락했기 때문으로 풀이된다. 20일(현지시각) 연방 대법원은 트럼프 대통령이 ‘국제비상경제권한법’(IEEPA)에 근거해 부과한 상호관세가 위법이라고 판결했다. 관세는 의회의 고유 권한이고, IEEPA가 대통령에게 부여한 ‘수입 규제’ 권한에 관세는 포함되지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트럼프 상호관세 무너졌지만…우회 관세 시대, 실리 전략 필요” [트럼프發 관세 카오스]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680218</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680218</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:14:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 정부의 상호관세에 일단 제동이 걸렸지만 관세 압박의 방향이 근본적으로 바뀌었다고 보기는 어렵다는 진단이다. 무역법 122조에 따른 한시 관세에 이어 301조·232조 등 조사 기반의 대체 수단이 잇따를 가능성이 제기되면서, 오히려 관세 불확실성이 더 커질 수 있다는 분석이다. 23일 통상 전문가들은 미 연방대법원의 상호관세 위법 판결이 단기적으로는 관세 부담 완화 기대를 낳았지만, 장기적으로는 관세 구조가 ‘우회형’으로 재편되는 전환점에 가깝다고 평가했다. 김태황 명지대 국제통상학과 교수는 “상호관세처럼 모든 국가에 동일하게 적용하는 방식은 어려워졌지만 무역법 122조·301조 같은 법률을 활용한 조각식 관세가 이어질 가능성이 높다”며 “정책 방향이 수시로 변할 경우 기업들의 불확실성은 오히려 커질 수 있다”고 지적했다. 그는 관세 환급 문제 역시 “정부가 전면에 나설 사안이라기보다 관세를 낸 기업이 판단할 문제”라고 덧붙였다. 특히 무역법 122조에 따른 한시적 관세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 센서뷰, 무상감자‧적자 지속에 약세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223111112609</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223111112609</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:13:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=센서뷰]
        
        
        
        센서뷰가 지난해 매출 증가에도 불구하고 대규모 영업적자를 이어가면서 주가가 약세를 보이고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        23일 한국거래소헤 따르면 센서뷰는 이날 오전 11시 7분 기준 전 거래일 대비 15.24% 떨어진 2225원에 거래 중이다. 이번 하락세는 회사의 연속적인 실적 부진에 따른 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        센서뷰는 지난 20일 연결 기준 잠정 실적 공시를 통해 2025년 매출액이 190억1584만원으로 전년 156억1876만원 대비 21.9% 증가했다고 밝혔다. 다만 영업손실은 115억6143만원을 기록했다. 전년 157억8555만원 손실에서 적자 폭을 줄였지만 여전히 대규모 적자다.
        
        자산총계는 365억4605만원으로 전년 427억1455만원에서 감소했고 자본총계 역시 125억5632만원으로 191억7402만원 대비 크게 줄었다. 반면 자본금은 225억7168만원으로 늘었다.
        &amp;amp;nbsp;
        센서뷰는 대규모 무상감자 또한 결정했다. 센서뷰는 보통주 5164만9296주에 대해 액면가를 기존 500원에서 100원으로 낮추는 80% 무상감자를 결정했다고 공시했다. 감자 전 자본금은 258억2464만원에서 감자 후 51억6492만원으로 줄어든다. 감자사유는 결손금 보전을 통한 재무구조 개선이다.
        &amp;amp;nbsp;
        한편 센서뷰 측은 방산 분야 국산화 품목의 양산 공급 확대와 민수 부문 신규 수주 증가로 매출이 늘었고 방산 프로젝트 선투자에 따른 연구개발비 부담 완화와 비용 구조 개선으로 수익성이 개선됐다고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반도체’·‘슈퍼 301조’가 최대 변수…의약품 등 7종 추가관세 사정권</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680216</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680216</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:13:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]미국 연방대법원의 상호관세 위법 판결에 기존 상호관세 체계에서 사실상 예외로 분류됐던 국내 수출 1위 품목 반도체에 관세가 적용될지 관심이 쏠리고 있다. 또한 불공정 무역을 이유로 세율 상한 없이 보복 관세를 부과할 수 있는 ‘무역법 301조’가 현실화될 경우 더 큰 충격이 불가피하다는 우려가 나온다. 미국 행정부가 21일(현지시간) 150일이 시한인 무역법 122조를 근거로 ‘글로벌 관세’ 15%를 발표한데 이어 몇달 안에 “새로운 관세”를 부과하겠다고 밝혀 정부와 수출업계를 긴장시키고 있다. 미국이 상호관세를 대체할 다른 무기들을 꺼내들면서 반도체가 기존처럼 관세 면제 대상이 될지 불확실해졌기 때문이다. 우리 입장에서 최악의 시나리오는 반도체 관세를 지렛대로 활용해 한국을 비롯한 주요 국가들을 압박하는 것이다. 그동안 반도체는 기존 상호관세 체계에서 무관세가 유지돼왔다. 품목에는 ‘특정 반도체 및 파생제품 관세 25%’가 명시돼 있지만 실질적으로는 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환경보건 분야 교육·인력양성 강화…기후부, 환경보건센터 신규 6곳 지정</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680214</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680214</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:12:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 환경보건센터 신규 지정으로 환경성질환에 대한 예방·관리 체계가 촘촘해지고, 환경보건 분야의 전문 교육과 인력양성 기반이 더욱 강화될 전망이다. 기후에너지환경부는 환경보건센터 지정심사를 거쳐 권역형(광주광역시) 1곳, 전문인력 육성형 4곳, 정책지원형 1곳 등 총 6곳의 환경보건센터를 지정해 운영한다고 23일 밝혔다. 환경보건센터는 환경유해인자가 건강에 미치는 영향을 조사·연구하고 건강피해를 예방·관리하는 기관으로, 역할과 기능에 따라 권역형, 정책지원형, 전문인력 육성형 등 3개 유형으로 구분된다. 지금까지 권역형 14곳, 정책지원형 4곳, 전문인력 육성형 4곳 등 총 22곳이 운영 중이다. 이번에 지정된 환경보건센터는 향후 5년간 국비 지원과 함께 환경보건 분야의 핵심 거점 역할을 맡아 다양한 조사·연구와 교육 사업을 수행한다. 권역형 환경보건센터는 전남대학교병원으로 지정돼 환경오염, 유해화학물질 등 환경유해인자로 인한 건강영향을 조사·연구한다. 연구 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘강원 내 국가 문화유산 최다 보유’ 강릉 지역 어르신이 문화유산 돌본다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680212</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680212</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:12:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 한국노인인력개발원은 23일 강릉시청과 ‘강릉시 국가 문화유산 돌봄 일자리 창출’을 위한 업무협약을 체결한다고 밝혔다. 이번 협약은 강원특별자치도내 734개 국가 문화유산 중 도내 최다인 137개를 보유하고 있는 강릉시에서 맞춤형 어르신 일자리를 창출하기 위해 마련됐다. 이날 협약식에는 전기완 한국노인인력개발원 강원지역본부장, 김선희 강릉시청 경제환경국장 등이 참석한다. ‘강릉시 국가 문화유산 돌봄 사업’은 강릉시의 국보, 자연·문화 유산을 보존하기 위해 어르신이 국가유산 내외부 시설 방호와 경관 저해요소 제거, 국가유산 방재정보 통합시스템을 활용한 재난 예방 등의 업무를 수행하는 일자리 사업이다. 협약에 따라 한국노인인력개발원은 사업 관리, 예산 지원, 노인일자리 사업 운영 전반에 대한 행정실무를 지원하고, 강릉시는 안전·환경과 국가 문화유산을 연계한 어르신 일자리를 발굴한다. 이번 사업은 1월부터 노인역량활용 선도모델 사업으로 추진 중으로, 올해 약 70</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 의료통역 학습 사이트’로 의료통역 전문인재 키운다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680210</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680210</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:12:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 한국보건복지인재원은 글로벌헬스케어 환경에 대응하는 의료통역 전문인재를 양성하기 위해 ‘AI 의료통역 학습 사이트’를 공식 오픈했다고 23일 밝혔다. ‘AI 의료통역 체험형 학습 콘텐츠 운영 사업’은 Chat-GPT4o 언어모델을 활용해 다국어 번역과 해설이 가능한 의료통역 체험형 학습 플랫폼을 구축하고, 의료 현장에서 활용도가 높은 실습 중심 콘텐츠를 개발해 시·공간적 제약 없이 학습자의 의료통역 역량 강화를 지원하기 위해 추진됐다. 학습 콘텐츠는 영어, 중국어, 일본어, 러시아어, 아랍어, 베트남어, 태국어, 인도네시아어 등 총 8개 언어를 기반으로 29개 진료과목, 674종의 의료통역 시나리오로 구성됐다. 한국어, 영어, 러시아어, 태국어 등 4개 언어로 구성된 의료 용어 소사전 6000단어를 구축해 학습자의 전문 의료 용어 이해도를 높였다. ‘AI 의료통역 학습 사이트’는 PC, 태블릿, 모바일 등 다양한 기기에서 이용할 수 있는 반응형 웹으로 구현되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방정부 공공 옥외광고물 개선사업에 지원하세요</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680204</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680204</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:11:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 한국지방재정공제회는 공공 옥외광고물 정비를 지원하는 ‘2026년 공공 옥외광고물 개선사업’ 참여 지방정부를 공모한다고 23일 밝혔다. 이번 사업은 옥외광고물을 중심으로 공공 영역의 지역 경관 품질을 높이고, 주민 이용 편의와 안전성을 강화하는 것을 목표로 한다. 총 사업 기간은 올해 3월부터 12월까지며, 공모를 통해 7개 지방자치단체를 선정해 사업을 추진한다. 재정공제회는 지자체별 1억원을 지원하고, 지방정부가 동일 금액(1억원)을 5대5 매칭형으로 부담해 7개 지자체에 총 14억원 규모의 사업비를 지원할 계획이다. 공모 대상 지자체는 전국 시·군·구로, 재정공제회는 이전 참여사업(간판개선사업 등) 추진 성과, 사업 대상지의 적정성, 지자체 추진 역량과 사업계획 구체성, 개선 효과 등을 종합적으로 고려해 선정할 예정이다. 참여를 희망하는 시·군·구는 공모 신청서를 작성해 오는 3월 27일 오후 1시까지 재정공제회에 공문으로 제출하면 된다. 17개 시도는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청년 세대를 위한 사회공헌 아이디어 공모하세요</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680202</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680202</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:11:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 국민연금공단은 ‘NPS 청년 세대 사회공헌 아이디어 공모전’을 3월 2일부터 13일까지 개최한다고 23일 밝혔다. 공단이 주최하고 전북특별자치도사회복지협의회가 주관하는 이번 공모전은 청년들이 직접 자신들의 세대에 필요한 복지 서비스를 기획하고 제안하는 장을 마련하기 위해 기획됐다. 공모 분야는 청년의 삶과 밀접한 ▷청년의 경제 ▷청년의 교육 ▷청년의 생활 등 총 세 가지이며, 대한민국 국적 만 19세부터 34세 이하 청년이라면 누구나 개인 또는 3인 이하 단체로 참여할 수 있다. 참여를 희망하는 청년은 공단이나 전북특별자치도사회복지협의회 누리집에서 신청 양식을 내려받아 작성한 후 전자우편으로 제출하면 된다. 공단은 접수한 아이디어 중 분야별로 우수작을 1건씩 선정해 각각 이사장 표창과 상금 100만원을 지급할 예정이다. 선정된 우수작은 공단 사회공헌 사업으로 추진할 방침이다. 김성주 연금공단 이사장은 “이번 공모전은 청년을 위한 사회공헌에 청년이 직접 참여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협은행, 토지·농지 전문 서비스 &apos;내일의 땅&apos; 개편</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231058537233</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231058537233</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:08:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] NH농협은행은 토지·농지 전문 부동산 서비스인 &apos;내일의 땅&apos; 개편을 기념해 이벤트를 실시한다고 23일 밝혔다.
        &apos;내일의 땅&apos;은 농협금융 대표 플랫폼 NH올원뱅크에서 제공하는 서비스로, 부동산 중 토지와 농지 매물, 실거래가와 농지적합성, 재배가능 작물 등을 확인할 수 있다.
        이번 개편의 특징은 고객의 보유 토지와 관심조건에 따라 맞춤형 토지정보를 제공하고, 농업 정책자금 등 금융상품을 안내한다. 또한 마이데이터 기준 금융자산 1억원 이상이거나 보유토지 10억원 이상인 고객은 농협은행의 부동산전문위원과 토지 자문상담도 신청할 수 있다.
        농협은행은 개편을 기념해 &apos;땅보고 행운의 2026명 되자&apos; 이벤트를 이날부터 오는 3월 15일까지 진행한다. NH올원뱅크 이벤트 페이지에서 서비스 가입 후 응모하면 추첨을
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭락하고 있다” 부자 아빠, 6만7천달러서 비트코인 매수…“1개 추가 매입”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680190</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680190</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:06:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김보영 기자] 베스트셀러 ‘부자 아빠 가난한 아빠’의 저자 로버트 기요사키가 가상자산 시장 약세 흐름 속에서도 비트코인을 추가로 매수했다고 밝혔다. 기요사키는 지난 21일 소셜미디어 엑스(X)에 올린 글에서 “비트코인 가격이 폭락하고 있지만 6만7000달러를 주고 비트코인 ​​하나를 더 샀다”고 말했다. 그가 “폭락장은 값진 자산이 세일 가격에 나오는 시기”라고 언급한 지 약 일주일 만이다. 기요사키는 비트코인을 추가 매수한 배경으로 두 가지 이유를 제시했다. 하나는 미국 정부의 부채 급증으로 달러 가치가 하락하고, 이에 따라 대규모 통화 발행이 불가피해질 수 있다는 점이다. 기요사키는 같은 글에서 미 연방준비제도(Fed·연준)를 “마르크스주의 연준”이라고 비판하며 “수조달러의 가짜 달러를 찍어내기 시작하면 대규모 통화 발행이 시작될 것”이라고 주장했다. 또다른 하나는 비트코인의 발행량이 2100만개로 제한돼 있다는 점이다. 기요사키는 마지막 2100만번째 비트코인이 채</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토스, 인디게임 사업화·글로벌 진출 지원 나선다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602230920401304</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602230920401304</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:03:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 토스는 유망 인디게임 프로젝트 발굴 및 지원을 위한 단계별 경쟁 선발 프로그램 &apos;2026년 인디게임 데브캠프&apos;에 협력기업으로 참여한다고 23일 밝혔다. 초기 창업 기업과 예비창업자의 사업화 난관을 해소하고, 국내 인디게임의 경쟁력 강화를 지원하기 위해서다.
        &apos;2026년 인디게임 데브캠프&apos;는 문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원이 인디게임 산업의 경쟁력 강화와 대한민국 게임산업의 성장 체력 확보를 목표로 추진하는 사업이다. 창의적 아이디어를 보유한 초기 창업 기업과 예비창업자를 발굴해 단계별 경쟁 선발을 거쳐 개발, 사업화, 투자 연계까지 체계적으로 지원한다.
        게임업계에서는 참신한 기획력과 기술력을 갖추고도 자금 부족, 마케팅 역량 미비, 글로벌 네트워크 한계 등으로 인해 실제 출시와 안정적인 서비스 운영 단계
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공정위원장 “플랫폼 독점 남용 적극 감시…조사 불응엔 과징금”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680184</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680184</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:03:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 주병기 공정거래위원장은 23일 “디지털·플랫폼 시장에서의 독점력 남용 및 불공정행위를 적극 감시하고, 플랫폼과 입점업체 간 거래 안정성과 투명성 강화를 위한 국회의 디지털시장 관련 입법 논의를 계속 지원하겠다”면서 플랫폼법 추진 의지를 재확인했다. 주병기 공정거래위원장은 이날 국회 정무위원회 업무보고에서 모두발언을 통해 이같이 밝혔다. 그는 올해 공정거래위원회 정책 방향으로 ‘함께 성장하는 공정한 시장 환경 조성’을 제시하고 관련 정책을 추진하겠다고 밝혔다. 그는 “대·중소기업 간, 경제적 강자와 약자 간 힘의 불균형 해소에 역량을 집중하겠다”며 “하도급기업·가맹점주·납품업자 등 경제적 약자가 일한 만큼 정당한 보상을 받을 수 있도록 법과 제도를 다각도로 정비하겠다”고 말했다. 기술탈취 대응과 관련해서는 “기술보호 감시관 등 다양한 적발 채널을 활용해 엄정 대응하겠다”며 “노동자·노동조합·중소기업·소상공인의 경제적 강자에 대한 협상력을 강화하겠다”고 강조했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] AI 전력 수요 기대에 전선주 동반 강세…대원전선 상한가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223105714596</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223105714596</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:58:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=대원전선]
        
        
        
        전선 테마주가 상승세다. 인공지능 데이터센터 확대와 전기차 보급 확산 등 에 따른 전력 수요 증가 기대감에 일제히 오르고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        23일 오전 10시54분 기준 대원전선은 전 거래일 대비 29.99% 상승한 5440원에 거래 중이다. 같은 시각 대원전선우 또한 전 거래일 대비 30% 올랐다.
        &amp;amp;nbsp;
        이외 일진전기는 전거래일 대비 15% 올랐고 대한전선과 가온전선 또한 각각 5% 이상 오른 가격에 거래 중이다.
        &amp;amp;nbsp;
        글로벌 전력 수급 불안이 이어지는 가운데 노후 전력망 교체 수요가 확대될 것이라는 전망이 투자심리를 자극한 것으로 보인다. 여기에 전선의 주요 원재료인 구리 가격 상승세가 맞물리며 제품 단가 인상과 수익성 개선 기대도 주가에 반영되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나은행, 밤 9시까지 여는 ‘하나 9시 라운지’ 운영</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680173</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680173</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:58:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 하나은행이 평일 밤 9시까지 은행 업무가 가능한 야간 특화 탄력 점포 ‘하나 9시 라운지’ 운영을 시작한다고 23일 밝혔다. 기존 오전 9시부터 오후 4시까지였던 영업점 운영 시간의 제약을 넘어 ‘9 to 9’ 체제로 확장해 직장인과 소상공인의 금융 접근성을 높이겠다는 취지다. ‘하나 9시 라운지’는 화상상담 기반의 디지털 무인 점포 형태로 운영된다. 영업점 창구 업무가 종료되는 오후 4시 이후에도 대화형 인터렉티브 텔러 머신(ITM)을 통해 직원과 실시간 화상 상담이 가능하다. 예·적금 신규 및 재예치, 각종 제신고, 개인대출 간편 상담, 전자금융 가입·변경, OTP·보안카드 발급·등록, 체크카드 발급 등 주요 상담 업무를 밤 9시까지 처리할 수 있다. 또한 스마트 텔러 머신(STM)과 ATM을 함께 배치해 입출금 통장 신규·재발급, 계좌이체, 공과금 납부 등 일상 금융 업무도 이용 가능하도록 했다. 화상상담 기반 기기 사용에 익숙하지 않은 고령층 등 디</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH농협은행, 토지·농지 전문 서비스 ‘내일의 땅’ 개편</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680167</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680167</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:55:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] NH농협은행은 토지·농지 전문 부동산 서비스인 ‘내일의 땅’개편을 기념해 23일부터 3월 15일까지 ‘땅보고 행운의 2026명 되자’ 이벤트를 실시한다고 23일 밝혔다. ‘내일의 땅’은 부동산 중 토지와 농지를 전문으로 매물 조회, 실거래가 조회, 농지적합성, 재배가능 작물 등을 제공하는 서비스다. 농협금융 대표 플랫폼 NH올원뱅크에서 이용할 수 있다. 이번 개편은 고객의 보유 토지와 관심조건에 따라 맞춤형 토지정보를 제공하고, 농업 정책자금 등 금융상품을 안내한다. 마이데이터 기준 금융자산 1억원 이상이거나 보유토지 10억원 이상인 고객은 농협은행의 부동산전문위원과 토지 자문상담도 신청할 수 있다. 개편을 기념해 이벤트 기간 동안 NH올원뱅크 이벤트 페이지에서 서비스 가입 후 응모하면 추첨을 통해 총 2026명에 골드바(2명), 올리브영 3만원권(24명), 메가커피 아메리카노(2000명)를 증정한다. 기존에 서비스를 가입한 고객도 참여 가능하다. 농협은행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;카카오페이 모바일에서 통신요금 비교하세요&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602230915437325</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602230915437325</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:54:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 카카오페이가 이동통신 사용자들의 통신비 부담을 획기적으로 낮추고, 복잡한 요금제 선택 과정을 혁신하기 위한 통신 비교 서비스를 &apos;카카오페이 모바일&apos;로 새 단장했다고 23일 밝혔다. 
        &apos;카카오페이 모바일&apos;은 기존의 알뜰폰 요금제 비교 서비스를 넘어 국내 통신 3사(SKT·KT·LG U+)부터 다양한 알뜰폰(MVNO) 사업자까지 아우르는 요금제를 한눈에 비교하고 개통까지 신청할 수 있는 서비스다. 사용자는 여러 사이트를 방문할 필요 없이 카카오페이 안에서 자신에게 가장 유리한 요금제를 찾아 즉시 통신사를 갈아탈 수 있다.
        가장 큰 차별점은 강력한 포인트백 시스템을 통한 실질적인 통신비 절감이다. 통신 요금제 비교 과정에서 카카오페이포인트 혜택을 결합해 사용자가 체감하는 요금을 업계 최저 수준으로 제안한다. 개
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국투자공사, 2025년 운용수익률 13.91%…AUM 2320억 달러 &apos;역대 최대&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223105200591</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223105200591</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:53:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=한국투자공사 제공]
        
        
        
        국부펀드인 한국투자공사(KIC)가 2025년 두 자릿수 연간 운용수익률을 기록해 운용자산(AUM) 규모를 사상 최대 수준으로 끌어올렸다.
        
        KIC는 23일 지난해 운용성과를 집계한 결과 연간 운용수익률 13.91%를 기록했다고 밝혔다. 최근 10년(2016~2025년) 연 환산 수익률은 7.07%다.
        
        지난해 말 기준 총운용자산은 2320억 달러(약 333조원)로 전년 대비 285억 달러(약 41조원) 증가했다. 환율은 2025년 12월 31일 서울외국환중개 매매기준율(달러당 1434.90원)을 적용했다.&amp;amp;nbsp;
        
        2005년 설립 이후 누적 순익은 1224억달러(약 176조원)로 집계됐다. 이는 위탁 원금 1186억달러(약 170조원)를 처음으로 넘어선 수치다.
        
        자산별 비중은 전통자산(주식&amp;amp;middot;채권) 78.1%, 대체자산(사모주식&amp;amp;middot;부동산&amp;amp;middot;인프라&amp;amp;middot;헤지펀드 등) 21.9%다. 전통자산 수익률은 15.1%로이고 세부적으로 주식 22.24%, 채권 7.46%를 기록했다.
        
        특히 전통자산 부문에서 두 자릿수 절대 수익률과 24bp(1bp=0.01%포인트)를 웃도는 초과 성과를 거두며 전체 수익률 상승과 자산 증가를 견인했다. 채권은 통화별 금리 구조 변화에 대한 대응과 듀레이션 축소 전략이 적중해 47bp 초과 수익을 냈고, 주식은 성장 섹터 집중 및 시장 주도주 비중 확대 전략에 힘입어 16bp 초과 성과를 기록했다.
        
        대체자산은 최근 10년 연 환산 수익률 기준 8.48%를 나타냈다. 대체투자는 장기 투자 특성을 고려해 연간 수익률 대신 기간 연 환산 수익률로 성과를 평가한다. 자산별 10년 연 환산 수익률은 사모주식 12.87%, 인프라 10.91%, 헤지펀드 5.47%, 부동산 3.94% 순이다.
        
        박일영 한국투자공사 사장은 &amp;amp;quot;글로벌 금리 불안과 지정학적 불확실성이 지속되는 환경에서도 냉철한 시장 분석과 면밀한 리스크 관리로 전통자산과 대체자산 모두에서 균형 잡힌 성과를 거뒀다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;전통자산은 차별화 전략이 성과로 이어졌고 대체자산은 자산별로 안정적 수익 기반을 회복했다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK부산은행, AI 대안신용평가모형 도입</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231044409742</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231044409742</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:48:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] BNK부산은행은 23일 기존 금융정보 중심의 신용평가 방식을 보완하기 위해 AI기반 &apos;대안신용평가모형&apos;을 도입한다고 23일 밝혔다.
        대안신용평가모형은 전통적인 금융 이력뿐 아니라 다양한 비금융 정보를 함께 분석해 고객의 상환 능력을 입체적으로 평가하는 것이 특징이다. 머신러닝 기반 분석 기술을 활용해 고객의 신용도를 다각도로 판단해 기존 평가 체계에서 충분히 반영되지 못했던 요소까지 심사에 반영할 수 있도록 설계됐다.
        그동안 금융거래 이력이 부족하거나 일정 기간 신용도 하락 이력이 있었던 고객의 경우 제도권 금융 이용에 제약이 따르는 경우가 있었다. 부산은행인 이번 모형 도입을 통해 이러한 한계를 보완하고, 실질적인 상환 능력을 갖춘 고객에 대한 금융 접근성을 높인다는 방침이다.
        장인호 개인고객그룹
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달 1∼20일 수출 435억달러, 역대 최대…반도체 134%↑</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680155</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680155</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:47:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]이달 1∼20일 우리 수출액이 설 연휴에도 불구 430억달러를 돌파하면서 같은 기간 역대 최대 실적을 기록했다. 인공지능(AI) 수요 확대로 ‘슈퍼사이클’을 타고 있는 반도체 수출이 두 배이상 뛰면서 전체 증가세를 주도했다. 반면, 대(對)미국 수출시 관세 15%를 부과받고 있는 자동차는 전년 같은 기간대비 20%이상 감소했다. 23일 관세청에 따르면 이달 1일부터 20일까지 수출액은 435억달러(잠정 통관치)로 작년 동기보다 23.5% 증가했다. 종전 최대치는 작년 12월 1∼20일 430억달러였다. 조업일수를 고려한 일평균 수출액은 33억5000만달러로 47.3% 급증했다. 설연휴가 포함된 이달 1∼20일 조업일수는 13일로, 작년 같은 기간(15.5일)보다 2.5일 적었다. 월간 수출은 지난해 6월 전년 동월 대비 증가세로 전환한 이후 올해 1월까지 8개월 연속 증가세다. 품목별로는 반도체 수출이 151억1500만달러로 134.1% 급증했다. 전체 수출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지식재산처, 창업열풍 조성 위해 ‘초고속심사 트랙’ 신설</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680154</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680154</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:46:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 지식재산처(처장 김용선)는 AI, 첨단바이오 스타트업 지원을 위한 초고속심사 전용 트랙을 신설했다고 23일 밝혔다. 이로인해 1개월 내 특허 심사 결과 확보가 가능할 정망이며 스타트업의 시장 진입 속도가 한층 빨라질 것이란 기대다. 지재처는 중소벤처기업부의 해외진출 창업기업 지원사업에 참가한 기업에게 수출촉진 초고속심사 신청자격을 부여해 부처간 칸막이 없이 창업기업을 전폭 지원하며, 대학·공공연의 보유 기술이 사장되지 않고 활용되도록 대학·공공연 보유기술을 활용한 예비창업까지 우선심사 대상을 확대한다. 초고속심사는 1개월, 우선심사는 2개월 내에 1차 심사결과를 제공받을 수 있어, 평균 14.7개월 소요되는 일반심사에 비해 특허권 확보를 위한 심사대기기간을 대폭 단축할 수 있다. ▶초고속심사 유형 신설: AI, 첨단바이오 기술 분야 스타트업 가장 큰 변화는 스타트업 전용 초고속심사 트랙을 신설한 것이다. 신청대상은 스타트업, 벤처기업 및 이노비즈기업의 출원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 하이즈항공, 한국항공우주산업과 공급 계약 체결에 ↑</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223102408555</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223102408555</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:45:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=하이즈항공]
        
        
        
        하이즈항공이 한국항공우주산업(KAI)과 계약 체결 소식에 상승세다.
        &amp;amp;nbsp;
        23일 한국거래소에 따르면 이날 오전 10시 25분 현재 하이즈항공은 전 거래일 대비 260원(9.51%) 오른 2995원에 거래 중이다.
        &amp;amp;nbsp;
        하이즈항공은 이날 한국항공우주산업(KAI)과 보잉 B787 기체 구조물 조립 계약을 체결했다고 공시했다.
        
        계약금액은 781억997만7110원으로, 지난해 말 하이즈항공의 연결 기준 매출액 90.24%에 해당하는 규모다. 계약 기간은 이날부터 2030년 12월 31일까지다.
        
        하이즈항공 측은 &amp;amp;quot;이번 연장 계약은 항공기 기체 구조물 제작 역량을 인정받은 성과&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;오는 2030년까지 공급 물량 확보를 통한 중장기 매출 기반 및 경영 안정성 확보가 기대된다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 삼양식품, 美 관세 위법 판결에 9%대 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223102453556</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223102453556</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:44:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼양식품]
        
        
        
        미국 대법원의 관세 위법 판결에 삼양식품이 장 초반 강세다.
        
        23일 한국거래소에 따르면 오전 10시 25분 현재 삼양식품은 전장 대비 10만6000원(9.11%) 상승한 127만원에 거래 중이다.
        
        미 연방대법원의 상호관세 위법 판결에 매수세가 몰린 것으로 풀이된다. 지난 20일(현지시간) 미 연방대법원은 국제비상경제권한법(IEEPA)에 근거해 트럼프 대통령이 세계 각국에 부과한 상호관세 조치를 위법하다고 판결했다.
        
        삼양식품의 해외 매출 비중은 80%에 달한다. 관세 부과 영향으로 지난해 3분기 영업이익률이 하락하기도 했다. 다만 4분기 수출 다변화와 선제적 가격 인상으로 영업이익률은 개선됐다.
        
        증권가는 이번 미 대법원의 판결이 트럼프 행정부의 관세 부과 의지를 확인하는 이벤트였다고 보고 있다. 트럼프 대통령은 판결 이후 무역법 122조&amp;amp;nbsp;근거해 전 세계에&amp;amp;nbsp;&amp;amp;#39;10% 글로벌 관세&amp;amp;#39;를 부과하는 행정명령에 서명했다.&amp;amp;nbsp;이외에도 무역확장법 232조, 무역법 301조 등을 활용해 기존 상호관세 등을 대체하겠다는 방침이다.
        
        강대승 SK증권 연구원은 &amp;amp;quot;트럼프 행정부의 반응을 고려한다면 이번 판결은 관세의 중단보다는 부과 시점 연기로 보는 것이 합리적&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;관세는 철회된 것이 아니라, 150일 이후 보다 구조화된 형태로 재등장할 가능성이 높아진 것&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리은행, 삼성카드와 맞손...&quot;국내외 전 가맹점 기본 0.7% 할인&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231011203377</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231011203377</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:42:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 우리은행이 삼성카드와 제휴해 개인신용카드 5종을 출시했다고 23일 밝혔다. 고객의 소비 성향에 맞춘 카드 라인업을 강화하기 위한 전략이다.
        이번에 출시한 카드 5종은 △기본 할인형 △쇼핑 △의료 △여행 △주유 등으로 혜택을 나눠, 고객이 본인의 소비 패턴에 맞는 카드를 선택할 수 있도록 했다. ‘우리은행 SAVE 삼성카드’는 전월 이용금액 조건 없이 국내외 가맹점에서 기본 0.7% 할인 혜택을 제공하는 할인형 카드다. 추가로 쿠팡와우 및 네이버플러스 멤버십 50% 할인과 영화 3천원 할인 혜택도 담았다.
        ‘WAVE’는 국내외 가맹점에서 0.5~1% 포인트가 적립되며, 온라인쇼핑몰·홈쇼핑·의료 관련 결제 시 추가 0.5%~1% 포인트가 적립된다. 추가로 커피전문점 20%, 영화 5천원 할인 혜택을 제공한다. ‘LIVE’는 의료·보험
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KIC, 작년 운용수익률 14%...운용자산 &apos;역대 최대&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231018093408</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231018093408</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:36:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 국부펀드 한국투자공사(KIC)가 지난해 14%에 육박하는 운용수익률을 기록하며 운용자산 역대 최대 규모를 경신했다. 
        KIC는 지난해 연간 운용수익률이 13.91%를 기록했다고 23일 밝혔다. 장기 성과를 가늠하는 지표인 최근 10년 연 환산 수익률은 7.07%로 집계됐다.
        총운용자산(AUM)은 전년 대비 285억달러(약 42조860억원) 늘어난 2320억달러를 기록하며 역대 최대를 기록했다. 2005년 설립 이후 총 누적 순익은 1224억달러로 위탁원금 1186억달러를 처음으로 넘어섰다. 
        전체 운용자산에서 자산별 비중은 전통자산(주식·채권) 78.1%, 대체자산(사모주식·부동산·인프라·헤지펀드 등) 21.9%로 구성됐다.
        자산군별 수익률로는 전통자산이 15.1%로 집계됐다. 특히 주식의 수익률이 22.24%로 채권 수익률 7.46%를 훌쩍 웃돌았다. 채권의 경
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한투, ELW 338종목 신규 상장…삼전‧하닉 등 기초자산 확대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223102717562</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223102717562</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:28:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        한국투자증권 CI [사진=한국투자증권]
        
        
        
        한국투자증권이 주식워런트증권 ELW 338종목을 신규 상장한다.
        &amp;amp;nbsp;
        한국투자증권은 코스피200을 기초자산으로 하는 지수형 ELW 200종목과 개별 종목을 기초로 한 종목형 ELW 138종목 등 총 338종목을 상장한다고 23일 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번에 상장되는 종목형 ELW는 삼성전자, SK하이닉스, 신한지주, 두산에너빌리티 등을 기초자산으로 한다. 지수형은 코스피200 지수를 기반으로 구성됐다.
        &amp;amp;nbsp;
        ELW는 개별 주식이나 주가지수를 만기일에 미리 정한 가격으로 사고팔 수 있는 권리를 거래하는 상품이다. 기초자산 가격 상승이 예상될 경우 콜 ELW를, 하락이 예상될 경우 풋 ELW를 매수해 수익을 추구할 수 있다. 다만 기초자산 가격이 예상과 다른 방향으로 움직이면 만기 시 원금 전액 손실이 발생할 수 있어 주의가 필요하다.
        &amp;amp;nbsp;
        ELW 거래를 위해서는 투자성향 진단과 사전 투자자 교육 이수가 필요하다. 신규 고객의 경우 최소 1500만원의 기본예탁금을 충족해야 한다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화손보, 지난해 당기순익 3611억원…전년 比 5% ↓</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223102620559</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223102620559</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:27:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 영등포구 한화손해보험 본사 [사진=한화손해보험]
        
        
        
        
        한화손해보험이 지난해 보험계약마진(CSM) 등 수익성 지표 개선에도 불구하고 예실차 확대, 금리인하에 따른 부채 증가 등 영향으로 전년 대비 축소된 당기순익을 거둬들였다.
        
        한화손보는 지난해 3611억원의 당기순이익을 올렸다고 23일 공시했다. 이는 전년(3823억원) 대비 5.6% 감소한 수치다. 투자이익이 6134억원으로 전년(5052억원)보다 21.4% 늘었지만, 보험이익이 같은 기간 3982억원에서 3077억원으로 22.7% 감소하면서 당기순익 감소로 이어졌다. 이 기간 보험금융손실(금리 변화에 따른 부채 확대) 규모도 3974억원에서 4295억원으로 확대됐다.
        
        지난해 한화손보의 매출액은 6조9796억원, 장기보장성 신계약은 899억원으로 전년 대비 각각 17.0%, 23.6% 늘어난 것으로 집계됐다. 신계약 보험계약마진(CSM)은 1조291억원으로 같은 기간 38.9% 증가했다. 보유계약 CSM은 작년 말 기준 4조694억원으로, 작년 초(3조8032억원)와 비교했을 때 2662억원 확대됐다.
        
        영업에서는 전년 대비 개선된 성적표를 받아들었지만, 보험금 지출 측면에서 예실차(예상치와 실제 수치 간 격차)가 악화하면서 보험이익이 감소한 것으로 풀이된다. 이에 더해 시장금리가 인하하면서 부채의 현재가치가 확대된 것도 순이익 지표에 악영향을 미쳤다.
        
        한화손보의 작년 말 기준 경과조치 적용 후 지급여력(K-ICS&amp;amp;middot;킥스)비율은 직전 분기 대비 3.8%포인트 하락한 208.9%로 집계됐다. 금리 변화에 따른 킥스비율 자산&amp;amp;middot;부채 민감도 격차는 0.52로 나타났다.
        
        한화손보 관계자는 &amp;amp;ldquo;여성&amp;amp;middot;시니어보험 등 가치가 높은 상품을 중심으로 매출을 확대하고, 영업창구 규모 확장을 통해 시장 지배력을 강화한 결과&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;앞으로도 여성보험 등 전략상품 매출 비중을 늘리고 디지털 창구를 활용해 통합 시너지를 창출하겠다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 동부건설, 모아타운 수주에 15%대 급등</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223100630532</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223100630532</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:18:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=동부건설]
        
        
        
        동부건설이 모아타운 정비사업 수주 소식에 강세다.
        &amp;amp;nbsp;
        23일 한국거래소에 따르면 이날 오전 10시 5분 현재 동부건설은 전 거래일 대비 1310원(15.01%) 오른 1만40원에 거래되고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        이날 동부건설은 서울 중랑구 신내동 493&amp;amp;middot;494번지 일대 모아타운 정비 사업의 시공사로 선정됐다고 밝히며 투심이 쏠린 것으로 풀이된다.
        
        이번 사업의 총도급 공사비는 약 3341억원 규모로, 최근 추진되는 모아타운&amp;amp;middot;가로주택정비사업 중에서도 최상위권에 해당하는 대형 프로젝트라고 동부건설은 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BNK부산은행, AI기반 대안신용평가모형 도입</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602231013144352</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602231013144352</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:17:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] BNK부산은행은 23일 기존 금융정보 중심의 신용평가 방식을 보완하기 위해 인공지능(AI)기반 ‘대안신용평가모형’을 전격 도입한다고 밝혔다.
        대안신용평가모형은 전통적인 금융 이력뿐만 아니라 다양한 비금융 정보를 함께 분석해 고객의 상환능력을 보다 입체적으로 평가한다. 머신러닝 기반 분석 기술을 활용해 고객의 신용도를 다각도로 판단함으로써 기존 평가 체계에서 충분히 반영되지 못했던 요소까지 심사에 반영할 수 있도록 설계됐다고 은행 측은 설명했다. 
        그동안 금융거래 이력이 부족하거나, 일정 기간 신용도 하락 이력이 있었던 고객의 경우 제도권 금융 이용에 제약이 따르는 경우가 있었다.
        부산은행인 이번 모형 도입을 통해 이러한 한계를 보완하고, 실질적인 상환 능력을 갖춘 고객에 대한 금융 접근성을 높
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 삼성전기, MLCC 가격 상승에 13%대↑…장중 52주 신고가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223095248522</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223095248522</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:14:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성전기]
        
        
        
        삼성전기가 적층세라믹커패시터(MLCC) 가격 상승에 장 초반 13% 넘게 급등 중이다.&amp;amp;nbsp;
        
        23일 한국거래소에 따르면 오전 9시 54분 삼성전기는 전 거래일 대비 5만1000원(13.53%) 오른 42만8000원에 거래 중이다. 주가는 장중 43만원까지 치솟으며 52주 신고가를 경신했다.
        
        글로벌 빅테크의 인공지능(AI) 투자 확대로 MLCC 가격이 가파른 상승세를 보이면서 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.
        
        지난 17일(현지시간) 나카지마 노리오 무라타 사장은 블룸버그 인터뷰를 통해 &amp;amp;quot;가격 변경이 현실적인지 판단하기 위해 AI의 실질적인 수요를 평가 중이고, 3월 말까지 결정을 내리기를 희망한다&amp;amp;quot;며 MLCC 가격 인상을 검토 중이라고 밝혔다. 무라타는 MLCC 업계 1위 회사다.
        
        MLCC는 전자제품의 회로에 전류가 일정하고 안정적으로 흐르도록 제어하는 핵심 부품으로 최근에는 AI 서버&amp;amp;middot;전장(차량용 전자&amp;amp;middot;전기장비)으로 응용처가 확대되고 있다.
        
        지난해 3분기 누적 기준 삼성전기의 MLCC 등 수동소자를 생산하는 컴포넌트 사업부문 매출액은 3조8782억원으로 전체 매출의 46.1%를 차지한다.
        
        증권가에서도 잇따라 목표주가를 상향 조정하고 있다. 이날 KB증권은 37만원에서 46만원으로, 한국투자증권은 34만원에서 44만원으로 올려 잡았다.
        
        이창민 KB증권 연구원은 &amp;amp;quot; AI발 수요 폭증이 본격화되면서 반도체가 그리고 있는 가파른 상승 궤적을 MLCC도 후행할 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;AI 서버향 MLCC 시장을 양분하고 있는 일본 무라타의 MLCC 영업이익률이 이미 30%를 넘어선 만큼 삼성전기도 추가적인 실적 개선 여력이 충분할 것&amp;amp;quot;이라고 전망했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 ‘상호관세 위법’ 판결에 달러 약세…원/달러 환율 1443원 출발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680106</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680106</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:13:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난 주말 미국 연방 대법원의 도널드 트럼프 정부 상호관세 위법 판결로 인해 달러화 가치가 하락하여 23일 원/달러 환율이 전 거래일 종가보다 3.6원 내린 1443원에 거래를 시작했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] CSA 코스믹, 93% 무상감자에 24%대 &apos;급락&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223100647533</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223100647533</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:10:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=CSA 코스믹]
        
        
        
        CSA 코스믹이 무상감자를 결정하면서 장 초반 급락세다.
        
        23일 한국거래소에 따르면 오전 10시 9분 현재 CSA 코스믹은 전장 대비 89원(24.79%) 내린 270원에 거래 중이다.
        
        지난 20일 CSA 코스믹은 결손금 보전을 통한 재무구조 개선을 위해 93% 감자를 결정했다고 공시했다. 1주당 액면금액 200원의 기명식 보통주 15주를 동일한 액면금액 보통주 1주로 무상병합을 진행한다.
        
        이에 따라 자본금은 약 144억7065만원에서 9억6471만원으로 감소한다. 발행주식 수는 7235만3269주에서 482만3551주로 줄어든다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 결정이 다음 달 31일 일 주주총회에서 의결되면 4월 14일부터 5월 6일까지 주식 거래가 정지되고 5월 7일 신주가 상장될 예정이다.
        
        무상감자는 주주들에게 감소분만큼 대금을 지급하는 유상감자와 달리 실질적인 보상이 없고, 기업 재무 건전성이 매우 악화했다는 것을 드러낸다는 점에서 주가에 악재로 분류된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤호중 “함양 산불 진화에 가용한 모든 장비·인력 투입”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680099</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680099</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:04:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 윤호중 행정안전부 장관은 23일 “경남 함양군 산불에 가용한 모든 장비와 인력을 투입해 진화에 총력을 기울이고, 신속한 주민 대피 등 인명피해가 발생하지 않도록 최우선 조치와 산불진화대원 등 현장 인력에 대한 안전관리도 각별히 유의해 달라”고 말했다. 윤 장관은 이날 정부서울청사에서 경남 함양군 산불 등 주말 동안에 발생한 산불과 관련한 관계기관 합동 대응상황 긴급점검회의를 주재하고 이같이 밝혔다. 이날 회의에서는 충남 서산·예산, 강원 고성, 충북 단양 등 주말 동안 발생한 22건의 산불 발생 현황과 현재 진행 중인 경남 함양군 산불과 관련한 기관별 대응 상황과 주민대피상황 등을 점검하고, 산불 예방과 대응을 위한 기관별 방안에 대해 논의했다. 회의에서는 또 예년에 비해 건조한 날씨가 이어지고, 강풍까지 겹치면서 작은 불씨 하나가 대형산불로 이어질 수 있는 상황을 고려해 강화된 산불 방지 방안을 논의하고 기관별 필요한 사항을 점검했다. 정부는 산불의 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비댁스-컴투스홀딩스, 원화 스테이블코인 인프라 구축 협력 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680098</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680098</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 10:04:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>디지털자산 커스터디 전문 기업 비댁스가 컴투스홀딩스와 원화 스테이블코인 인프라 구축 및 생태계 확장을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 23일 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화손보, 신계약 CSM 1조 돌파…1년 새 38.9%↑</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680081</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680081</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:52:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>23일 한화손해보험은 지난해 고가치 상품 중심의 매출 성장에도 불구하고 보험손익 감소 영향으로 당기순이익이 5.6% 감소했다고 밝혔으며, 이번 실적 결산에 대해 업계 전반적으로 의료 이용률 증가와 계절적인 요인에 따른 보험사고 확대로 수익이 감소했다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다주택자 대출 연장 봉쇄 수순…규제지역 아파트 우선 금지 등 검토</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680078</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680078</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:50:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 다주택자의 기존 대출을 신규 대출과 동일하게 제한해야 한다는 사실상의 가이드라인을 제시한 데 따른 조치로, 금융위원회는 24일 오전 5대 은행과 신협·새마을금고 등 상호금융권을 소집해 다주택자 대출 연장 관행 개선을 위한 3차 회의를 연다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1440원 하회 출발…美관세 위법 속 코스피 ‘육천피’ 코앞</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02653526645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02653526645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:49:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 법원이 도널드 트럼프 대통령의 관세 조치에 대해 위법 판단을 내리면서 달러화가 약세를 보이자 원·달러 환율이 1440원 아래에서 출발했다. 향후 관세 정책 동력이 약해질 것이란 전망에 국내 증시는 코스피가 6000선에 가까워지며 위험자산 선호 흐름이 강하게 나타나고 있다.사진=연합뉴스23일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 45분 기준 환율은 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “美상호관세 무효 판결, 시장 영향 제한적…대미 수출여건 손상 없도록 노력”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680069</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680069</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:42:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 정부는 23일 미국 연방대법원의 상호관세 무효 판결과 관련해 글로벌 금융시장 영향은 제한적이라고 평가했다. 다만 대외 리스크 요인이 상존하는 만큼 각별한 경계심을 가지고 24시간 시장 모니터링 체계를 지속 가동해 시장 상황을 면밀히 점검하겠다고 밝혔다. 이형일 재정경제부 제1차관은 이날 오전 한국은행·산업통상부·금융위원회·금융감독원과 함께 시장상황 점검회의를 개최하고 시장 영향을 점검했다. 참석자들은 20일(현지시간) 판결 당일 미국과 유럽 증시가 상승하고 달러인덱스도 안정적인 모습을 보이는 등 글로벌 금융시장 영향은 제한적이었다고 봤다. 그러면서도 판결 직후 미국 정부가 전 세계에 10% 관세를 부과하고 다음날 15%로 인상을 예고하는 등 정책 불확실성이 이어지고, 지정학적 갈등 등 대외 리스크 요인은 여전하다고 진단했다. 아울러 참석자들은 이번 미국 대법원 판결과 무관하게 무역확장법 232조에 근거한 자동차·철강 등 품목관세가 유지되고 무역법 301조에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 이지홀딩스, 23.8% &apos;폭탄배당&apos;에 상한가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223093135469</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223093135469</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:39:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=이지홀딩스]
        
        
        
        이지홀딩스가 시가배당률 23%를 웃도는 고배당을 결정하면서 상한가로 직행했다. 대규모 주주환원 기대가 투자심리를 자극한 것으로 풀이된다.
        
        23일 한국거래소에 따르면 이날 오전 9시 22분 이지홀딩스는 전 거래일 대비 1780원(29.97%) 오른 7720원에 거래되며 가격제한폭까지 뛰었다.
        
        앞서 이지홀딩스는 지난 20일 보통주 1주당 1361원의 결산배당을 결정했다고 공시했다.
        
        시가배당률은 23.8%에 달하며 총 배당금 규모는 약 878억652만원 수준이다. 배당 기준일은 내달 10일이다.
        
        이번 배당 재원은 지난 2024년 12월 16일 임시주주총회와 지난해 3월 31일 정기주주총회에서 결의한 자본준비금의 이익잉여금 전환 금액으로 마련됐다.
        
        이에 신한투자증권은 이지홀딩스의 목표주가를 기존 6800원에서 7700원으로 올려 잡았다.
        
        김태훈 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;감액배당으로 강화된 주주환원과 향후 별도 기준 배당성향 40% 수준의 배당금 지급에 대한 약속은 벨류에이션 목표치를 올리기에 충분하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;순자산가치(NAV)에 대한 부담이 존재하나 팜스토리 등 자회사 배당이 증가하며 주가가 상승하는 선순환구조로 이어지며 부담 해소를 기대한다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김길리·최민정 금은빛 질주 뒤 KB금융의 19년째 빙상 장기 후원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680063</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680063</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:39:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 한국 쇼트트랙이 밀라노 코르티나 동계올림픽에서 건재함을 입증한 가운데 KB금융그룹의 스포츠 후원 전략도 재주목받고 있다. KB금융은 단기 성과에 집중하는 방식에서 벗어나 선수의 성장 전 과정을 함께하는 장기 파트너십을 이어오며 국내 동계스포츠 경쟁력 강화에 힘을 보태왔다. 특히 쇼트트랙 종목에서 세대 간 계보를 잇는 후원 구조를 구축해 한국 쇼트트랙 발전을 견인한 대표 사례로 평가받고 있다. ▶스타 발굴에서 차세대 육성까지=KB금융은 최민정 선수가 고등학생이던 2015년 성장 가능성에 주목해 후원을 시작했다. 이후 최민정 선수는 세계선수권 데뷔 첫해 종합 우승을 차지하며 빠르게 세계 정상급 선수로 도약했다. 2018년 평창 동계올림픽과 2022년 베이징 동계올림픽 여자 1500m에서 연속 금메달을 획득하며 올림픽 2관왕에 오른 데 이어 이번 밀라노 동계올림픽에서도 메달을 추가하며 통산 7개의 올림픽 메달을 기록했다. 이는 한국 동·하계 올림픽을 통틀어 최다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정관 장관 “대미 수출여건 훼손되지 않게 미국과 우호적 협의 지속”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680062</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680062</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:38:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]김정관 산업통상부 장관은 미국의 관세 정책 변화에도 대미 수출 여건이 훼손되지 않도록 미국 측과 우호적 협의를 지속해 나가겠다고 23일 밝혔다. 김 장관은 이날 오전 서울 중구 대한상공회의소에서 주재한 ‘미국 연방대법원의 상호관세 판결 및 미 행정부의 추가 관세 조치 관련 민관합동 대책회의’ 에서 “국익 극대화라는 원칙을 기반으로 한미 관세 합의를 통해 확보한 이익 균형이 훼손되지 않고 우리 기업에 미칠 영향이 최소화되도록 미측과 우호적 협의를 지속해 나가겠다”며 이같이 밝혔다. 김 장관은 지난 20일(현지시간) 미국 연방대법원이 도널드 트럼프 행정부가 국제비상경제권한법(IEEPA)에 근거해 각국에 부과한 상호관세가 위법하다고 판결한 직후 산업부 차원의 긴급 대책회의를 연 데 이어 이날 경제단체, 주요 업종별 협회, 유관기관 및 관계부처 등이 참석하는 민관합동 대책회의를 소집했다. 트럼프 대통령은 연방대법원 판결이 나오자 바로 무역법 122조에 따른 10%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“상호관세 제동에도 안심 못해”…전문가들 “우회형 관세시대 온다”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680058</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680058</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:37:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈·양영경 기자]도널드 트럼프 정부의 상호관세에 일단 제동이 걸렸지만 관세 압박의 방향이 근본적으로 바뀌었다고 보기는 어렵다는 진단이다. 무역법 122조에 따른 한시 관세에 이어 301조·232조 등 조사 기반의 대체 수단이 잇따를 가능성이 제기되면서, 오히려 관세 불확실성이 더 커질 수 있다는 분석이다. 23일 통상 전문가들은 미 연방대법원의 상호관세 위법 판결이 단기적으로는 관세 부담 완화 기대를 낳았지만, 장기적으로는 관세 구조가 ‘우회형’으로 재편되는 전환점에 가깝다고 평가했다. 김태황 명지대 국제통상학과 교수는 “상호관세처럼 모든 국가에 동일하게 적용하는 방식은 어려워졌지만 무역법 122조·301조 같은 법률을 활용한 조각식 관세가 이어질 가능성이 높다”며 “정책 방향이 수시로 변할 경우 기업들의 불확실성은 오히려 커질 수 있다”고 지적했다. 그는 관세 환급 문제 역시 “정부가 전면에 나설 사안이라기보다 관세를 낸 기업이 판단할 문제”라고 덧붙였다. 특히 무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;김카뱅 생일파티 할거야&quot; 한 문장이면 모임 준비 끝...AI초대장 출시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602230901254032</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602230901254032</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:36:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 카카오뱅크는 모임 정보를 효과적으로 전달하고, 참석 여부와 회비관리를 편리하게 할 수 있는 &apos;AI 초대장&apos;을 통해 더 간편한 모임통장 서비스를 제공한다고 23일 밝혔다. 
        AI 초대장은 모임통장을 보유한 모임주라면 누구나 사용할 수 있으며, 모임 정보를 한 문장으로 입력하면 AI가 날짜, 시간, 장소는 물론 모임명, 소개글, 이미지까지 자동으로 제작해주는 서비스다.
        예를 들어 &quot;이번 주 일요일 12시 강남에서 김카뱅 생일파티를 할거야&quot;라고 입력하면 AI가 맥락을 분석해 모임명으로 &quot;친구들과 함께하는 생일파티&quot;, 소개글로 &quot;김카뱅의 생일을 다 함께 축하해요&quot;라는 문구를 자동 완성한다. △2026년 3월 1일 △오후 12시 △강남과 같은 정보가 각각 날짜, 시간, 장소로 반영되며, 모든 항목은 모임주가 자유롭게 수정
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김영훈 노동장관 “노조법 시행 혼란 최소화”…현장지원단 가동 예고</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680052</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680052</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:35:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 정부가 오는 3월 10일 개정 노동조합법 시행과 관련 원·하청 교섭 현장에 ‘현장지원단’을 운영할 방침이다. 김영훈 고용노동부 장관은 23일 당정협의회에 참석해 “현장 혼란을 최소화하고 예측 가능한 질서를 만들겠다”며 이같이 밝혔다. 사용자성 판단 기준과 교섭 범위에 대한 명확한 가이드라인을 마련해 법 시행 초기 갈등을 줄이겠다는 취지다. 김 장관은 “개정 노동조합법은 대화 자체가 불법이 되고 손해배상과 극한 투쟁이 반복되는 악순환을 끊기 위한 대화 촉진법이자 격차 해소법”이라며 이같이 말했다. 정부는 시행령 개정과 해석지침 마련을 통해 제도적 기반을 정비하고, 현장 혼선을 최소화하는 데 정책 역량을 집중하겠다는 방침이다. 특히 원·하청 교섭 구조가 확대될 것으로 예상되는 만큼, 정부는 교섭 현장에서의 분쟁 가능성을 사전에 관리하겠다는 입장이다. 노동부는 현장지원단을 통해 갈등 사례를 점검하고 상생교섭 모델을 발굴하는 한편, 사용자성 판단과 교섭 범위 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 더존비즈온, 사모펀드 공개매수 추진에 23%대 급등</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223093022464</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223093022464</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:31:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=더존비즈온]
        
        
        
        더존비즈온이 장 초반 강세다. 글로벌 사모펀드 운용사 EQT가 더존비즈온의 잔여 유통 주식 전량을 사들이기로 하며 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.
        
        23일 한국거래소에 따르면 오전 9시26분 더존비즈온은 전 거래일 대비 2만2300원(23.23%) 오른 11만8300원에 거래되고 있다.
        
        EQT는 이날 더존비즈온의 잔여 지분 전량에 대해 공개매수를 진행한다고 공시했다. 공개매수 가격은 주당 12만원이며, 공개매수 완료 이후 상장폐지를 추진할 계획이다. 이에 따라 시장에서는 주가가 공개매수 가격 수준까지 수렴하는 흐름을 보이고 있다.
        
        EQT는 지난해 11월 더존비즈온 지분 37.6% 인수를 위한 주식매매계약(SPA)을 체결했다. 이후 정부의 기업결합 심사 등 관련 절차가 마무리되면서 후속 단계인 공개매수에 돌입했다. 공개매수 기간은 이날부터 3월 24일까지다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속보&amp;gt; 경남 함양 산불진화율 32%</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680032</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680032</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:25:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 산림청 중앙사고수습본부는 지난 21일 21시 14분경 경상남도 함양군 마천면 창원리 산23-2 일원에서 발생한 산불에 대해, 확산 우려에 따라 22일 22시 30분 기준 ‘산불 확산 대응 2단계’를 발령했다. 산림당국은 일출과 동시에 진화헬기 51대를 순차적으로 투입했고 진화차량 119대, 진화인력 754명을 배치해 주불 진화에 총력을 기울이고 있다. 23일 08시 00분 기준 산불영향구역은 226ha며, 화선 길이는 7.85.km로 이 중 2.52km를 진화 완료해 진화율은 32%이다. 산림청은 기상 여건과 지형 특성을 종합적으로 고려해 주민 안전 확보를 최우선으로 대응해 주민134명이 유림면 어울림체육관으로 대피시켰다. 산림청 중앙사고수습본부와 경상남도는 “산불이 조기에 진화될 수 있도록 주불진화 완료시까지 가용가능한 인력과 장비를 총동원해 총력 대응하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오뱅크, 모임통장 ‘AI 초대장’ 출시</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680029</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680029</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:24:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 카카오뱅크는 AI 초대장을 출시했다고 23일 밝혔다. ‘AI 초대장’은 ‘모임통장’을 보유한 모임주라면 누구나 사용할 수 있다. 모임 정보를 한 문장으로 입력하면 AI가 날짜, 시간, 장소와 더불어 모임명, 소개글, 이미지까지 자동으로 제작해주는 서비스다. 모임의 성격에 어울리는 이미지도 함께 추천해준다. 카카오의 자체 개발 이미지 생성 모델인 ‘카나나 콜라주(Kanana-kollage)’ 기반으로 생성된 이미지가 자동 반영된다. 추천 이미지도 추가 제공돼 모임주가 적합한 이미지를 선택할 수 있다. 초대장은 모임통장 참여자에게 앱 알림으로 전달되며, 모임원은 참석 여부를 응답하고 회비도 즉시 이체할 수 있다. 모임주는 응답 현황을 실시간으로 확인 가능하다. ‘AI초대장’ 출시에 맞춰 모임 지원금 제공 이벤트도 진행한다. 2월 24일부터 3월 16일까지 ‘AI 초대장’을 이용한 모임을 대상으로 10개 모임에 50만원, 100개 모임에 10만원, 1000개 모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특징주] 美 대법원, 상호관세 위법 판단…현대차·기아 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223092155448</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223092155448</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:23:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        현대차&amp;amp;middot;기아 사옥. [사진=현대차그룹]
        
        
        
        미국 연방대법원이 도널드 트럼프 전 대통령의 상호관세 조치에 대해 위법 판단을 내리면서 자동차 업종 투자심리가 개선되고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        23일 한국거래에 따르면 오전 9시19분 현대차는 전거래일 대비 1만7000원(3.34%) 오른 52만6000원에 거래되고 있다. 기아는 2200원(1.28%) 오른 17만4000원에 거래 중이다.
        
        앞서 미국 연방대법원은 20일(현지시간) 트럼프 전 대통령이 국제긴급경제권한법(IEEPA)을 근거로 주요 교역국에 부과한 상호관세가 위법하다고 판결했다. 존 로버츠 대법원장은 다수 의견에서 &amp;amp;quot;대통령이 관세를 부과하는 특별한 권한을 행사하려면 의회로부터 명백한 권한 위임을 받아야 하지만 이번 조치는 이를 충족하지 못했다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 미국 헌법상 조세 및 관세 부과 권한이 의회에 있다는 점을 재확인한 것이다.
        
        이번 판결에 따라 한국에 적용되던 15% 상호관세도 효력을 상실하게 됐다. 다만 무역확장법 등 다른 법률에 근거해 부과된 자동차&amp;amp;middot;철강 품목관세는 이번 판단과는 별개로 유지된다.
        
        시장에서는 일본, 대만, 유럽연합(EU) 등 기존에 동일한 15% 관세율을 적용받아 온 국가들과의 경쟁 구도가 단기간에 크게 달라지지는 않을 것이라는 분석도 나온다. 그럼에도 정책 불확실성이 일부 완화되면서 자동차 업종 전반의 투자심리는 개선되는 모습이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행, LG유플러스와 ‘AI 기반 보이스피싱 실시간 대응 체계’ 공개</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680025</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680025</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:23:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] KB국민은행은 오는 3월 2일(현지시간) 스페인 바르셀로나에서 열리는 세계 최대 모바일 전시회 ‘MWC26’ 현장에서 LG유플러스와 ‘AI 기반 금융-통신 보이스피싱 실시간 대응 협업 체계’의 전략적 협업 모델을 발표한다고 23일 밝혔다. 이번 협업은 KB국민은행이 추진 중인 ‘보이스피싱 모니터링 시스템 고도화 및 실시간 대응 체계 강화’ 전략을 구체화하는데 목적이 있다. 이번 MWC26에서 시연하는 협업 체계는 KB국민은행의 보이스피싱 모니터링 시스템이 LG유플러스 AI 통화앱 ‘익시오(ixi-O)’의 보이스피싱 예방 서비스와 실시간으로 연동되는 모습을 구현했다. 통신 단계에서 보이스피싱 의심 정황이 포착되면 관련 정보가 KB국민은행의 모니터링 시스템으로 즉시 전달되고, 이후 해당 계좌를 지급정지 하거나 정밀 모니터링 단계로 전환하는 등의 조치를 수행하게 된다. KB국민은행이 구상하는 미래형 보안 모델은 사후 대응이 아닌 ‘사전 예방’에 초점을 맞춘다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피, 사상 첫 5900선 돌파…&apos;6000피&apos; 눈앞</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02499366645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02499366645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:23:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 사상 처음으로 5900선을 돌파하며 ‘6000피’(코스피 6000)에 다가가고 있다.23일 서울 중구 하나은행 딜링룸 현황판에 코스피 지수 등이 표시되고 있다. (사진=연합뉴스)23일 엠피닥터에 따르면, 코스피는 이날 전 거래일 대비 94.58포인트(1.63%) 오른 5903.11에 출발해 오전 9시 10분 기준으로 80.03포인트(1.38%) ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[개장시황] 코스피, 개장과 함께 5900선 사상 첫 돌파…1%대 강세</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223092144446</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223092144446</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:22:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        코스피 지수가 고공행진을 이어가고 있다. 설연휴 직후 19일 사상 처음으로 5600선을 돌파한 코스피는 20일 5800선을 돌파했고 이날 개장과 동시에 5900선을 넘어서며 연일 사상최고가를 다시 쓰고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        23일 한국거래소에 따르면 코스피는 오전 9시11분 기준 전 거래일 대비 78.87포인트(1.36%) 오른 5887.40에 거래되고 있다. 이날 지수는 94.58포인트(1.63%) 오른 5903.11에 출발하며 사상 처음으로 5900선을 넘었다.&amp;amp;nbsp;
        
        개인은 3543억원어치 주식을 사들이고 있는 반면 외국인과 기관은 각각 1444억원, 2094억원어치를 팔아치우고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        시가총액 상위 10개 종목은 대부분 오름세다. 삼성전자(3.26%), SK하이닉스(1.90%), 현대차(3.93%), 기아(1.46%) 등이 강세를 보이는 가운데 LG에너지솔루션(-0.62%), 한화에어로스페이스(-0.48%) 등은 내림세다.&amp;amp;nbsp;
        
        같은 시간 코스닥은 전 거래일 대비 4.02포인트(0.35%) 오른 1158.02에 거래되고 있다. 지수는 전 거래일 대비12.94포인트(1.12%) 오른 1166.94에 출발했다.&amp;amp;nbsp;
        
        개인은 642억원어치 주식을 순매수하고 있는 반면 외국인과 기관은 각각 283억원, 273억원어치 주식을 순매도하고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        코스닥 시총 상위 10개 종목 역시 대부분 오름세를 보이고 있다. 에코프로(3.56%), 알테오젠(1.24%), 에코프로비엠(0.70%), 삼천당제약(1.09%), 레인보우로보틱스(0.70%), 코오롱티슈진(2.43%) 등이 강세인 가운데 에이비엘바이오(-0.32%), 케어젠(-3.86) 등은 약세다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크, 전북·포항·구미 ‘소상공인 특례보증 업무협약’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680021</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680021</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:21:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 케이뱅크는 이달 전북특별자치도, 포항시, 구미시와 각각 ‘소상공인 특례보증 업무협약’을 체결하고 개인사업자 및 소상공인 금융지원을 실시한다고 23일 밝혔다. 특히 포항·구미시와는 처음으로 ‘기초지자체 직접 협약’을 맺었다. 케이뱅크는 전북특별자치도 및 전북신용보증재단 등과 ‘소상공인 회생 보듬자금 금융지원사업’을 한다. 이번 2월 협약 지자체 중 최대 규모인 8억원을 특별 출연해 도내 소상공인에게 총 200억원 규모의 저리 운용자금을 공급한다. 전북 협약은 지원 대상을 ▷경영애로기업(최대 7000만원) ▷첫만남기업(최대 1억원) ▷성장발전기업(최대 2억원) 등 3개 트랙으로 세분화해 업종과 매출 상황에 맞는 맞춤형 대출 한도를 제공한다. 대출 기간은 최대 8년, 보증비율은 90%이며 전북도가 연 1.0%의 이자를 3년간 지원해 금융 비용 부담을 덜어준다. 포항시, 구미시와의 협약은 케이뱅크가 광역단체를 거치지 않고 기초지자체(시)와 직접 맺는 첫 번째 보증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB證 &amp;amp;quot;삼성생명, 삼성전자 주가 상승에 BPS 증가…목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223081645345</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223081645345</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:21:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성생명]
        
        
        
        DB증권은 23일 삼성생명에 대해 삼성전자 주가 상승으로 주당순자산가치(BPS)가 늘었다며 목표주가를 기존 18만7400원에서 23만5000원으로 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;보유&amp;amp;#39;를 유지했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이병건 DB증권 연구원은 &amp;amp;quot;삼성생명의 삼성전자 주가 상승 가늠자 역할이 주목된다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;지난해 12월 말 이후 삼성전자 주가 상승 효과로 약 3만원의 목표주가 상향 요인이 발생했다&amp;amp;quot;고 설명했다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        지난해 삼성생명의 보험계약마진(CSM)은 지난해 수준인 1조7000억원과 거의 유사한 수준으로 집계됐다. 이 연구원은 &amp;amp;quot;올해부터 반영 예정인 갱신형 및 신계약 손해율 가이드라인 적용으로 인해 보험계약마진이 감소했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;손해율 상승과 교육세 인상효과 반영으로 큰 규모의 조정이 발생한 것은 업계 공통 현상&amp;amp;quot;이라고 설명했다. 그는 이어 &amp;amp;quot;삼성생명이 올해 신계약 보험계약마진 목표를 3조2000억원으로 설정한 것은 긍정적&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;이후 보험계약마진 흐름은 점진적으로 개선될 것&amp;amp;quot;이라고 전망했다.
        &amp;amp;nbsp;
        아울러 배당 정책에서도 진전이 있었다. 이 연구원은 &amp;amp;quot;중장기 배당성향 50% 유지와 함께 보유 중인 삼성전자 지분 매각이익을 배당에 반영하겠다는 배당 방침을 유지했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;10% 이상의 안정적 배당 증가를 기대한다&amp;amp;quot;고 평가했다.
        &amp;amp;nbsp;
        다만 이러한 정책에도 주당배당금(DPS)은 시장 기대치를 밑돌았다. 이와 관련해 이 연구원은 &amp;amp;quot;최근 실적발표를 통해 이완삼 삼성생명 최고재무책임자(CFO)가 &amp;amp;#39;자본정책의 핵심은 주당배당금의 단계적 상승&amp;amp;#39;이라고 언급했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이는 단순 배당성향을 넘어 안정적인 배당 증가를 지향한다는 것&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KB국민은행·LG유플, MWC2026서 &apos;보이스피싱 대응 모델&apos; 알린다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223091305426</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223091305426</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:16:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=KB국민은행]
        
        
        KB국민은행이 오는 3월 2일(현지시간) 스페인 바르셀로나에서 열리는 세계 최대 모바일 전시회 MWC26에서 LG유플러스와 &amp;amp;lsquo;AI 기반 금융-통신 보이스피싱 실시간 대응 협업 체계&amp;amp;rsquo;의 전략적 협업 모델을 발표한다.
        
        이번 협업은 단순한 기술 협력을 넘어 KB국민은행이 추진 중인 &amp;amp;lsquo;보이스피싱 모니터링 시스템 고도화 및 실시간 대응 체계 강화&amp;amp;rsquo; 전략을 구체화하는데 목적이 있다.
        
        특히 이번 시연은 KB국민은행의 고도화된 보이스피싱 모니터링 시스템이 LG유플러스 AI 통화앱 &amp;amp;lsquo;익시오(ixi-O)&amp;amp;rsquo;의 보이스피싱 예방 서비스와 실시간으로 연동되는 미래형 모습을 구현한다.&amp;amp;nbsp;
        
        통신 단계에서 보이스피싱 의심 정황이 포착되면 관련 정보가 KB국민은행의 모니터링 시스템으로 즉시 전달된다. 이후 해당 계좌를 지급정지 하거나 정밀 모니터링 단계로 전환하는 등 신속한 조치를 수행하게 된다.
        
        KB국민은행이 구상하는 미래형 보안 모델은 사후 대응이 아닌 &amp;amp;lsquo;사전 예방&amp;amp;rsquo;에 초점을 맞췄다. 범죄자가 피해자를 속여 이체를 유도하는 순간 통신사와 은행이 하나의 시스템처럼 유기적으로 작동해 금전적 피해 발생 가능성을 원천적으로 차단하겠다는 것이다.
        
        KB국민은행 관계자는 &amp;amp;ldquo;양사 협업을 바탕으로 보이스피싱 차단에 필요한 대응 속도를 높일 수 있을 것으로 기대한다&amp;amp;ldquo;며 &amp;amp;ldquo;앞으로도 금융 소비자 보호를 위한 혁신적인 보안 인프라를 구축해 나가겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시, 매장유산 행정가이드인공지능(AI) 디-헤리티지 개발</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10680000</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10680000</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:14:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 대전시는 매장유산 관련 법령과 행정절차를 지원하기 위한 인공지능(AI) 가이드 애플리케이션‘디-헤리티지(D-Heritage)’를 개발했다고 23일 밝혔다. 이번 애플리케이션은 실무 학예연구사가 직접 개발한 것으로 실무 경험과 법률 지식을 바탕으로 생성형 인공지능을 활용했다. 현재 베타 버전이 대전시와 5개 자치구에 배포돼 문화유산 담당자들의 업무 지원에 활용되고 있다. 매장유산은 땅속에 묻혀 있는 문화유산으로, 토기와 같은 유물뿐 아니라 옛 건물지, 무덤, 배수로 등 과거 인간 활동의 흔적까지를 모두 포함한다. 그러나 눈에 보이지 않는 탓에 건축이나 대규모 개발 과정에서 매장유산이 뒤늦게 확인되어 공사가 중단되거나 발굴 조사 등으로 사업이 지연되는 사례가 빈번히 발생해 왔다. 이에 ‘매장유산 보호 및 조사에 관한 법률’은 개발계획 단계에서부터 국가유산 영향 진단 등 사전검토와 전문 기관 조사를 거치도록 규정하고 있다. 다만 해당 여부 판단과 절차 이행 과정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이뱅크, 민생경제 살리기 나서...&quot;전북·포항·구미 맞춤형 포용금융&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602230855101907</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602230855101907</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:14:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 케이뱅크가 전라북도와 포항시·구미시 등 광역 및 기초자치단체와 잇따라 손잡고 지역 소상공인 민생 경제 살리기에 나선다.
        케이뱅크는 이달 전북특별자치도, 포항시, 구미시와 각각 &apos;소상공인 특례보증 업무협약&apos;을 체결하고 지역 경기 침체로 어려움을 겪는 개인사업자 및 소상공인에게 실질적인 금융지원을 실시한다고 23일 밝혔다.
        전북특별자치도와는 넉넉한 규모의 자금 공급을, 포항·구미시와는 처음으로 은행권 도 단위 협약을 넘어 기초지자체 직접 협약을 통해 혜택을 확대했다.
        먼저 케이뱅크는 전북특별자치도 및 전북신용보증재단 등과 손잡고 &apos;소상공인 회생 보듬자금 금융지원사업&apos;을 펼친다. 이를 위해 이번 2월 협약 지자체 중 최대 규모인 8억원을 특별 출연해 도내 소상공인에게 총 200억원 규모의 저리
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나은행, 시니어 전용 ‘AI 안부전화’ 도입</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679991</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679991</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:11:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=유혜림 기자] 하나은행이 시니어 고객의 일상 관리와 정서 지원을 위한 AI 기반 전화 서비스를 도입했다고 23일 밝혔다. 하나은행은 금융권 최초로 AI 맞춤형 음성 통화 서비스인 ‘AI 안부서비스’를 시범 운영한다. 이 서비스는 AI 목소리 ‘든든이’가 고객이 지정한 요일과 시간에 정기적으로 전화를 걸어 안부를 묻고 생활 정보를 제공하는 방식이다. 별도의 스마트 기기나 애플리케이션 설치 없이 일반 전화로 이용할 수 있어 디지털 기기 활용이 익숙하지 않은 고령층도 부담 없이 접근할 수 있다는 점이 특징이다. 은행권이 디지털 채널 확대 과정에서 소외될 수 있는 시니어층을 겨냥해 ‘전화 기반 AI 서비스’를 도입한 것은 이번이 처음이다. AI 목소리 ‘든든이’는 건강 관리, 제철 음식, 문화·여가 등 시니어 관심사를 반영한 대화 주제를 바탕으로 정보를 제공한다. 혼자 거주하거나 가족과 떨어져 생활하는 고령 고객에게는 정기적인 안부 확인을 통해 정서적 안정감을 제공하는 역할도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맛과 품질로 승부하는 ‘명품 충남 브랜드 쌀’ 공모</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679978</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679978</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:05:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도 농업기술원은 다음달 11일까지 ‘제4회 충청남도 품질관리 우수 브랜드 쌀’ 공모를 진행한다고 23일 밝혔다. 충남 쌀의 대외 위상을 높이기 위해 지난 2023년부터 추진 중인 이 사업은 단순히 맛있는 쌀을 넘어 생산부터 유통까지 전과정이 엄격하게 관리되는 도내 최고의 쌀 브랜드를 발굴·육성하는 데 목적이 있다. 공모 대상은 충남 광역 브랜드인 ‘청풍명월 골드’를 비롯해 도내 각 시군을 대표하는 자체 브랜드 쌀이다. 평가는 투명성과 공정성을 확보키 위해 업체가 제출한 시료가 아닌, 도 농업기술원이 연 3회(3·7·11월)에 걸쳐 시중 마트에서 유통 중인 제품을 직접 구매해 분석하는 방식으로 진행한다. 분석 항목은 ▷완전립 비율 등 외관 품위 ▷쌀 단백질·수분 등 성분 함량 ▷토요 식미계를 활용한 취반윤기치 ▷유전자(DNA) 분석을 통한 품종 순도 등 소비자가 신뢰할 수 있는 까다로운 검증 과정을 모두 포함한다. 이후 분석 결과를 토대로 공무원·농협·농</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 사상 첫 5900 돌파</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223090258406</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223090258406</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:03:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        코스피, 사상 첫 5900 돌파
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼정KPMG &amp;amp;quot;로보택시 2030년 1220억 달러 시장…수익성 경쟁 본격화&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223090031403</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223090031403</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:03:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [자료=삼정KPMG 제공]
        
        
        
        자율주행 기술이 상용화의 분기점에 진입하면서 로보택시가 미래 모빌리티 시장의 판도를 좌우할 핵심 축으로 부상하고 있다. 기술 시연 단계를 넘어 실제 수익을 창출하는 산업 모델로 안착할 수 있을지가 시장의 최대 관전 포인트로 떠올랐다.
        
        삼정KPMG는 23일 &amp;amp;#39;자율주행의 서막, 로보택시 시장의 경쟁 전략&amp;amp;#39; 보고서를 발간했다. 삼정KPMG는 로보택시를 단순한 기술 실험이 아닌 데이터&amp;amp;middot;자산&amp;amp;middot;규제&amp;amp;middot;평판을 중심으로 전개되는 종합 산업 생태계 경쟁으로 규정했다. 보고서는 글로벌 주요 기업들의 전략과 비즈니스 모델을 비교&amp;amp;middot;분석해 향후 시장 경쟁 구도를 제시했다.
        
        KPMG가 발표한 &amp;amp;#39;글로벌 자동차 산업 경영진 조사(Global Automotive Executive Survey 2025)&amp;amp;#39;에 따르면 응답자의 87%는 2030년까지 모든 차량 유형에서 자율주행이 표준이 될 것으로 전망했다. 자율주행차 시장은 2025년부터 연평균 약 23% 성장해 2030년에는 1220억달러 규모에 이를 것으로 추정했다.
        
        로보택시는 자율주행 기술의 대중적 수용성을 시험하는 동시에 실질적인 매출을 창출할 수 있는 사업 모델이라는 점에서 전략적 의미가 크다. 글로벌 시장조사기관 MarketsandMarkets는 2023년부터 2030년까지 로보택시 시장이 연평균 71~108%의 고성장을 기록할 것으로 내다봤다.
        
        보고서는 로보택시 구현의 핵심 역량으로 자율주행 소프트웨어, 차량 플랫폼 개발 및 양산, 라이드 헤일링 생태계 구축&amp;amp;middot;운영을 제시했다. 이를 바탕으로 △완전 수직 통합 △플랫폼 수명 확장 △솔루션 통합 운영 △차세대 라이드 헤일링 △제조 기반 기술 통합 △시스템 오케스트레이션 등 6가지 비즈니스 모델을 도출했다.
        
        완전 수직 통합 모델은 세 가지 역량을 모두 내재화하는 구조로 협업 강도와 솔루션 개방성이 낮은 것이 특징이다. 대표적으로 Tesla와 Zoox가 꼽힌다. 플랫폼 수명 확장 모델은 차량 양산을 외부 OEM에서 조달하고 자율주행 솔루션의 범용화를 추진하는 방식으로 Baidu(아폴로 고)와 Pony.ai가 해당한다.
        
        솔루션 통합 운영 모델은 외부 OEM과 긴밀히 협업하면서 자율주행 서비스의 상품화에 집중하는 구조로 Waymo가 대표적이다. 차세대 라이드 헤일링 모델은 플랫폼 운영 역량을 중심으로 외부 기술을 결합하는 방식으로 Uber와 Lyft가 여기에 속한다.
        
        제조 기반 기술 통합 모델은 전통 완성차 기업이 자율주행 기술을 내재화하거나 외부 기술을 조달해 결합하는 형태다. Hyundai Motor Group(모셔널 중심)과 Volkswagen Group(모이아 중심)이 대표 사례로 제시됐다.
        
        시스템 오케스트레이션 모델은 일부 핵심 역량을 내재화하되 전략적 파트너십을 통해 기능을 유연하게 결합하는 구조다. Stellantis&amp;amp;ndash;NVIDIA&amp;amp;ndash;Uber&amp;amp;ndash;Foxconn 간 협업 사례가 이에 해당한다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=삼정KPMG 제공]
        
        
        
        보고서는 로보택시가 일상적인 교통수단으로 자리 잡기 위해 해결해야 할 과제로 데이터, 자산, 규제, 평판을 제시했다.
        
        데이터 경쟁력의 핵심은 &amp;amp;#39;데이터 플라이휠(Data Flywheel)&amp;amp;#39; 구축이다. 특히 발생 빈도가 매우 낮은 예외 상황 이른바 &amp;amp;#39;롱테일 데이터&amp;amp;#39; 확보가 관건으로 꼽혔다. 실제 사례 수집이 어려운 만큼 데이터 생성 역량이 중요하며 검증된 플랫폼 도입, 생성형 AI 기반 시뮬레이션 개발, 외부 조달과 자체 개발을 병행하는 하이브리드 전략 등이 대안으로 제시됐다.
        
        자산 측면에서는 초기 시장 선점을 위한 차량의 선제적 투입과 원가 절감이 핵심 과제로 지목됐다. 대량 생산 체계 구축, 기존 완성차 플랫폼 활용, 자율주행 파운드리(위탁생산) 모델 등을 통해 자산을 경량화해야 기존 택시 및 라이드 헤일링 서비스와 가격 경쟁이 가능하다는 분석이다.
        
        규제 대응 역시 중요한 변수다. 시장 초기에는 자산 확보가 우선이지만 시장이 성숙할수록 운영 효율성이 경쟁력을 좌우한다. 수요 예측 기반 플릿 운영, 충전&amp;amp;middot;정비 시간 최소화, 운영 모델 표준화 등이 주요 과제로 제시됐다.
        
        평판 관리도 핵심 요소로 꼽혔다. AI 의사결정 과정의 설명 가능성 확보, 사고 발생 시 투명한 대응 체계 마련, 정부와의 협력을 통한 안전 인프라 구축이 신뢰 확보의 전제 조건이라는 설명이다.
        
        김재연 삼정KPMG 자동차산업 리더(전무)는 &amp;amp;quot;올해는 로보택시 시장이 자율주행 기술 시연 단계를 넘어 수익성을 갖춘 비즈니스 모델로 자리매김할 수 있을지를 가늠하는 변곡점&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;국내 기업이 글로벌 시장에서 선두권에 진입하려면 데이터, 자산, 규제, 평판 전반에서 구조적 경쟁 우위를 확보해야 한다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한證 &amp;amp;quot;삼성화재, 삼성전자 지분가치 변동성 확대…목표가 85만원&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223083314359</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223083314359</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:02:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성화재]
        
        
        
        신한투자증권은 23일 삼성화재에 대해 보유한 삼성전자 지분가치 변동에 따라 당분간 주가 변동성이 확대될 것이라며 목표주가를 기존 65만원에서 85만원으로 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지했다.
        
        임희연 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;초격차 전략에서 수익성과 건전성 중심의 보수적 기조로 선회하며 체질 개선이 진행 중&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;회사 규모 대비 의사결정과 전략 수정 속도가 인상적&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        그는 이어 &amp;amp;quot;이 같은 자본 효율화 노력에도 불구하고 당분간 주가는 삼성전자 지분가치 변동에 연동되는 흐름이 이어질 가능성이 높다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        
        임 연구원은 &amp;amp;quot;4분기 지배주주순이익은 2347억원으로 전년 동기 대비 13.3% 증가해 시장 기대치에 부합했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;다만 손해율 상승과 상여금 지급 영향으로 보험금 및 사업비 예실차가 확대됐고 자동차보험 적자도 장기화되는 모습&amp;amp;quot;이라고 설명했다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;구조적 자기자본이익률(ROE) 개선을 위해서는 보다 적극적인 자본 효율화 정책이 필요하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;외형 확대보다 내실 강화 기조 속에 중장기 해외사업 확대와 자산운용 포트폴리오 다각화가 병행될 것&amp;amp;quot;이라고 전망했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 코스피, 94.58p(1.63%) 오른 5903.11 출발</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223085751400</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223085751400</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:02:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        코스피, 94.58p(1.63%) 오른 5903.11 출발
        코스닥, 12.94p(1.12%) 오른 1166.94 출발
        
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]코스피 1.63% 오른 5903.11 출발…사상 첫 5900 돌파</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02348486645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02348486645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:01:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피 1.63% 오른 5903.11&amp;hellip;5900선 돌파</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서류 아닌 ‘현장 개선’ 경쟁”…노동부, ‘진짜 위험성평가’ 우수사례 찾는다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679929</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679929</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 정부가 중대재해 예방의 핵심 수단으로 꼽히는 ‘위험성평가’의 현장 확산에 나섰다. 형식적인 서류 작성이 아닌 실제 작업환경 개선으로 이어진 사례를 발굴해 산업현장 전반에 확산하겠다는 취지다. 노동부와 한국산업안전보건공단은 23일부터 4월 24일까지 ‘2026년 위험성평가 우수사례 발표대회’ 참가기업을 모집한다고 밝혔다. 위험성평가는 사업주와 근로자가 함께 사업장 내 유해·위험요인을 찾아내고 개선 조치를 마련하는 활동으로, 정부는 이를 중대재해 예방의 핵심 기반으로 보고 있다. 이번 공모는 제조·기타, 건설 등 업종과 사업장 규모에 따라 4개 부문으로 나뉘어 진행된다. 참가를 희망하는 기업은 산업안전포털을 통해 신청할 수 있다. 지역 예비심사와 발표대회를 거쳐 선발된 16개 기업은 오는 7월 산업안전보건의 달 행사 기간 본선 무대에 오르게 된다. 정부는 단순한 평가 문서 작성이 아닌 실제 개선 성과를 강조했다. 지난해 우수사례에서는 물류사업장의 보행·장비 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신한證 &amp;amp;quot;달바글로벌, 마진까지 챙길 성장주…목표가↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223085648394</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223085648394</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:57:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=달바글로벌]
        
        
        
        신한투자증권은 23일 달바글로벌에 대해 올해 영업이익률이 개선될 것이라며 목표주가를 기존 24만원에서 26만원으로 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지했다.
        
        박현진 신한투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;2025년 하반기 매출 성장 강세에도 불구하고, 영업이익률의 추가 개선이 제한되면서 주가 수익률도 화장품 업종 수익률 대비 부진했었다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;올해 매출 성장이 지속되고 비용 통제가 강화돼 영업이익률은 2%포인트 내외 개선될 전망&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        박 연구원은 &amp;amp;quot;지난해 4분기 연결 매출 1635억원, 영업이익 252억원으로 당사 추정치에 부합했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;국내 매출 17%, 해외 매출 125% 성장했고 특히 북미, 유럽, 아세안 지역 매출 성장률이 컸다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;국내 H&amp;amp;amp;B 채널 매출 102% 증가했고 일본은 온라인 매출이 평균 99%, 북미는 아마존 히
        어로 제품 육성에 따른 성과로 제품 순위 상승 추세&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;2025년 말 북미 코스트코, 얼타 등 진출로 2026년 북미 매출 성장세 지속될 전망&amp;amp;quot;이라고 부연했다.
        
        그는 &amp;amp;quot;2026년 마케팅비 지출 비율은 전년 수준을 유지할 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;B2B 채널을 비롯해 마진 기여가 높은 채널 위주로 매출 증가가 가능해 영업이익률 개선 기대감을 높일 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH證 &amp;amp;quot;한올바이오파마, IMVT-1402 모멘텀 본격화…목표주가 90%↑&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223085406389</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223085406389</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:56:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=한올바이오파마]
        
        
        
        NH투자증권은 23일 한올바이오파마에 대해 IMVT-1402 후기 임상 데이터 발표를 앞둔 점을 근거로 저평가 해소의 적기라고 평가하며 목표주가를 기존 4만원에서 7만6000원으로 90% 상향 조정했다. 투자의견은 &amp;amp;lsquo;매수&amp;amp;rsquo;를 유지했다.
        
        한승연 NH투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;최근 1년간 파트너사 이뮤노반트(IMVT)의 강력한 주가 상승을 고려하면 올해 하반기 예정된 IMVT-1402 첫 후기 임상 데이터 공개는 확실한 모멘텀&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;이제 저평가 해소의 적기로 판단한다&amp;amp;rdquo;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        NH투자증권은 목표주가 산정 과정에서 IMVT 관련 가치를 기존 1조8000억원에서 3조9000억원으로 상향한 반면, Non-IMVT 가치는 보수적으로 제외했다. 최근 1년 사이 IMVT 시가총액은 약 2배 상승해 약 8조원 수준에 이르렀으며, 한올바이오파마의 기업가치 내 IMVT 비중은 현재 37%로 적정 수준(50%) 대비 낮다는 분석이다.
        
        IMVT-1402는 총 6개 적응증을 대상으로 개발이 진행 중이며, 이 가운데 3개는 경쟁사인 아제넥스 대비 개발 속도가 빠른 것으로 평가됐다. 특히 2026년 하반기에는 류마티스관절염(RA)과 만성 원판형 홍반루푸스(CLE) 관련 후기 임상 데이터가 처음 공개될 예정이다.
        
        RA의 경우 2상 임상 환자 수가 기존 120명에서 170명으로 확대됐고, 데이터 발표 시점도 기존 2027년에서 2026년 하반기로 앞당겨진 점을 긍정적으로 전망했다. CLE 역시 지난 1월 경쟁 약물 니포칼리맙의 임상 2b상 성과가 확인되면서 IMVT-1402의 성공 가능성에 대한 기대가 높아졌다는 설명이다.
        
        한 연구원은 &amp;amp;ldquo;IMVT 외에도 TED 3상 결과에 따른 일본 판권 라이선스아웃 가능성이 존재하지만 보수적으로 해당 가치는 목표주가에 반영하지 않았다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;성공 시 추가 상승 여력이 있고 실패하더라도 목표주가 변동은 없을 것&amp;amp;rdquo;이라고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;신용점수 226점 상승?&quot; 뱅크샐러드, 중저신용자 혜택 확대</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602230849272776</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602230849272776</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:55:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 마이데이터 전문기업 뱅크샐러드가 &apos;신용점수 올리기&apos; 서비스를 이용한 중저신용자 가운데 최대 226점 신용점수 상승 사례가 확인됐다고 23일 밝혔다.
        뱅크샐러드의 신용점수 올리기 서비스는 마이데이터를 활용해 신용점수 산정의 정확도를 높인 것이 특징이다. 실제 소득이 없거나 금융 이력이 부족한 씬파일러도 마이데이터를 통해 보유 데이터가 자동 연결되며 비금융·공공 데이터까지 한 번에 반영돼 높은 점수 상승을 기대할 수 있다.
        특히 중저신용자의 경우 신용점수 올리기를 통해 우량 신용 구간에 진입하는 효과를 누릴 수 있다. 뱅크샐러드에 따르면 최근 3개월간 신용점수 올리기 서비스를 이용한 850점 이하(KCB 기준) 중저신용자 중 최고 상승 폭은 226점으로 나타났다.
        해당 이용자의 신용점수는 692점에서 918점으로 22
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충남도, 자살률 가장 높은 봄철 총력 대응</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679967</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679967</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:52:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제= 이권형기자] 충남도는 23일~28일까지 도내 전역에서 자살 예방 집중 홍보 및 캠페인을 전개한다고 밝혔다. 이번 집중 홍보 및 캠페인은 우리나라뿐만 아니라 전세계적으로 자살지수가 높아지는 봄철(3-5월)을 앞두고 경각심을 높이기 위해 마련했다. 이 기간 도는 시군 보건소 및 정신건강복지센터와 자살예방 홍보·캠페인을 진행하고, 경찰·소방 및 자살예방 관계·유관기관, 교육지원청에는 자살 예방 포스터와 리플릿을 배포해 도움을 받을 수 있는 기관의 정보를 적극 안내한다. 농협중앙회 충남세종본부와는 도내 지역 농·축협 2300여 대의 자동화기기(ATM)를 활용한 자살예방 홍보를 통해 자살의 주요 동기인 ‘경제생활문제’에 어려움을 겪는 취약계층 및 고위험군 발굴과 범사회적 자살예방 홍보활동을 펼친다. 도는 자살예방을 위해 이번 집중홍보 기간 운영뿐만 아니라 올 한해 ▷지역맞춤형 자살예방사업 온기우편함 운영 ▷자살예방 홍보 콘텐츠 제작 및 배포 ▷자살예방 인식개선 및 청년 자살예방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DB證 &amp;amp;quot;현대오토에버 피지컬 AI 인프라 중심축…목표가 상향&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223084931379</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223084931379</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:50:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [현대오토에버 CI]
        
        
        
        DB증권은 23일 현대오토에버에 대해 투자의견 &amp;amp;lsquo;매수&amp;amp;rsquo;를 유지하고 목표주가를 56만원으로 상향 조정했다. 현재주가 43만8500원(19일 기준) 대비 상승여력은 27.7%로 제시했다.
        &amp;amp;nbsp;
        DB증권은 현대오토에버에 대해 현대차그룹의 피지컬 AI(인공지능) 및 스마트팩토리 인프라 구축 과정에서 핵심 IT 플랫폼 역할이 확대되고 있다고 평가했다. 실적 성장의 중심축이 차량SW에서 SI&amp;amp;middot;클라우드&amp;amp;middot;제조IT로 이동하고 있으며 중기적으로 로봇 및 데이터센터 투자가 본격화되면 수혜가 본격화될 것으로 전망했다.
        &amp;amp;nbsp;
        남주신 DB증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;현대차그룹이 AI 데이터센터 구축을 위해 NVIDIA GPU 약 5만개, 약 5조7000억원 규모 투자를 계획하고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;이 과정에서 현대오토에버는 클라우드, 데이터센터, 로봇관제(FMS), SDF(Software Defined Factory) 플랫폼을 담당하는 핵심 IT 계열사로 역할이 확대되고 있다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 로봇 사업은 하드웨어 생산이 아닌 로봇 관제 시스템, 데이터 인프라, 제조 자동화 소프트웨어 구축 형태의 SI 매출로 연결될 가능성이 높다고 분석했다. 그룹사가 연간 3만대 규모의 로봇 생산 체제를 본격화할 경우, 동사는 로봇 기획&amp;amp;middot;개발&amp;amp;middot;판매&amp;amp;middot;사후관리 전 라이프사이클에 걸친 컨설팅&amp;amp;middot;구축&amp;amp;middot;운영을 담당하게 될 것으로 내다봤다.
        &amp;amp;nbsp;
        남 연구원은 &amp;amp;ldquo;그룹사 로봇 사업 규모(투입 목표 대수)와 로봇 평균 가격, 액세서리 및 A/S 등 후방 사업 매출을 감안할 때 로봇 관련 매출이 2027년 1조원 이상으로 확대될 수 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;로봇 재판매부터 통합 솔루션까지 매출로 인식될 가능성이 높아 2029년까지 실적 성장 가시성이 매우 높다&amp;amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>NH證 &amp;amp;quot;SK하이닉스, 130만원 간다…AI 수요 폭발에 실적 강세 지속&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223084844378</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223084844378</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:50:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        SK하이닉스 이천캠퍼스 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        NH투자증권은 23일 SK하이닉스에 대해 인공지능(AI) 시대 강력한 메모리 수요와 산업 구조 변화가 주가 리레이팅을 이끌 것이라고 분석했다. 투자의견은 &amp;amp;#39;매수&amp;amp;#39;를 유지하고 목표주가는 기존 112만원에서 130만원으로 상향 조정했다.
        
        류영호 연구원은 &amp;amp;quot;비수기인 1분기에도 메모리 가격 상승폭이 시장 예상과 당사 추정치를 웃돌고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이를 반영해 올해 영업이익 전망치를 재차 상향했다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        올해 영업이익은 전년 대비 261.3% 증가한 170조6000억원으로 추정했다. 현재 업황 흐름을 고려하면 추가 상향 조정 가능성도 배제할 수 없다는 설명이다.
        
        1분기 매출액은 46조2000억원, 영업이익은 32조7000억원으로 각각 전년 동기 대비 161.7%, 339.0% 증가할 것으로 전망했다. 시장 컨센서스를 웃도는 수준이다. 비수기임에도 서버 중심의 D램&amp;amp;middot;낸드 가격 인상 효과가 실적을 견인할 것으로 봤다.
        
        1분기 혼합(Blended) 기준 D램과 낸드의 비트그로스(B/G)는 각각 0.3% 증가, 0.6% 감소로 예상했다. 반면 평균판매가격(ASP)은 D램 46.9%, 낸드 40.0% 상승할 것으로 추정했다. 물량보다 가격이 이익 개선을 이끄는 구조다.
        
        고대역폭메모리(HBM)를 둘러싼 일부 우려에 대해서는 선두 지위가 유지될 가능성이 높다고 평가했다. 경쟁사 수율과 주요 고객사 수요를 감안할 때 기술 우위가 이어질 것이라는 판단이다. 스마트폰&amp;amp;middot;PC 출하량 전망 하향에도 데이터센터향 수요가 이를 상쇄할 것으로 분석했다.
        
        또한 과거 메모리 사이클과 달리 현재는 공급사와 고객사 모두 재고 수준이 낮은 점에 주목했다. 단기간 내 생산능력을 크게 늘리기 어려운 구조인 데다 가격이 가파르게 상승하고 있어 고객사 역시 재고를 선제적으로 확보하기 쉽지 않은 상황이라는 설명이다.
        
        류 연구원은 &amp;amp;quot;장기공급계약(LTA)은 과거보다 높은 가시성과 결속력을 확보할 수 있는 환경&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;향후 메모리 산업은 AI 성장과 함께 맞춤형(커스터마이즈)&amp;amp;middot;수주형 산업으로 진화할 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
        
        이어 &amp;amp;quot;이 같은 구조 변화는 메모리 산업 전반의 재평가로 이어질 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;개선된 재무구조를 바탕으로 다양한 주주환원 정책도 기대된다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성카드, 우리은행 제휴카드 5종 출시</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679958</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679958</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:48:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정호원 기자] 삼성카드는 우리은행과 함께 제휴카드 5종을 출시했다고 23일 밝혔다. 이번에 출시하는 우리은행 제휴카드는 지난 2025년 7월 체결된 양사 업무협약 이후 처음으로 선보이는 카드로 우리은행 이용 고객의 소비성향에 맞춘 혜택으로 구성된 것이 특징이다. ‘우리은행 SAVE 삼성카드’는 전월실적과 상관없이 국내외 가맹점에서 결제 시 기본 0.7%, 건당 10만원 이상 결제 시 1% 결제일 할인을 제공한다. ‘우리은행 WAVE 삼성카드’는 할인점 연1회 3만5000원 할인, 쇼핑업종 최대 2% 포인트 적립을 해준다. ‘우리은행 LIVE 삼성카드’는 의료비 20%, 보험료 10% 할인을, ‘우리은행 WIDE 삼성카드’는 여행 업종에서 연간 최대 6만원 할인(2만원 X 3회), 해외이용금액의 2% 포인트 적립을 해준다. ‘우리은행 DRIVE 삼성카드’는 리터당 최대 150원 주유할인 서비스를 기본으로 제공한다. 이외에 제휴카드별로 영화, 편의점, 이동통신, 커피전문점,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 신규 관세 불확실성…환율 1440원대서 방향성 탐색[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02036886645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02036886645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:18:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1440원대에서 공방이 예상된다. 도널드 트럼프 미국 대통령의 신규 관세와 중동 지정학 우려에도 국내증시 랠리 연장에 환율은 제한적인 하락이 전망된다. 사진=EPA 연합뉴스23일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1445.1원에 최종 호가됐다. 최근 1개월물 스와프 포인트(-1.35...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주경제 코이너스 브리핑] 관세 불확실성에 흔들린 비트코인…6만7000달러대로↓</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223071347298</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223071347298</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:18:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        아주경제 코이너스 브리핑 [사진=아주경제 DB]
        
        
        
        비트코인이 6만7000달러대에서 약보합 흐름을 이어가고 있다. 미국발 관세 정책을 둘러싼 불확실성이 다시 부각되면서 투자 심리가 위축된 영향으로 해석된다.
        
        23일 글로벌 가상자산 시황 사이트 코인마켓캡에 따르면 이날 오전 8시 기준 비트코인 가격은 전일 대비 0.53% 하락한 6만7679달러를 기록했다. 비트코인은 지난주 6만6000달러대에서 제한적인 등락을 반복하다가 전날 오전 12시 50분께 6만8652달러까지 반등했다. 그러나 이후 차익 실현 매물이 나오며 다시 숨 고르기에 들어갔다.
        
        시장에서는 미국의 관세 정책을 둘러싼 불확실성이 위험자산 선호 심리를 약화시키고 있다고 보고 있다. 지난 20일 미국 연방대법원이 트럼프 전 대통령의 관세 조치에 대해 위법 판단을 내리자, 도널드 트럼프 미국 대통령은 곧바로 10%의 글로벌 관세 부과 방침을 발표했다. 다음 날에는 이를 15%로 상향 조정했다. 잇따른 관세 인상 방침에 글로벌 교역 환경에 대한 우려가 커지면서 대표적 위험자산으로 분류되는 비트코인 가격도&amp;amp;nbsp;하락하고 있는 모습이다.
        
        비트코인 외 주요 알트코인도 동반 약세다. 시가총액 2위인 이더리움은 전일 대비 0.83% 내린 1956.49달러에 거래됐고, 엑스알피(XRP&amp;amp;middot;리플)는 2.53% 하락한 1.39달러를 기록했다.
        
        이날 오전 8시 국내 원화거래소 빗썸에서는 비트코인 가격이 6만8800달러(약 9965만원)에 거래됐다. 이는 전일보다 약 0.5% 높은 수치다. 통상 해외보다 국내에서 비트코인이 더 비싸게 거래되는 &amp;amp;lsquo;김치프리미엄&amp;amp;rsquo;은 1.8%를 형성하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법인세·소득세 증가에...조세부담률 3년 만에 18%대 회복</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679935</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679935</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:18:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 지난해 국내총생산(GDP) 대비 세금 수입 비율을 뜻하는 조세부담률이 3년 만에 반등하며 다시 18%대로 올라선 것으로 나타났다. 반도체 업황 회복에 따른 법인세 증가와 취업자 수 확대에 따른 소득세 증가가 맞물린 결과다. 23일 재정경제부와 행정안전부 등에 따르면 지난해 경상GDP 대비 국세와 지방세를 합한 조세부담률은 약 18.4%로 추산된다. 2024년(17.6%)보다 약 1%포인트(p) 오른 수치로, 2년 연속 하락세를 마감하고 상승 전환했다. 조세부담률은 경제 규모(GDP)에서 세금이 차지하는 비율을 의미하는 지표로, 세율 인상 여부와는 별개로 경기 상황이나 기업 실적, 고용 흐름에 따라 자연스럽게 오르내릴 수 있다. 이번 추산은 지난해 총 조세수입 489조원과 경상GDP 2654조180억원을 기준으로 산출됐다. 총 조세수입은 국세 373조9000억원과 지방세 115조1000억원을 합친 규모로, 전년보다 약 38조원 늘어난 것으로 추정된다. 이 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 소아과 의원 89곳 폐업…전체 의원 중 폐업률 최고</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679930</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679930</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:13:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 지난해 전국에서 소아청소년과 의원 59곳이 개업하고, 89곳이 폐업해 전체 의원 중 폐업률이 가장 높은 것으로 나타났다. 23일 건강보험심사평가원의 ‘요양기관 개·폐업 현황’ 자료에 따르면 지난해 신규 개업한 요양기관은 5353곳, 폐업은 3885곳이었다. 요양기관에는 병의원, 치과 병의원, 약국, 한방병원, 한의원, 보건소 등이 모두 포함된다. 흔히 ‘동네 병원’이라고 불리는 의원만 보면 신규 개업은 1840곳, 폐업은 1011곳이었다. 이중 소아청소년과는 신규 개업 59곳·폐업 89곳으로 신규 대비 폐업 비율이 150.8%에 달했다. 마취통증의학과는 신규 76곳·폐업 58곳으로 폐업률이 76.3%, 산부인과는 신규 46곳·폐업 35곳으로 폐업률이 76.1%로 높은 축에 속했다. 외과 의원과 비뇨의학과 의원도 폐업률이 각각 73.5%, 70.6%로 높은 편이다. 이와 달리 재활의학과, 피부과 등은 폐업 비율이 낮았다. 폐업률이 가장 낮은 의원 진료과목은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한은 국회 업무보고 주시…3조원 규모 국고채 5년물 입찰[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01984406645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01984406645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:10:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>23일 국내 국고채 시장은 주말 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 약보합 출발할 것으로 전망된다. 장 중에는 3조원 규모 국고채 5년물 입찰과 더불어 한국은행 국회 재정경제위원회 업무보고가 대기 중이다.사진=AFP주말 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 1.6bp(1bp=0.01%포인트) 오른 4.085%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아주증시포커스] 제동걸린 美 관세… &apos;고공행진&apos; 韓 증시에 영향 불가피 外</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260223075135322</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260223075135322</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:53:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        ◆아주경제 주요뉴스
        ▷[美관세 판결 후폭풍] 제동걸린 美 관세&amp;amp;hellip; &amp;amp;#39;고공행진&amp;amp;#39; 韓 증시에 영향 불가피
        -미국 연방대법원이 도널드 트럼프 행정부 관세 정책에 제동을 걸면서 국내 증시에 영향을 줄 수 있다는 전망 나옴
        -판결 직후 글로벌 자본시장은 관세 부담 완화 기대으로로 위험자산 선호 심리 부각
        -동시에 정책 불확실성이 완전히 해소된 게 아니라는 인식이 확산되며 금&amp;amp;middot;은 안전자산 선호 심리도 부각되는 등 변동성 확대 가능성 대두
        -트럼프 대통령은 판결 직후 무역법 122조에 근거해 전 세계에 &amp;amp;#39;10% 글로벌 관세&amp;amp;#39;를 부과하는 행정명령에 서명했고, 이튿날 15%로 올리겠다고 밝히는 등 맞대응
        -NH투자증권 리서치센터는 이번 주 코스피 밴드를 5500~5800으로 제시
        -인공지능(AI) 기업 엔비디아 실적 발표, 금융통화위원회, 3차 상법개정안 본회의 상정 가능성 등 변수 꼽아
        
        ◆주요 리포트
        ▷AI는 셰일과 다르다 [한화투자증권]
        -AI 기업(알파벳, 메타, 아마존, 마이크로소프트, 오라클) 설비투자(CAPEX) 증가로 연초 이후 회사채 발행 규모도 크게 증가
        -크레딧 스프레드 확대 및 채권시장 공급 부담 요인으로 작용 중.&amp;amp;nbsp;
        -2월 기준 이들의 회사채 발행량은 총 445억달러로 전체 회사채 발행량(1119억달러)의 약 27.2%. 발행시장 내 AI 기업 비중도 역대 최고치 기록
        -시장 일각에서는 부채 리스크를 우려하나, 실제 리스크 발생 가능성은 제한적.&amp;amp;nbsp;
        -2010년대 중반 셰일 기업들과는 달리 1) 영업현금흐름(CFO) 창출력 대비 투자 부담이 덜하고 2) 유가와 같은 절대적인 외부 변수가 크지 않으며 3) 상대적으로 높은 신용등급을 보유하고 있기 때문
        -AI 기업들의 CAPEX 부담(CAPEX/CFO)이 커진 것은 사실이지만 2020~2024년 비율 평균은 44.6%. 2025년과 2026년(추정치 기준) 각각 65.6%, 90.5%로 크게 증가했음에도 100%를 하회 중이며 2027년에는 84.2%로 하락 예상.
        -유가와 같은 절대적인 외부 리스크가 상대적으로 작은 것도 차이점 중 하나. 코로나 당시 공급망 사태와 같은 역사적 이벤트가 발생하지 않는 한 AI 기업들은 외생 변수에서 상대적으로 자유로운 편
        
        ◆장 마감 후(20일) 주요공시
        ▷예스24, 보통주 1주당 250원 현금배당 결정
        ▷무림P&amp;amp;amp;P, 보통주 1주당 125원 현금배당 결정
        ▷SKAI, 전환청구권 행사로 47억원 규모 신주 발행(243만5231주)
        ▷바디텍메드, 보통주 1주당 150원 현금배당 결정&amp;amp;hellip;보통주 약 144만주 소각 결정
        ▷그래핀스퀘어, 54억원 규모 제3자배정 유상증자 결정
        ▷KISCO홀딩스, 150억원 규모 자기주식 특정금전 신탁 해지
        
        ◆펀드 동향(19일 기준, ETF 제외)&amp;amp;nbsp;
        ▷국내 주식형: +4억원
        ▷해외 주식형: -256억원
        
        ◆오늘(23일) 주요일정
        ▷독일: 2월 Ifo 기업환경지수
        ▷미국: 1월 시카고 연방 국가활동지수, 2월 댈러스 연은 제조업지수
        ▷일본 휴장
        
        
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비싼차, 빌려탈래요”…2030 신차 구매비중 10년래 최저</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679917</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679917</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 07:34:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=권제인 기자] 지난해 20·30대의 신차 등록 점유율이 최근 10년래 최저 수준으로 떨어진 것으로 나타났다. 높아진 자동차 가격에 필요에 따라 자동차를 렌트해 이용하는 추세가 강해진 것으로 풀이된다. 23일 카이즈유데이터연구소에 따르면 지난해 20대의 승용 신차 등록 대수(개인 자가용 기준)는 6만1962대로, 전체 승용 신차 등록 대수(110만251대)의 5.6%에 그쳤다. 20대 신차 등록 점유율은 2016년 8.8%에 달했지만, 최근 5년간 2021년 8.0%, 2022년 7.8%, 2023년 7.2%, 2024년 6.7%로 하락하다 올해 5.6%까지 떨어졌다. 카이즈유데이터연구소가 해당 수치를 집계한 2016년 이후 10년간 가장 낮은 수치다. 30대의 승용 신차 등록 대수 비중도 10년래 최저치를 기록했다. 지난해 30대의 승용 신차 등록 대수는 20만9749대로, 등록 비중은 19.0%다. 20대와 마찬가지로 30대의 신차 등록 점유율도 2016년에는 25.9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고환율 원인됐나…韓, 1년새 美 주식투자 5배 늘었다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01439926645353472</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01439926645353472</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:10:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 투자 확대와 기술 혁신에 대한 기대에 지난해 미국 증시로 향한 글로벌 자금이 급증한 것으로 나타났다. 미국 주식에 대한 외국인 순매수 규모가 전년 대비 2배 이상 급증했을 정도다.특히 한국의 경우 미국 주식 투자 규모가 전년 대비 5배 가까이 늘어나며 주요국 가운데서도 증가 폭이 두드러졌다. 미국 재무부 국제자본흐름 통계(TIC)에 집계된...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기예금 이탈·가계대출 감소…연초 은행권 &apos;머니무브&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602221422019888</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602221422019888</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2026 05:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        #OBJECT0#[파이낸셜뉴스] 연초 은행권 자금 흐름이 변하고 있다. 대출에서 이탈한 자금이 요구불예금 등 언제든 주식 등 자산시장으로 이동할 수 있는 &apos;대기성 자금&apos;으로 재배치되는 모습이다.
        23일 금융권에 따르면 5대 은행(KB국민·신한·하나·우리·NH농협)의 총수신 잔액은 지난 20일 기준 2193조3031억원으로 집계됐다. 이는 지난해 말 2163조1712억원 대비 30조1319억원 증가한 규모다.
        이처럼 총수신은 늘었지만, 자금이 머무는 형태는 크게 달라졌다. 지난 20일 기준 수시입출금식예금(MMDA) 잔액은 134조6200억원으로, 지난해 말(127조3382억원) 대비 7조2818억원 늘어났다. 반면 정기예금 잔액은 939조8987억원으로 지난해 말(939조2863억원)보다 6124억원 늘어나는데 그쳤다. 
        이는 연초 증시 환경과 맞물린 전형적인 &apos;머니무브&apos;로 해석된다. 주
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 &apos;최고치 랠리&apos;의 역설…외국인, 올해 9조 팔아 &apos;차익 실현&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222104318964</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222104318964</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:10:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [자료=한국거래소]
        
        
        
        코스피가 연일 사상 최고치 랠리를 이어가고 있지만 외국인은 올해 들어 9조원 넘게 팔아치우면서 기관과 엇갈린 행보를 보이고 있다.
        
        22일 한국거래소에 따르면 외국인은 올해 초부터 이달 20일까지 유가증권시장에서 9조1560억원을 순매도했다. 이는 지난해 연간 코스피 순매도액(4조6550억원)의 2배에 달하는 수준이다. 지수가 올해 37% 넘게 급등하자 대대적인 차익 실현에 나선 것으로 풀이된다.
        
        외국인의 매도세는 반도체 대형주로 쏠렸다. 외국인은 올해 들어서만 59% 급등하며 사상 첫 &amp;amp;#39;19만전자&amp;amp;#39;를 기록한 삼성전자를 9조5540억원어치 팔아치웠고 SK하이닉스(5조9720억원)와 로보틱스 모멘텀으로 강세를 나타낸 현대차(5조2940억원)가 주요 타깃이 됐다.
        
        뒤이어 SK스퀘어(6370억원), 현대모비스(6090억원), 현대글로비스(5420억원) 등이 이름을 올렸다.
        
        외국인은 코스피200선물시장에서도 올해 들어 3조7970억원 순매도했다.
        
        전문가들은 최근 외국인의 매도세를 추세적 하락 신호보다는 그간 급등 폭이 컸던 데 따른 일시적 매물일 가능성이 크다고 보고 있다.
        
        이경민 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;올해 외국인이 코스피 시장에서 매도세를 나타내고 있지만 이는 코스피 추세적 하락에 대한 &amp;amp;#39;베팅&amp;amp;#39;으로 보기는 어렵다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;매도 대부분이 반도체주로 집중된 점을 볼 때 많이 오른 종목 비중을 줄이는 단기적인 리밸런싱(재조정) 과정으로 본다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        증권가에서는 향후 전망을 두고 기대와 우려가 교차하고 있다. 최근 한국투자증권은 반도체 기업 이익 급증을 근거로 올해 코스피 목표치를 기존 5650에서 7250으로 상향 조정했다.
        
        김대준 한국투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;AI 산업 발전으로 반도체 실적이 상향 조정된 게 주당순이익(EPS)을&amp;amp;nbsp;올리는 데 기여하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;상반기 중 반도체 주도 랠리는 이어질 것&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        반면 밸류에이션 부담과 &amp;amp;#39;AI플레이션(AI+인플레이션)&amp;amp;#39;에 대한 경고음도 커지고 있다. DB금융투자는 AI 시설 투자 가속화가 구리 및 반도체 가격 급등을 유발해 금리 인하의 걸림돌이 될 수 있다며 코스피 하단 전망치를 기존 4500에서 4300으로 낮춰 잡았다.
        
        강현기 DB금융투자 연구원은 &amp;amp;quot;하이퍼스케일러(AI 설비 운용사)들의 AI 시설 투자가 가속화하고 있는데 이로 인해 고용이 줄며 소비가 감소하면서 미국 크레딧 스프레드(국채와 신용채권 금리차)가 상승할 수 있다&amp;amp;quot;고 전망했다.
        
        그는 이어 &amp;amp;quot;AI 시설 투자는 구리 및 반도체 가격을 급등시키며 소위 &amp;amp;#39;AI플레이션&amp;amp;#39;을 부추기고 있어 미국 기준금리 인하에 마찰 요인으로 작용한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이는 반도체 업종 주가의 추가 상승 이후 변동성을 확대시킬 가능성을 내포한다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        
        밸류에이션 상승에 대한 우려도 제기된다. 허재환 유진투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;현재 코스피 주가순자산비율(PBR)은 2배에 접근 중인데 1990년대 초, 2000년대 초, 2007&amp;amp;sim;2008년 이후 처음&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;저평가가 해소됐다는 긍정적인 의미가 있지만 밸류에이션(평가가치) 상승에 한계가 드러날 시점이라고도 볼 수 있다&amp;amp;quot;고 했다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;이제는 점차 기업들의 수익성과 밸류에이션(평가가치)을 동시에 고려할 시점&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;반도체&amp;amp;middot;조선은 수익성은 높지만, 자산 가치 기준 밸류에이션은 크게 싸지 않다&amp;amp;quot;고 지적했다.
        
        한편 시장의 시선은 오는 25일 예정된 AI 대장주 엔비디아의 실적 발표에 집중되는 모습이다.
        
        나정환 NH투자증권 연구원은 &amp;amp;quot;AI 수익성 우려로 AI 관련주 약세가 이어지는 가운데 흐름 전환 가능성이 열리는 이벤트로 엔비디아 실적 발표가 중요하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;핵심은 실적 숫자보다 가이던스와 매출총이익률(GPM) 등 수익성 지표 유지 여부로, 불확실성이 일부 완화되면 시장의 초점이 수익화 논란에서 성장 가시성으로 이동할 것&amp;amp;quot;이라고 내다봤다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미리보는 갤럭시 언팩] 삼성전자 S26 출격…&amp;amp;quot;수혜주를 찾아라&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222153845130</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222153845130</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:10:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [자료=한국거래소]
        
        
        
        삼성전자가 오는 25일(현지시간) 미국 샌프란시스코에서 &amp;amp;#39;갤럭시 언팩 2026&amp;amp;#39; 행사를 열고 갤럭시 S26 시리즈를 전격 공개한다. 주식시장에서는 &amp;amp;#39;삼성발(發) 훈풍&amp;amp;#39;을 예상하며 관련 부품주에 투자심리가 몰릴 것으로 보고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        22일 한국거래소에 따르면 삼성전자는 지난 20일 19만100원으로 종가 기준 역대 최고가를 새로 썼다. 언팩 행사를 앞두고 5거래일 연속 상승세를 기록한 것이다. 이달 들어서만 26.4% 급등세를 보이면서 시장에서는 &amp;amp;#39;20만전자&amp;amp;#39; 등극이 초읽기에 들어갔다는 분석도 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        호조를 보인 삼성전자와 함께 부품주에도 시장의 눈길이 쏠렸다. 삼성전기는 20일 종가 기준 전일 대비 5% 이상 올랐으며, 전면 인공지능(AI) 카메라 모듈 공급사인 파트론도 7거래일 연속 오르면서 이달 이후 13.9% 급등했다. 이번 S26 시리즈 중 울트라 모델의 카메라 조리개 성능 개선과 2억 화소 모듈 고도화 소식이 전해진 가운데 핵심 공급사인 이들 기업에 매수세가 몰린 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        최근 삼성증권은 삼성전기에 대한 목표주가를 기존 35만원에서 45만원으로 대폭 상향조정했다. 이종욱 삼성증권 연구원은 &amp;amp;quot;글로벌 1위 무라타의 가격 인상 검토와 맞물려 AI 적층세라믹콘덴서(MLCC) 가격 인상 사이클이 도래했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;저마진 IT용에서 고마진 서버&amp;amp;middot;AI용으로의 체질 개선이 변곡점을 지났다&amp;amp;quot;고 분석했다.
        
        이어 박강호 대신증권 연구원은 &amp;amp;quot;삼성전자의 스마트폰내 점유율 증가, 고화소 중심의 공급 확대로 매출과 영업이익은 큰 폭으로 증가를 예상한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;메모리 가격 상승으로 스마트폰의 출고 가격 인상되고 수요 둔화 및 부품업체의 수익성 둔화 우려가 높은 시점에서 고객사내 점유율 확대는 중요한 의미로 판단된다&amp;amp;quot;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        아울러 S26이 표방하는 &amp;amp;#39;진화된 AI 폰&amp;amp;#39; 효과로 고성능 NPU IP를 보유한 칩스앤미디어, 오픈엣지테크놀로지와 저전력 반도체 강자인 제주반도체도 여전히 유력한 수혜 후보군이다. 주 기판(HDI) 분야에서 물량 과반을 확보한 코리아써키트와 디에이피 역시 실적 기반을 다졌다는 평가다.
        &amp;amp;nbsp;
        박유악 키움증권 연구원은 &amp;amp;quot;엑시노스 2700의 점유율 확대 영향으로 삼성전자의 첨단 공정 가동률이 상승세에 진입할 전망&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;삼성전자 파운드리 사업부 공급망도 실적 성장세에 진입할 것으로 예상한다&amp;amp;quot;고 했다.
        
        그는 이어 &amp;amp;quot;2027년에는 엑시노스2700 뿐만 아니라, 테슬라의 AI6 칩과 애플향 CIS의 양산도 예정되어 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;삼성전자 비메모리 부문의 영업이익도 1조8000억원을 기록하며 흑자전환 할 것으로 판단한다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        &amp;amp;nbsp;
        다만 전문가들은 삼성전자 관련 수혜주에 대한 단기 주가 흐름에 유의해야 한다고 조언한다. 갤럭시 S26 시리즈 모멘텀이 삼성전자에 집중되는 동안 일부 종목에서는 차익실현 매물이 쏟아지고 있기 때문이다.
        &amp;amp;nbsp;
        비용 측면의 리스크도 존재한다. 2나노 공정 도입과 부품 고사양화로 최상위 모델인 울트라의 출고가가 200만원을 돌파할 것으로 예상되기 때문이다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        투자은행(IB) 업계 관계자는 &amp;amp;quot;갤럭시 S26은 삼성의 하드웨어와 AI 수직계열화 능력을 검증받는 시험대&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;언팩 직후 공개될 사전 예약 판매 데이터가 관련주의 추가 상승 폭을 결정짓는 핵심 지표가 될 것&amp;amp;quot;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[별별금융] &apos;금은동&apos; 스노보드·쇼트트랙 뒤 신한·KB금융의 묵묵한 후원</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222142509093</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222142509093</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:53:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        2026 밀라노&amp;amp;middot;코르티나담페초 동계올림픽 스노보드 여자 하프파이프에서 금메달을 차지한 최가온이 지난 14일(현지시간) 이탈리아 밀라노 코리아하우스에서 열린 대한체육회 공식 기자회견에서 금메달을 들어 보이고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        설원과 빙판에서 울려 퍼진 애국가 뒤에는 10년 이상 이어진 금융권의 조용한 동행이 있었다. 비인기 종목에 대한 꾸준한 지원이 결실로 이어졌다는 분석이다.
        
        23일 새벽(한국시간) 막을 내린 밀라노&amp;amp;middot;코르티나담페초 동계올림픽에서 한국 선수단은 설상과 빙상을 넘나들며 의미 있는 성과를 거뒀다. 특히 최가온이 스노보드 여자 하프파이프에서 따낸 금메달은 한국 동계올림픽 역사상 첫 설상 종목 금메달이라는 상징성을 지닌다.
        
        최가온은 신한금융 &amp;amp;#39;루키 스폰서십&amp;amp;#39;의 대표적인 성공 사례로 꼽힌다. 신한금융은 2011년부터 국제적인 선수로 성장할 기량을 갖추고 있지만 훈련 여건이 열악한 비인기종목 유망주를 발굴해 지원하는 &amp;amp;#39;신한 루키 스폰서십&amp;amp;#39; 프로그램을 운영 중이다.
        
        신한금융이 지원하는 스노보드 종목에서 김상겸 선수가 은메달을, 유승은 선수가 동메달을 추가하며 빙상에 집중돼 있던 메달 지형을 확장했다. 이번 동계올림픽에 참가해 스노보드 하프파이프 세계 최초 기술을 선보인 이채운과 한국 선수 최초로 프리스타일 스키 하프파이프 결선에 진출한 이승훈도 신한금융이 후원 중인 선수다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        지난 18일(현지시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나에서 열린 2026 밀라노-코르티나담페초 동계올림픽 쇼트트랙 여자 3000m 계주에서 금메달을 따낸 한국대표팀 선수들이 메달을 들어 보이며 기념촬영하고 있다. 오른쪽부터 최민정, 김길리, 이소연, 노도희, 심석희. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        KB금융은 2006년 &amp;amp;#39;피겨퀸&amp;amp;#39;&amp;amp;nbsp;김연아를 시작으로 20년 동안 빙상 종목을 폭넓게 지원한 것으로 유명하다. 피겨 스케이팅 남자 싱글 4위를 차지한 차준환은 2015년부터 KB금융과 인연을 이어오고 있다.
        
        쇼트트랙 여자 3000m 계주에서는 KB금융 후원 선수인 김길리&amp;amp;middot;최민정이 포함된 국가대표팀이 이번 동계올림픽에서 두 번째 금메달을 만들었다. 여자 1500m에서도 김길리&amp;amp;middot;최민정이 나란히 금&amp;amp;middot;은메달을 목에 걸었다. 김길리는 여자 1000m 동메달까지 이번 대회에서만&amp;amp;nbsp;메달 3개를&amp;amp;nbsp;획득했다.
        
        하나금융은 불모지에 가까운 루지를 14년째 묵묵히 지원하고 있다. 이번 올림픽에서는 정혜선 선수가 루지 여자 1인승에서 최종 24위를 기록하며 한국 루지의 경쟁력을 끌어올렸다.
        
        우리금융은 대한체육회와 공식 파트너 협약을 체결하며 선수들을 후원 중이다. 이번 동계올림픽을 시작으로 2026 아이치&amp;amp;middot;나고야 아시안게임, 2028 LA올림픽 등 주요 국제대회에 출전하는 국가대표 선수단에게 다양한 지원을 이어갈 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피 역대급 급등세에…공매도·대차잔고 금액 나란히 최대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222135008058</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222135008058</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:40:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        20일 코스피는 전장보다 131.28포인트(2.31%) 오른 5808.53으로 거래를 마쳤다.[사진=연합뉴스]
        
        
        
        코스피가 연일 연고점을 갈아치우는 초강세 흐름을 이어가는 상황 속 하락에 베팅한 자금도 동시에 몸집을 키우고 있다. 대차잔고와 공매도 순보유잔고 금액이 나란히 사상 최대 수준으로 치솟았다. 단, 전문가들은 지수 급등과 공매도 대기 물량 확대로 변동성 우려가 커지고 있음에도 추가 상승에 무게를 싣고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        22일 금융투자협회에 따르면 지난 20일 기준 대차잔고 금액은 148조4755억원으로 집계됐다. 이달 초 2일 131조8770억원과 비교하면 약 16조5985억원 증가한 규모다. 불과 보름여 만에 10조원 넘게 늘며 역대 최고치를 경신했다. 이 기간 코스피 지수는 4949.67에서 5808.53으로 17% 넘게 급등했다.
        &amp;amp;nbsp;
        공매도 순보유잔고 금액 역시 증가세다. 한국거래소에 따르면 지난 13일 기준 공매도 순보유잔고 금액은 14조5409억원으로 집계됐다. 2월 2일 13조6238억원 대비 약 9171억원 늘어난 수치다.
        &amp;amp;nbsp;
        다만 수량 기준으로는 감소했다. 같은 기간 공매도 순보유잔고 수량은 2억6276만주에서 2억4622만주로 약 1654만주 줄었다. 상장주식 수 대비 비중도 소폭 하락했다. 수량은 줄었지만 금액이 늘어난 것은 최근 주가 상승에 따른 평가금액 증가 영향이 반영된 결과로 풀이된다. 지수가 오르면서 기존 공매도 포지션의 명목 금액이 자연스럽게 커졌다는 의미다.
        &amp;amp;nbsp;
        대차거래는 투자자가 다른 투자자에게 일정 수수료를 받고 주식을 빌려주는 거래로 통상 공매도의 선행지표로 여겨진다. 대차거래는 강한 상승장에서는 이미 주식을 대거 보유한 기관 등 투자자들이 단기 급등에 따른 변동성 확대에 대비해 주식을 빌려 보관하거나 위험회피 목적의 공매도 전략에 활용하는 경우가 많다.
        &amp;amp;nbsp;
        종목별로 보면 13일 기준 코스피 공매도 순보유잔고 비중 상위는 한미반도체가 5.44%로 가장 높았다. 이어 코스맥스 4.80% LG생활건강 4.32% 코스모신소재 3.94% 코오롱인더 3.84% 순으로 나타났다. 반도체 화장품 이차전지 소재 등 최근 변동성이 컸던 종목들이 상위권에 포진해 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        대차잔고와 공매도 금액이 동시에 사상 최대 수준을 기록한 상황에서 향후 변동성 확대 구간이 나타날 가능성도 있지만 전문가들은 추가 상승 여력에 무게를 두고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        박기량 삼성증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;이번 유례 없는 강세장의 원동력은 실적과 유동성&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;정부의 자본시장 활성화 정책과 투자자들의 머니무브 현상으로 증시 예탁금과 거래대금이 높은 수준으로 유지되고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다. 그는 &amp;amp;ldquo;이는 증시 변동성이 발생하더라도 지수의 하방을 지지해주는 버팀목이 될 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;외부 변동성에 일희일비하기보다 이번 구간을 활용한 투자 전략이 필요하다&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다주택자 옥죄기] 대출 규제 완화 후 3년…5대 은행서만 130% 늘어</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222160343151</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222160343151</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:52:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        한 은행에 주택담보대출 상품 홍보 현수막이 걸려 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        
        2023년 초 금융당국이 대출 규제를 대폭 완화한 이후 다주택자 주택담보대출(주담대) 잔액이 배 이상 늘어난 것으로 나타났다. 금융권 관계자들은 관련 규제가 강화되면 다주택자 대출 규모가 줄어들 것으로 예상하면서도 관련 조치가 세입자 주거 불안으로 이어질 수 있다고 우려한다.
        
        22일 금융권에 따르면 지난달 말 기준 국내 5대 은행(KB국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리&amp;amp;middot;NH농협)에서 다주택자에게 내어준 주담대는 총 36조4686억원으로 집계됐다. 3년 전 다주택자 주담대 잔액(15조8565억원)과 비교하면 130%가량 늘었다. 같은 기간 5대 은행 전체 주담대 잔액이 약 20% 늘어난 것을 고려하면 7배 가까이 증가한 셈이다.
        
        다주택자 주담대 잔액은 2023년 3월 금융당국이 부동산 대출 규제를 완화한 이후 큰 폭으로 늘었다. 당시 금융당국은 부동산 대출 규제를 정상화하겠다며&amp;amp;nbsp;다주택자, 임대&amp;amp;middot;매매사업자가 규제지역 내에서 주담대를 받을 때 적용받는 주택담보대출비율(LTV) 제한을 0%에서 30%로 상향 조정했다. 임대&amp;amp;middot;매매사업자가 비규제지역에서 대출을 받을 때에는 LTV를 60%까지 허용했다.
        
        이는 고금리와 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실 대출 등 여파로 주택시장 침체가 우려되자 부동산 시장 연착륙을 유도하기 위한 조치였다. 해당 발표 이후 다주택자 주담대 잔액은 1년 새 70% 폭증해 2022년 말 15조4202억원에서 2023년 말 26조688억원까지 불었다. 2024년에도 1년간 47%가량 늘면서 연말 기준 잔액이 38조4028억원에 달했다.
        
        이 수치는 작년 상반기 39조원을 넘어섰지만 하반기에 6&amp;amp;middot;27 대책으로 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 다주택자 신규 주담대가 금지되면서 감소세로 돌아섰다. 은행권은 다주택자 대출과 관련한 정부 대책이 추가로 나오면 감소세가 이어질 것으로 보고 있다. 주담대 규모는 정부 규제에 직접적으로 영향을 받을 수밖에 없기 때문이다.
        
        이와 관련해 일각에서는 정부가 급진적인 규제책을 들고나오면 임대사업자가 임대한 주택에 거주하는 세입자(임차인)의 주거 불안이 확대될 수 있다는 우려도 제기한다. 임대인이 규제 강화에 대응하기 위해 임대료를 인상하는 결정을 내릴 수 있어서다.
        
        예컨대 최초 대출 시에만 적용하는 임대소득 대비 이자상환비율(RTI) 규제를 매년 대출 연장 시 적용하면 규제비율을 맞추기 위해 임대료를 인상할 가능성이 커진다.&amp;amp;nbsp;특히 다가구 주택 등에서 일부 공실이 있으면 임대 수익이 추정 임대료를 기반으로 산정되는데 은행들은 추정 임대료를 70%만 인정한다. 따라서 임대인들이 기존 임대료를 높여 RTI 규제를 맞추려 할 수 있다는 것이다.
        
        주담대 증가세가 보험업권이나 저축은행업권 등 2금융권으로 옮겨갈 가능성도 있다. 실제로 상호금융업권 가계대출이 1월에만&amp;amp;nbsp;2조3000억원 늘면서&amp;amp;nbsp;새마을금고는 19일부터 대출모집인을 통한 신규 대출 취급을 중단했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美관세 판결 후폭풍] 제동걸린 美 관세… &apos;고공행진&apos; 韓 증시에 영향 불가피</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222153331123</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222153331123</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:04:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        도널드 트럼프 미국 대통령 [사진=UPI연합뉴스]
        
        
        
        코스피가 연일 역대급 기록을 갈아치우고 있는 가운데 미국 연방대법원이 도널드 트럼프 행정부 관세 정책에 제동을 걸면서 국내 증시에 영향을 줄 수 있다는 전망이 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        22일 금융투자업계에 따르면 증권가에서는 이번 주(23~27일) 국내 증시를 둘러싼 변수가 많을 것으로 예상했다. NH투자증권 리서치센터는 이번 주 코스피 밴드를 5500~5800으로 제시했다. 지난 20일 코스피가 5800선을 넘어 마감했지만 인공지능(AI) 기업 엔비디아 실적 발표, 금융통화위원회, 3차 상법개정안 본회의 상정 가능성 등 굵직한 이벤트에 보수적으로 바라본 것이다.
        &amp;amp;nbsp;
        나정환 NH투자증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;AI 수익성 우려로 AI 관련주 약세가 이어지는 가운데 흐름 전환 가능성이 열리는 이벤트로 엔비디아 실적 발표가 중요하다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;핵심은 실적 숫자보다 가이던스와 수익성 지표 유지 여부&amp;amp;rdquo;라고 말했다. 이어 &amp;amp;ldquo;불확실성이 일부 완화되면 시장의 초점이 수익성 논란에서 성장 가시성으로 이동할 것&amp;amp;rdquo;이라고 부연했다.
        &amp;amp;nbsp;
        특히 트럼프 행정부 관세 정책에 대한 미 대법원 위법 판결도 영향을 줄 가능성이 높다.
        
        앞서 미국 대법원은 지난 20일(현지시간) 트럼프 대통령이 관세를 부과한 근거로 1977년 제정된 국제비상경제권한법(IEEPA)을 활용한 것이 행정부 권한을 넘어섰다며 위법 판결을 최종 확정했다. 판결 직후 글로벌 자본시장은 빠르게 반응했다. 관세 부담 완화 기대감 속에 위험자산 선호 심리가 부각되며 글로벌 증시가 되살아난 것이다.
        &amp;amp;nbsp;
        뉴욕 증시 3대 지수는 일제히 상승 마감했다. 다우존스30산업평균지수와 스탠더드앤드푸어스(S&amp;amp;amp;P) 500지수는 각각 0.47%, 0.69% 올랐으며 기술주 중심인 나스닥종합지수는 0.90% 상승했다. 필라델피아반도체지수도 1.07% 급등했다.
        &amp;amp;nbsp;
        유럽 주요 증시인 독일 닥스는 0.87%, 영국 FTSE는 0.56%, 프랑스 CAC 40은&amp;amp;nbsp;1.39% 각각 상승했다. 범유럽 지수인 스톡스600도 0.84% 올랐다.
        &amp;amp;nbsp;
        동시에 안전자산 선호 심리가 부각됐다는 점도 주목된다. 정책 불확실성이 완전히 해소된 게 아니라는 인식이 확산된 결과다.
        &amp;amp;nbsp;
        미 대법원 판결 직후 트럼프 대통령은 무역법 122조에 근거해 전 세계에 &amp;amp;#39;10% 글로벌 관세&amp;amp;#39;를 부과하는 행정명령에 서명했고, 이튿날 15%로 올리겠다고 밝히는 등 맞대응했다. 이에 추가적인 행정명령 등 후속 조치가 뒤따를 전망이다.
        &amp;amp;nbsp;
        이러한 불확실성이 안전자산 선호 심리를 자극 시켜 금값 상승세를 지속시킬 것으로 예상된다. 아울러 지정학적 리스크와 달러 변동성 역시 금 가격을 지지하고 있으며 또 다른 안전자산 중 하나인 은 가격도 동반 강세를 나타내고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;관세 판결은 단기적으로 기업 비용 부담 완화 기대를 키우며 증시에 긍정적으로 작용했다&amp;amp;rdquo;면서도 &amp;amp;ldquo;정책 불확실성이 완전히 해소된 것은 아니어서 변동성 확대 가능성은 여전히 존재한다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이어 그는 &amp;amp;ldquo;미 대법원 관세 위법 판결은 글로벌 증시와 한국 증시에 상승 모멘텀을 제공하는 동시에 안전자산인 금과 은 가격까지 끌어올리는 복잡한 장세가 예상된다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;향후 추가 법적 절차와 통상 정책 방향이 변수로 작용할 것&amp;amp;rdquo;이라고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금감원 &apos;소비자보호 검사반&apos; 출격…정기검사 앞둔 은행권 &apos;긴장&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222150836107</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222150836107</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:04:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이찬진 금융감독원장이 지난 12일 서울 중구 은행회관에서 은행장 간담회를 주재하고 있다. [사진=유대길 기자]
        
        
        
        
        금융회사 정기검사 시 &amp;amp;lsquo;소비자보호 검사반&amp;amp;rsquo; 별도 편성을 예고한 금융감독원이 올해 은행권에서 KB국민은행, 전북은행, 케이뱅크에 대해 정기검사에 나설 예정이다. 은행권은 금융소비자보호 실태평가 체계 개편 등 변화에 촉각을 곤두세우는 모습이다.
        
        22일 금융권에 따르면 금감원은 올해 상반기 전북은행을 시작으로 은행권 정기검사에 돌입할 예정이다. KB국민은행과 케이뱅크에 대한 정기검사도 연내에 착수할 것으로 알려졌다.
        
        금감원은 올해 정기검사를 통해 금융소비자보호 실태를 중점적으로 들여다볼 것으로 보인다. 앞서 이찬진 금감원장은 지난 12일 은행장들과 만난 자리에서 &amp;amp;ldquo;사전예방적 소비자보호 체계로 전환하고 정기검사 시 소비자보호 검사반을 별도 편성할 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;상품 설계&amp;amp;middot;심사&amp;amp;middot;판매 등 모든 과정을 소비자보호 관점에서 꼼꼼하게 살펴볼 예정&amp;amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        금융권 안팎에서는 정기검사 시 소비자보호 검사반이 별도로 편성되면 금융회사의 소비자보호 체계에 대한 강도 높은 점검이 이뤄질 것이란 분석이 나온다. 금감원이 조직개편을 통해 금감원장 직속으로 소비자보호 전담 조직을 신설한 것도 고강도 점검이 이뤄질 것이란 전망에 힘을 보탠다.
        
        특히 홍콩 H지수 주가연계증권(ELS) 사태 이후 축소된 고위험&amp;amp;middot;고난도 금융투자상품 판매가 다시 늘어날 가능성이 큰 만큼 판매절차, 내부통제 적정성 등 점검이 이뤄질 전망이다. 은행들은 아직 고위험&amp;amp;middot;고난도 금융투자상품 판매에 소극적이지만 ELS 사태가 일단락되면 판매가 늘어날 가능성이 크다. 이와 관련해 금융당국은 작년 초 △거점점포를 통한 판매 △적합성&amp;amp;middot;적정성 평가 내실화 △부적정 판단 보고서 개선 등을 골자로 하는 금융소비자 보호 대책을 내놓은 바 있다.
        
        이에 더해 금감원 금융소비자보호 실태평가 체계 개편도 예고된 만큼 정기검사를 받는 은행권도 새로운 체계에 발맞춰 금융소비자보호를 강화해야 한다. 따라서 금융소비자보호법, 개인채무자보호법 등 관련 법령에 근거해 소비자보호 체계가 제대로 작동하고 있는지 등에 대한 자체적인 점검에 나설 전망이다.
        
        올해 정기검사에서는 소비자보호 외에 지배구조 선진화가 화두로 오를 것으로 예상된다. 금융당국이 내달까지 금융회사 지배구조 선진화 방안을 마련하겠다고 공언했기 때문이다. 정기검사가 선진화 방안 발표 이후 이뤄진다면 개선책이 현장에서 제대로 작동하고 있는지 등에 대한 집중적인 점검에 나설 가능성이 크다.
        
        이와 관련해 오는 11월 임기가 만료되는 양종희 KB금융그룹 회장 연임 여부에 금융권 이목이 집중된다. KB금융 경영승계 절차가 진행되는 동안 KB국민은행에 대한 정기검사가 이뤄지면 지주사에도 직간접적인 영향이 불가피하다. KB금융은 늦어도 오는 8월 말부터 경영승계 절차에 착수한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다주택자 옥죄기] &amp;amp;quot;대출 금지&amp;amp;quot; 李 압박에…총량제, LTV 0% 등 전방위 카드 주목</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222135400063</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222135400063</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:34:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        참고 이미지 [사진=챗GPT]
        
        
        
        금융당국이 다주택자 &amp;amp;lsquo;돈줄&amp;amp;rsquo;을 원천 봉쇄하기 위한 본격적인 규제 마련에 착수했다. 대통령의 연이은 지적에 대출 연장 금지는 물론 다주택자 공급액 관리 등 전방위 카드가 테이블 위에 올라갈 전망이다.
        
        금융위원회는 24일 5대 은행(KB국민&amp;amp;middot;신한&amp;amp;middot;하나&amp;amp;middot;우리&amp;amp;middot;NH농협)과 신협&amp;amp;middot;새마을금고 등 상호금융권 관계자를 일제히 불러 다주택자 대출 관련 회의를 연다. 지난 13일과 19일에 이은 세 번째 만남이다.
        
        당국이 기민하게 움직이는 배경엔 이재명 대통령이 연이어 다주택자 대출 관행을 강하게 질타한 영향이 자리한다. 지난 20일에도 이재명 대통령은 엑스(X&amp;amp;middot;옛 트위터)를 통해 &amp;amp;ldquo;왜 &amp;amp;lsquo;임대소득 대비 이자상환비율(RTI)&amp;amp;rsquo; 규제만 검토하냐&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;기존 다주택에 대한 대출 연장이나 대환도 신규 다주택 구입에 가하는 대출 규제와 동일해야 공평하지 않겠나&amp;amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        시장에서는 당장&amp;amp;nbsp;다주택자에 대한 대출 공급액을 당국이 직접 관리하는 방안이 거론되고 있다. 이렇게 되면 임대사업자 대출 등 기업대출에 대한 대출 총량제 첫 적용 사례가 된다. 지금까진 가계대출에 대해서만 당국이 총량 관리를 해왔다.
        
        주택담보대출비율(LTV) 규제를 만기 연장 시에도 적용하는 방안 역시 논의 중인 것으로 알려졌다. 현재는 수도권&amp;amp;middot;규제지역 내 다주택자 주택담보대출&amp;amp;middot;임대사업자 신규 대출에 대해서만 LTV 0% 규제를 적용하고 있다. 지난해 9&amp;amp;middot;7 대책 시행 이전&amp;amp;nbsp;대출은 만기 때마다 관행처럼 연장되고 있는데 LTV 0%를 똑같이 적용하면 다주택자는 빌린 대출금을 현금 또는 부동산 매각 대금으로 일시 상환해야 한다.
        
        다만 만기가 긴 주담대와 달리 임대사업자 대출이 통상 3~5년 만기 후 1년 단위로 연장하는 점을 고려하면 강화된 규제 시행 시 곧바로 지방 부동산 침체, 임대료 상승 등 시장에 미치는 충격이 클 수 있다.&amp;amp;nbsp;이에 수도권&amp;amp;middot;규제지역 아파트를 보유한 다주택자 먼저 &amp;amp;lsquo;핀셋 규제&amp;amp;rsquo; 대상으로 삼는 방안이 유력하다.
        
        은행권 관계자는&amp;amp;nbsp;&amp;amp;ldquo;대규모 현금을 보유하지 않은 이상 부동산을 시장에 내놓을 수밖에 없게 된다는 점에서&amp;amp;nbsp;이를 고려한 규제 대상&amp;amp;middot;범위 설정이 중요할 것&amp;amp;rdquo;이라며&amp;amp;nbsp;&amp;amp;ldquo;다주택자 대부분은 아파트가 아닌 빌라, 오피스텔 등을 갖고 있어 시장에 미칠 충격을 최소화하는 방안이 병행돼야 한다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무협 “美 관세 재조정…‘FTA 체결’ 韓 경쟁력 강화될 수도”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679786</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679786</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:20:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=신상윤 기자] 미국 정부의 관세 정책이 미국 연방대법원의 상호관세 위법 판결로 재조정 되면서 미국과 자유무역협정(FTA)을 체결한 한국의 제품의 미국 시장 경쟁력이 강화될 수 있다는 분석이 나왔다. 한국무역협회는 22일 보도참고자료를 내고 앞으로 미국의 관세 구조가 ‘최혜국대우(MFN) 관세 + 무역법 122조에 따른 15% 관세’ 구조로 전환되는 것으로 예상된다며 이같이 내다봤다. 기존 미 관세 구조에서는 일본과 유럽연합(EU) 등 대미 수출 경쟁국들이 ‘MFN + 상호관세 합산 = 15%’ 구조를 적용받아, 한국이 FTA 체결국임에도 이들 국가와 동일한 ‘15% 관세’를 적용받았으나 미국의 관세 구조 개편으로 ‘FTA 효과’를 볼 여지가 생겼다는 것이다. 무협은 “미국의 새로운 관세 구조로 한국이 한미 FTA로 인한 MFN 관세 면제 효과만큼 가격 경쟁력 우위를 일부 회복할 여지가 있다”며 “MFN 실행세율 면제는 한미 FTA 원산지 기준 충족 제품에 한정되는 만큼,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸값 낮췄지만 흥행은 글쎄…케이뱅크 청약 첫날 반응 &apos;미지근&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260220100912162</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260220100912162</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:14:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 중구 소재 케이뱅크 본사 전경 [사진=케이뱅크]
        
        
        
        
        올해 첫 &amp;amp;lsquo;IPO 대어&amp;amp;rsquo;로 꼽히는 케이뱅크가 일반 청약 첫날 기대에 못 미치는 성적을 거뒀다. 공모가를 희망 범위 하단으로 낮췄지만 투자자들은 2021년 카카오뱅크 상장 당시와 확연히 다른 반응을 보였다.
        
        22일 금융투자업계에 따르면 케이뱅크 일반 투자자 대상 공모주 청약 첫날인 20일 마감 기준 주관&amp;amp;middot;인수사인 NH투자증권, 삼성증권, 신한투자증권에 몰린 청약 증거금은 약 6082억원으로 집계됐다. 증권사별 경쟁률은 각각 7.88대 1, 8.74대 1, 45.24대 1을 기록했다. 청약 건수는 32만여 건으로 나타났다.
        
        2021년 상장한 카카오뱅크와 비교하면 온도 차가 뚜렷하게 나타난다. 카카오뱅크는 일반 청약 첫날 증거금 약 12조522억원, 통합 경쟁률 37.8대 1을 기록하며 &amp;amp;lsquo;역대급 흥행&amp;amp;rsquo;을 기록했다. 청약 건수 역시 약 96만건에 달했다.
        
        케이뱅크는 공모가를 희망 범위(8300~9500원) 하단인 8300원으로 확정했다. 총 공모액은 4980억원이며 상장 후 예상 시가총액은 3조3673억원 수준이다. 두 번째 상장 도전 당시 5조원 안팎으로 기업가치가 거론됐던 것과 비교하면 몸값을 크게 낮췄다.
        
        과거 인터넷은행이 플랫폼 기업에 가까운 성장주로 평가 받았다면 최근에는 금리 환경 변화와 가계대출 규제 강화 영향으로 밸류에이션 프리미엄이 축소되고 있다는 분석이다. 수익성과 건전성을 중시하는 투자 기조가 강화된 점 역시 청약 분위기에 영향을 미쳤다.
        
        고경범 유안타증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;케이뱅크가 세 차례 상장에 도전하는 사이 인터넷은행을 바라보는 시장 눈높이도 낮아졌다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;특히 순이자마진(NIM)이 다른 인터넷은행 대비 하락 추세에 있다는 점이 부담 요인&amp;amp;rdquo;이라고 진단했다.
        
        관건은 23일 청약 마감 결과다. 첫날 증거금 규모만 놓고 보면 폭발적인 흥행을 기대하기는 쉽지 않다는 관측이 우세하다. 통상 공모주 청약은 마감일에 자금이 몰리는 &amp;amp;lsquo;막판 쏠림&amp;amp;rsquo; 현상이 나타나지만 이번에도 분위기를 단번에 뒤집을 만한 자금 유입이 이뤄질지는 미지수다.
        
        조아해 메리츠증권 연구원은 &amp;amp;ldquo;인터넷은행에 부여된 밸류에이션 프리미엄은 성장 기대에 기반하지만 최근 자기자본이익률(ROE)은 시중은행 대비 낮은 수준&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;가계대출 중심 포트폴리오와 강화된 대출 규제 영향으로 성장 둔화 가능성이 있는 만큼 향후 성장성을 얼마나 입증하느냐가 주가에 핵심 변수로 작용할 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용범 &amp;amp;quot;다주택 레버리지 점진 축소…주택시장 구조 전환해야&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222131344028</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222131344028</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:05:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        김용범 청와대 정책실장. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        김용범 청와대 정책실장은 22일 주택시장에서 투자 목적으로 사용되는 담보대출이나 갭투자 전세금 등의 &amp;amp;#39;레버리지&amp;amp;#39; 관련 세제 및 대출 규제 정책을 예고하면서 &amp;amp;quot;금융 건전성을 지탱하는 방향으로 구조를 전환해야 한다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        김 실장은 이날 페이스북에 &amp;amp;#39;공적 신용의 질서와 주택시장&amp;amp;#39;이란 제목의 글을 올리고 &amp;amp;quot;주택 문제는 가격의 문제가 아니라 구조의 문제&amp;amp;quot;라며 이같이 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        그러면서 &amp;amp;quot;비거주 다주택 매입의 레버리지는 외부효과의 틀에서 이해해야 한다. (주택 가격) 상승기 수익은 사적으로 귀속되지만 하락기의 손실은 금융기관의 건전성 저하와 신용 위축을 통해 사회 전체로 전이될 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;수익은 개인에게 남고, 위험은 구조적으로 사회화하는 비대칭이 발생한다&amp;amp;quot;고 지적했다.
        
        특히 &amp;amp;quot;하락기에 가격조정 자체보다 치명적인 것은 담보가치가 떨어지며 금융기관의 대출 여력을 위축시키는 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;1990년대 일본 자산버블 붕괴 과정에서 이 구조가 확인됐으며 2008년 미국의 금융위기도 본질은 비슷하다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        김 실장은 &amp;amp;quot;투자 목적의 레버리지가 금융 불안으로 전이될 수 있다면 그 위험은 사적인 영역에만 머물 수 없다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;중요한 것은 가격을 직접 통제하는 것이 아니라 구조를 재편하는 일&amp;amp;quot;이라고 짚었다.
        
        이어&amp;amp;nbsp;&amp;amp;quot;비거주 다주택 대출의 단계적 LTV(주택담보대출비율) 축소, 대출 만기 구조 차등화 등의 신호가 일관되게 축적되면 (다주택 투자에 대한) 기대수익률이 재평가된다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        그는 &amp;amp;quot;전환은 점진적이어야 하지만 그 방향은 선명해야 한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;투기적 기대를 증폭시키지 않는 방향으로 (대출의 기준이 되는) 신용의 원칙을 명확히 할 시점&amp;amp;quot;이라고 덧붙였다.
        
        또 김 실장은 &amp;amp;quot;현재 다주택자의 레버리지는 신규 주택의 유효수요 및 임대 공급의 한 축을 담당하고 있다. 무주택 가구의 주거 안정을 담보하지 못하고 레버리지만 축소하면 또 다른 불안을 낳을 수 있다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;(대출 제도 전환은) 임대 공급 구조의 재편과 동시에 추진돼야 한다. 레버리지를 줄이는 정책과 안정적 임대 기반을 확충하는 정책이 충돌하지 않도록 설계해야 한다&amp;amp;quot;고 언급했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임대사업자 대출 규제 강화에…오피스텔·빌라 불똥</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222134528050</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222134528050</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:01:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        22일 서울 강남구 한 부동산중개업소에 다주택자 양도소득세 중과 유예 종료와 관련된 메모가 붙어 있다. 2026.2.22 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        이재명 대통령이 주거용 임대사업자 대출 만기 연장 시 규제를 강화하겠다는 방침을 밝히면서 오피스텔&amp;amp;middot;빌라 임대차 시장에 불안이 커지고 있다. 임대사업자 대출 대부분이 &amp;amp;#39;주거 사다리&amp;amp;#39; 역할을 하는 비(非)아파트에 몰려있어 세입자에게 금융 비용 부담이 전가될 수 있다는 우려다.&amp;amp;nbsp;
        
        22일 업계에 따르면 이 대통령은 지난 20일 엑스(X&amp;amp;middot;구 트위터)에 &amp;amp;ldquo;신규 다주택에 대한 대출규제 내용을 보고, 기존 다주택 대출 연장 및 대환 현황과 확실한 규제 방안 검토를 내각과 비서실에 지시했다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        앞서 정부가 검토하겠다고 밝힌 임대사업자의 대출에 임대소득 대비 이자상환비율(RTI) 규제보다 더 강한 규제를 시사한 셈이다. 이 대통령은&amp;amp;nbsp;임대사업자의 대출에 임대소득 대비 이자상환비율(RTI) 규제가 적용될 것으로 전망한 기사를 첨부하며 &amp;amp;ldquo;왜 RTI 규제만 검토하느냐&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.&amp;amp;nbsp;
        
        나아가&amp;amp;nbsp;이 대통령은 대출 연장이나 대환대출에 대해서도 &amp;amp;ldquo;본질적으로 신규 대출과 다르지 않다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;신규 다주택자 (주택) 구입에 가하는 대출 규제와 동일해야 공평하지 않겠느냐&amp;amp;rdquo;고 썼다. 다주택자 신규 주택담보대출에 적용되는 LTV 0% 규제를 대출 만기 연장에도 적용하는 방안을 검토할 것으로 풀이된다.
        &amp;amp;nbsp;
        지난해 &amp;amp;lsquo;6&amp;amp;middot;27 부동산 대책&amp;amp;rsquo;,&amp;amp;nbsp; &amp;amp;lsquo;9&amp;amp;middot;7 부동산 대책&amp;amp;rsquo;으로 수도권&amp;amp;nbsp;규제지역은 다주택자와 임대사업자의 신규 주담대 취급이 중단된 상태다. 다주택자와 임대사업자에 대한 신규 주담대는 &amp;amp;lsquo;담보인정비율(LTV) 0%&amp;amp;rsquo;가 적용된다.&amp;amp;nbsp;
        
        임대사업자 대출은 단기 만기 후 1년 단위 연장이 일반적이어서 규제 영향권에 들어올 것으로 예상된다. 현재 만기 연장 시&amp;amp;nbsp;RTI를 적용하고 있지만 형식적 점검에 그친 경우가 많았다는 것이 금융권 설명이다.&amp;amp;nbsp;RTI는 연간 임대소득을 연간 이자비용으로 나눈 지표로, 규제지역은 1.5배, 비규제지역은 1.25배 이상이어야 신규 대출이 가능하다.&amp;amp;nbsp;
        
        문제는 임대사업자 대출 대부분이 비아파트에 몰려 있다는 점이다. 2024년 기준 서울 장기매입임대주택 27만8886가구 중 84.3%는 빌라&amp;amp;middot;다가구&amp;amp;middot;오피스텔 등 비아파트로 집계된다.&amp;amp;nbsp;임대사업자가 RTI 기준을 맞추기 위해 임대료를 올리면 세입자 부담으로 금융 비용이 전가된다는 우려가 나오는 이유다. 대출 상환 압박이 심해지면 일부 비아파트가 경매로 넘어갈 가능성도 제기된다.
        
        정부가 연일 임대사업자를 압박하고 있는 데다 매물 절벽이 겹쳐서 비아파트 전셋값은 오름세다. 올해 1월 서울 오피스텔 전세가격지수는 101.48로 전년 동월 대비 0.31% 상승해 2024년 1월 이후 가장 가파르게 올랐다.&amp;amp;nbsp;1월 서울 다세대&amp;amp;middot;연립주택 전세가격지수도 102.21로 전년 동월 대비 0.32% 상승했다. 강서구 마곡동의 한 공인중개업소 관계자는 &amp;amp;quot;전세 매물이 씨가 마르면서 국민평형(전용면적 84㎡) 매물이 10억원을 넘어섰다. 우장산동까지 전세 가격 상승이 번지고 있다고 말했다.&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        
        성창엽&amp;amp;nbsp;대한주택임대인협회장은 관련 입장문에서 2020년 당시 매매&amp;amp;middot;임대사업자의 주담대를 전면 금지했던 문재인 정부의 7&amp;amp;middot;10 대책을 언급하며 &amp;amp;quot;그 결과는 저렴한 임대주택 공급 축소와 임대료 상승이라는 부작용이었다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 이어 &amp;amp;quot;국민 절반에 가까운 인구가 거주하고 있는 주택임대시장의 안정 또한 국정 운영의 핵심과제로 신중하고 균형있게 접근해야 한다&amp;amp;quot;고 비판했다.
        
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후부, 산업부 제치고 체코원전 현지 담당 상무관 확보…조직개편 후유증 지속[세종백블]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679782</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679782</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:59:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]이재명 정부 출범이후 지난 10월 에너지기능을 이관받은 기후에너지환경부가 24조원 규모의 체코 두코바니 신규 원자력발전 건설 수주에 대한 현지 정부 실무자인 주체코 1등서기관(상무관)을 확보했다. 조직개편이후 원전 건설·운영은 기후부가, 원전 수출은 산업통상부가 맡게 되면서 국내 에너지산업 정책과 해외 원전 수출이 이원화된 상황에서 원전 수주 지역인 체코의 상무관을 기후부에서 차지한 것은 산업부 입장에서는 뼈아픈 대목이라는 것이 관가의 대체적인 시각이다. 또한 대미투자협상에서 에너지가 중요한 의제로 부각되고 있는 상황에서 조직개편의 여파로 정책수행의 혼선이 빚어질 수 있다는 우려의 목소리도 제기된다. 22일 관가에 따르면 외교부는 지난 5일 체코 상무관 등이 포함된 ‘2026년 상반기 재외공관 주재관 정기공모 최종합격자’ 명단을 공지했다. 공모 진행과정에서 관심을 모았던 독일·캐나다·호주 상무관은 기존대로 산업통상부 출신들이 차지했지만 체코·브라질 상무관과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부메랑 된 다주택자 대출] 세제 이어 대출 불허에…강남 아파트도 조정 &apos;초읽기&apos;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222141034077</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222141034077</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:58:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 남산 N서울타워에서 바라본 아파트 밀집지역. [사진=연합뉴스]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        다주택자에 대한 세제 강화와 금융 규제가 동시에 진행되면서 서울 강남권 아파트 시장의 상승세가 둔화되는 모습이다. 상승세를 이어오던 강남구 아파트 가격이 이달 들어 사실상 보합 수준까지 내려오면서 2년여 만에 하락 전환 여부를 가를 분수령에 섰다는 평가가 나온다.
        
        22일 한국부동산원 주간 아파트 가격 통계에 따르면 2월 셋째 주(16일 기준) 강남구 아파트 가격은 전주 대비 0.01% 상승하는 데 그쳐 사실상 보합 국면에 진입했다. 올해 1월 셋째 주 0.2%까지 확대됐던 상승 폭은 이후 매주 반 토막씩 줄어들며 불과 5주 만에 0.01%까지 축소됐다.
        
        2024년 3월 이후 줄곧 상승 흐름을 유지해온 강남구가 2년여 만에 다시 하락 전환의 기로에 선 셈이다. 시장에서는 이 같은 추세가 이어지면 1&amp;amp;sim;2주 내에 하락 전환이 현실화할 수 있다는 관측도 제기된다. 같은 기간 서초구(0.05%)와 송파구(0.06%) 역시 상승률이 0.1%를 밑돌며 강남권 전반에 걸쳐 상승 탄력이 둔화된 모습이다.
        
        매물 지표는 가격보다 먼저 반응하고 있다. 이날 기준 강남 3구(서초&amp;amp;middot;강남&amp;amp;middot;송파) 아파트 매물량은 2만1422건으로, 이재명 대통령이 지난달 25일 다주택자 양도소득세 중과 유예 종료 방침을 공식화한 이후 약 한 달 만에 4000건가량(22.6%) 급증했다. 구별로는 송파구 매물 증가율이 37.7%로 가장 가팔랐다.
        
        그동안 시세 상승을 이끌어온 신축과 재건축 단지에서도 급매물이 속속 등장하고 있다. 서울 송파구 가락동 헬리오시티 전용 84㎡는 지난달 31억2500만원에 실거래됐지만 현재 호가는 3억&amp;amp;sim;4억원 낮아진 27억&amp;amp;sim;28억원대까지 내려왔다. 강남구 개포동 개포자이프레지던스 전용 84㎡ 역시 지난해 12월 신고가(42억7000만원) 대비 4억7000만원 낮은 38억원대 급매물이 출회됐다. 재건축 대어로 꼽히는 압구정 현대아파트 전용 183㎡도 기존 최고가 128억원에서 100억원대로 호가가 20억&amp;amp;sim;30억원 이상 낮아진 사례가 나타나고 있다.
        
        시장 심리를 위축시키는 요인은 다주택자에 대한 추가 금융 규제다. 이 대통령은 지난 20일 소셜미디어(X)를 통해 &amp;amp;ldquo;기존 다주택자에 대한 대출 연장이나 대환도 신규 다주택 구입에 적용하는 규제와 동일해야 공평하지 않으냐&amp;amp;rdquo;며 내각에 확실한 규제 방안 마련을 지시했다.
        
        현재 수도권과 규제지역 내 다주택자의 신규 주택담보대출에는 LTV 0%, 즉 사실상 대출 금지 조치가 적용되고 있다. 이 기준을 기존 대출 만기 연장에도 동일하게 적용하겠다는 의미다. 금융당국 역시 검토를 거쳐 임차인 보호 등 특별한 문제가 없는 한 다주택자 대출 만기 연장을 원칙적으로 불허하는 방향으로 정책을 마련할 것으로 알려졌다.
        
        만기 연장에도 LTV 0% 규제가 적용되면 사실상 대출 회수 효과가 발생할 수 있다는 분석이 나온다. 여기에 6월 지방선거 이후 보유세 개편과 장기보유특별공제 축소 논의가 본격화할 가능성도 거론된다. 고가 1주택자나 다주택자들이 보유 전략보다 부동산 포트폴리오 정리에 나선다면 강남권 가격 상승 둔화 흐름이 한층 뚜렷해질 수 있다는 전망이다.
        
        다만 전문가들은 강남권의 구조적 하락 전환을 단정하기에는 아직 이르다고 보고 있다. 인프라가 집중된 강남권에 대한 선호와 대체 투자처 부재, 향후 금리 인하 기대감 등이 가격 하방을 제한하는 요인으로 작용할 수 있다는 이유에서다. 특히 현금 보유력이 높은 강남권 매수 대기 수요가 여전히 존재한다는 점도 장기 하락을 억제하는 변수로 꼽힌다.
        
        양지영 신한프리미어 패스파인더 전문위원은 &amp;amp;ldquo;강남 3구와 용산은 대체 불가능한 입지 프리미엄을 갖고 있어 단기적으로 매물이 늘더라도 가격 하방 경직성이 강하게 나타날 가능성이 크다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봇물 터진 3월 IPO… 헬스케어 중심에 로봇·핀테크까지</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260222141134078</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260222141134078</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:26:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=챗GPT]
        
        
        
        
        연초 숨고르기에 들어갔던 공모주 시장이 3월부터 활기를 찾을 것으로 보인다. 기업공개(IPO) 청약 건수가 본격적으로 증가하기 시작했기 때문이다. 헬스케어 기업을 중심으로 로봇, 핀테크 기업까지 가세하며 투자자들의 시선이 쏠린다.
        &amp;amp;nbsp;
        22일 금융투자업계에 따르면 내달 5일 일반 청약에 나서는 카나프테라퓨틱스을 시작으로 스팩(SPAC)주를 제외한 7개 기업이 공모 절차를 밟는다. 절반 이상이 제약&amp;amp;middot;바이오 및 의료기기 기업으로 파악된다. 주로 기술특례 상장을 통해 코스닥 시장에 입성하는 구조다.
        &amp;amp;nbsp;
        그 중 공모 규모가 가장 큰 곳은 아이엠바이오로직스다. 항체 기반 신약을 개발하는 바이오 기업으로 최대 공모금액은 520억원 수준이다.
        &amp;amp;nbsp;
        아이엠바이오로직스는 면역질환 및 항암 분야 항체 신약 파이프라인을 보유하고 있다. 기술특례 상장 방식인 만큼 현재 실적보다는 기술 경쟁력과 임상 진척도, 기술이전 가능성이 기업가치 산정의 핵심 잣대가 된다. 최근 공모 시장에서 바이오 기업에 대한 투자 심리가 선별적으로 움직이고 있다는 점도 변수다. 상장 주관사는 한국투자증권과 신한투자증권이다.
        &amp;amp;nbsp;
        카나프테라퓨틱스 역시 신약 연구개발 기업이다. 제약&amp;amp;middot;바이오 업종은 기술성 평가를 기반으로 상장에 나서는 사례가 대다수다. 이에 따라 투자자들은 매출 규모보다 파이프라인 경쟁력과 향후 사업화 전략을 면밀히 따져보는 분위기다.
        &amp;amp;nbsp;
        의료기기 업체들도 청약 일정에 이름을 올렸다. 고령화에 따른 의료 수요 확대와 디지털 헬스케어 시장 성장 기대가 산업 전반을 지지하고 있다. 다만 금리 불확실성과 증시 변동성은 흥행 여부를 가를 리스크 요인으로 지목된다.
        &amp;amp;nbsp;
        291억원 규모로 IPO를 추진 중인 메쥬는 이동형 원격환자 모니터링 기업으로 생체신호 정밀 계측 기술과 온디바이스 머신러닝(on-device Machine Learning) 기반 생체신호 처리 기술을 핵심 경쟁력으로 보유하고 있다. 국내 처음으로 상용 레퍼런스를 구축하며, 의료 현장 중심의 실사용 경험을 기반으로 시장을 개척 중이다.
        &amp;amp;nbsp;
        3월 IPO는 헬스케어 일변도에서 벗어나 로봇과 핀테크 기업까지 가세했다는 점도 특징이다. 제조 자동화 수요 증가와 서비스 로봇 시장 확대 기대가 맞물리며 로봇 산업에 대한 관심은 꾸준히 높아지고 있다. 핀테크 역시 디지털 금융 전환 흐름 속에서 플랫폼 기반 경쟁력을 앞세워 상장을 추진 중이다.
        &amp;amp;nbsp;
        웨어러블 로봇 전문기업 코스모로보틱스는 기관 대상 수요예측은 내달 9~13일, 같은 달 18~19일 일반청약을 진행할 예정이다. 공모규모는 221억~250억원이며, NH투자증권, 유안타증권, 유진투자증권 등이 주관을 담당한다.
        &amp;amp;nbsp;
        해외 송금 핀테크 기업 한패스는 최대 209억원 규모로 IPO를 진행 중이다. 해외 송금, 국내에 거주하는 외국인이 본국 등 해외로 자금을 송금할 수 있도록 지원하는 서비스를 제공한다. 주관사는 한국투자증권과 대신증권이 맡았다.
        &amp;amp;nbsp;
        이밖에 정밀 냉각 기술 기반 의료기기 기업 라센스메디컬, 나노의약품 개발 전문기업 인벤테라 등이 공모를 진행한다.
        &amp;amp;nbsp;
        금융투자업계 관계자는 &amp;amp;ldquo;기술특례 상장 기업이 다수를 차지하는 만큼 기술력 검증과 중장기 성장 스토리에 대한 시장의 평가가 중요하다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;기관 수요예측 결과와 공모가 할인율이 흥행을 가를 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국에 더 밀린 한국, 이차전지도 1위 내줬다…격차 더 벌어져</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679735</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679735</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:12:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=신상윤 기자] 국가적으로 중요한 11대 분야 136개 과학기술에서 우리나라 기술 수준과 중국과 격차가 2년 사이 더 벌어진 것으로 나타났다. 전략기술 중 유일하게 1위를 지키던 이차전지도 역전당한 것으로 드러났다. 22일 과학기술정보통신부가 국가과학기술자문회의에 최근 보고한 ‘2024년도 기술 수준 평가 결과안’에 따르면 최고기술 보유국인 미국과 비교해 한국의 2024년 기술 격차는 2.8년으로 중국의 2.1년과 비교하면 0.7년 차이가 났다. 미국과 격차는 3.2년에서 2.8년으로 0.4년 줄어들었지만, 중국에는 2022년 처음으로 추월당해 0.2년 차이가 났던 것과 비교하면 0.5년 더 벌어진 것이다. 기술 수준 평가는 ▷건설·교통 ▷재난 안전 ▷우주·항공·해양 ▷국방 ▷기계·제조 ▷소재·나노 ▷농림수산·식품 ▷생명·보건의료 ▷에너지·자원 ▷환경·기상 ▷정보통신기술(ICT)·소프트웨어(SW), 11대 분야 중점과학기술을 대상으로 2년마다 실시한다. 이번 평가는 11개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘포화직전’고준위방사성폐기물, 처분장 입지 결정 ‘잰걸음’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679733</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679733</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:10:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]고준위 방사성폐기물 처분시설이 들어설 여건을 갖춘 지역이 연내 확인될 것으로 보인다. 고준위방사성폐기물관리위원회(고준위위)는 23일 제1회 회의를 열어 위원회 운영 세칙을 심의·의결하고 올해 업무계획을 확정할 예정이라고 22일 밝혔다. 작년 9월 위원회 설립 후 첫 공식 활동이라고 위원회 측은 설명했다. 고준위위는 첫 회의에서 고준위방사성폐기물법과 ‘제2차 고준위 방사성폐기물 관리 기본계획’에 따라 마련되고 있는 ‘고준위 방사성폐기물 처분시설(지하연구시설·중간저장시설·처분시설) 부지 적합성 조사 계획’도 점검한다. 부지 적합성 조사 계획은 1분기 중 수립될 예정이다. 고준위위는 고준위 방사성폐기물 중간저장시설은 2050년 이전, 처분시설은 2060년 이전에 운영한다는 현행법상 목표를 이행하기 위해 연내 문헌조사와 현장검증을 거쳐 지진·단층·화산 지역 등 부적합한 지역을 배제하고, 사전 조사로 관리시설이 들어설 여건을 갖춘 지역을 확인해 공개할 예정이다. 내년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>춘천시, AI 활용 취업교육 확대 구직 경쟁력 높인다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679728</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679728</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:07:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=함영훈 기자] 춘천시가 AI 기반 채용 환경 확산에 대응하기 위해 ‘2026년 AI특화 맞춤형 취업역량 교육’을 본격 운영한다. 이는 단순 취업 지원을 넘어 AI 활용 능력을 갖춘 실전형 구직자 양성 교육을 하는 것으로 최근 공공기관과 민간기업 채용 과정에서 디지털 활용 역량이 구직자 경쟁력의 중요한 요소가 됨에 따른 조치다. 올해 교육은 춘천시 일자리지원센터에서 3월부터 12월까지 월 2회(둘째주 및 넷째주 목요일), 총 20회차로 운영된다. 1기 교육생 모집은 2월 23일부터 3월 6일까지 모집하고 3~4월 운영된다. 춘천시 거주하는 구직자 누구나 신청 가능하며 교육비는 전액 무료다. 신청문의는 춘천시 일자리지원센터로 하면 된다. 기존 이론 중심 교육을 재편해 실습 비중을 50% 이상으로 확대했으며 교육장에 ‘1인 1실습’ 환경을 조성했다. 교육 과정은 ▷ChatGPT 등 생성형 AI를 활용한 자기소개서 작성 및 고도화 ▷AI 기반 직무 키워드 분석 ▷AI 모의면접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패륜 콘텐츠로 거액 수입 ‘사이버 레커’, 뒤로는 탈세…국세청, 16곳 정조준</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679725</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679725</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:05:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]국세청이 익명에 숨어 패륜적인 콘텐츠로 거액을 벌어들이면서도 세금은 탈루한 ‘사이버 레커’들에 대해 정밀조사에 나섰다. 국세청은 탈세 혐의를 받는 유튜버를 대상으로 세무조사에 실시한다고 22일 밝혔다. 조사 대상은 악성 사이버 레커 3개 업자, 부동산·세무분야 유튜버 7개 업자, 허위·부적절 콘텐츠 유포 유튜버 6개 업자 등 총 16개 사업자다. 사이버 레커란 ‘사설 레커차’에서 유래한 조어로, 타인의 사건·사고 등을 자극적인 콘텐츠로 왜곡 제작해 수익을 올리는 유튜버를 지칭한다. 국세청에 따르면 A씨는 얼굴을 감춘 채 유명인의 사생활 등을 소개하는 패륜 콘텐츠로 혐오와 갈등을 조장하는 사이버 레커다. 그는 친인척 명의나 무단 수집한 인적 사항을 이용해 용역을 제공받은 것처럼 꾸며 소득세를 탈루한 혐의를 받는다. 업무와 관련이 없는 개인적인 고소·고발 비용, 사적으로 사용한 경비를 접대비로 둔갑시켜 소득을 축소 신고한 것으로 나타났다. 탈루한 세금 등을 재원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자원순환경제 선도 기업·산업단지에 5년간 집중 지원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679699</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679699</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 기후에너지환경부는 국내 주요 업종의 공급망과 산업 생태계에 순환경제 경영전략·체계를 확산할 ‘순환경제 DNA 선도기업과 산업단지’ 20곳을 23일부터 3월 13일까지 모집한다고 22일 밝혔다. DNA는 성장과 자원소비의 탈동조화(Decoupling), 협력(Network), 투명·책임성(Accountability)를 의미한다. 자원 고갈, 국제 핵심광물 공급망 불안 등으로 대량 채굴·폐기 중심의 선형경제에서 자원 소비를 최소화하고 순환이용을 극대화하는 순환경제로의 전환이 산업 생태계의 지속 가능한 생존전략으로 대두되면서 기후부는 ‘순환경제 DNA 선도기업·산업단지 지원사업’을 올해 처음으로 추진한다. 이를 위해 기업의 혁신적인 순환경제 경영모델과 재생원료 및 공정부산물 등 폐자원 가치사슬로 연결된 기업의 상생·협력 체계를 찾아내 지원한다. 이번 지원사업에는 최근 3년 연간 평균 폐기물을 1000톤 이상 배출하는 제조업종에 해당하는 기업 누구나 신청할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재난안전기업의 해외시장 진출 지원…2026년 통합한국관 참가기업 모집</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679698</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679698</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이태형 기자] 행정안전부는 ‘2026년 재난안전기업 통합한국관’에 참가할 기업을 23일부터 3월 20일까지 모집한다고 22일 밝혔다. 행안부는 국내 우수 재난안전기업의 해외 인지도와 수출 경쟁력을 높이기 위해 2023년부터 일본 국제 소방방재전, 일본 리스콘 도쿄, 베트남 씨큐텍 등 해외 주요 전시회에서 통합한국관을 운영해 왔다. 올해는 ‘베트남 씨큐텍’과 ‘일본 리스콘 도쿄’에서 통합한국관을 운영하고, 우수한 제품과 기술을 보유한 국내 기업의 해외시장을 넓힐 수 있도록 지원한다. 참가기업으로 선정되면 부스 임차료와 물류비 등 전시 비용을 지원받을 수 있고, 수출 상담회와 선도기업 강연 등 현지 시장 진출을 돕는 다양한 프로그램에 참여할 수 있다. 특히, 올해는 해외 온라인 판매망 입점 지원, 해외 구매자 대상 투자설명회 등을 함께 추진해 통합한국관 참가기업의 해외 진출 성과를 높일 계획이다. 신청 방법과 선정 절차 등 자세한 내용은 행안부 누리집 또는 재난안전산업종합정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협력사에 협의 없이 “기술자료 달라”…쎄믹스에 과징금 3600만원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679672</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679672</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양영경 기자] 반도체 검사장비 제조업체 쎄믹스가 하도급 거래 과정에서 협력사의 기술자료를 요구하면서 법정 절차를 지키지 않아 공정거래위원회의 제재를 받게 됐다. 공정위는 쎄믹스의 하도급법 위반 행위에 대해 향후 동일 행위를 금지하는 시정명령과 함께 과징금 3600만원을 부과했다고 22일 밝혔다. 공정위 조사에 따르면 쎄믹스는 반도체 검사장비에 사용되는 온도제어장치인 ‘프로버 칠러’의 제조·개조를 수급사업자에게 위탁해 납품받는 과정에서 배관도면과 부품 목록표 등 기술자료 3건을 이메일로 요구했다. 그러나 요구 목적, 권리 귀속 관계, 대가 등 법정 기재사항에 대한 사전 협의를 하지 않았고 관련 내용을 담은 서면도 교부하지 않았다. 해당 자료에는 부품 간 배관 연결 상태와 제조에 필요한 부품 사양, 제조 시 유의사항 등이 포함돼 있으며, 이는 제조 시간 단축과 비용 절감 등에 활용될 수 있는 기술적·경제적 가치가 있는 것으로 확인됐다. 하도급법은 원사업자가 수급사업자에게 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 관세 위법 판결에도 韓 대미투자 예정대로…일본·대만도 변동없어</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679677</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679677</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 10:29:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자] 미국 연방대법원이 도널드 트럼프 대통령의 상호관세 부과를 위법으로 판단했지만, 우리나라는 상호관세 인하를 조건으로 약속한 총 3500억달러 규모의 대미 투자는 예정대로 추진할 방침이다. 트럼프 대통령은 대체 수단을 활용해 관세 정책을 유지하겠다며 무역법 122조에 근거해 전 세계에 ‘10% 글로벌 관세’를 부과하는 행정명령에 서명했다. 이어 글로벌 관세율을 15%로 올리겠다고 밝히면서 추가 행정명령 등 후속 조치가 뒤따를 것으로 예상된다. 미 사법부 최종 판단으로 상호관세는 무효가 됐지만, 자동차·철강 등에 부과되고 있는 품목관세는 여전히 유효한 상황이며 일본과 대만 등 한국과 비슷한 대미 통상 환경에 놓인 국가들이 이번 판결에도 대미 투자 계획을 수정하거나 재협상을 요구하는 등 움직임을 보이지 않는 상황이다. 22일 통상 당국에 따르면 연방대법원 판결 직전 박정성 산업통상부 차관보를 단장으로 하는 실무단은 미국 워싱턴DC를 찾아 미 상무부 등 관계자를 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털자산기본법 슈퍼위크 개막…최대 화두는 거래소 대주주 지분 제한 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679637</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679637</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>21일 디지털자산·정치권에 따르면 오는 23일부터 26일까지 디지털자산기본법을 논의하는 자리가 연달아 예정되어 있으며 23일 금융위원회와 국내 5대 원화거래소 간 간담회를 시작으로 24일 여당 디지털자산 태스크포스(TF) 법안 회의, 26일 민병덕 더불어민주당 의원과 김상훈 국민의힘 의원이 공동 주최하는 토론회가 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 1년만에 글로벌 ‘D램 1위’…HBM·범용 D램 판매 증가</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679640</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679640</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:36:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=신상윤 기자] 삼성전자가 지난해 4분기 글로벌 D램 시장 1위를 1년 만에 탈환했다. 최근 세계 최초로 양산 출하한 6세대 고대역폭 메모리 ‘HBM4’를 앞세워 D램 1위를 더욱 공고히 할지 관심이 모인다. 22일 시장조사기관 옴디아에 따르면 지난해 4분기 글로벌 D램 시장 전체 매출 규모는 전 분기 대비 약 120억달러 증가한 524억700만달러(약 75조9000억원)로 집계됐다. 이 가운데 삼성전자의 D램 매출은 전 분기 대비 40.6% 늘어난 191억5600만달러(약 27조7000억원)를 기록했다. 시장 점유율은 2.9%포인트 상승한 36.6%로 1위를 차지했다. 같은 기간 SK하이닉스의 D램 매출은 172억2600만달러(약 24조9000억원)로 25.2% 증가했지만, 점유율은 34.1%에서 32.9%로 하락하며 2위로 밀렸다. 삼성전자의 글로벌 D램 시장 1위는 2024년 4분기(38.1%) 이후 1년 만이다. 앞서 삼성전자는 지난해 1분기 고대역폭 메모리(HBM</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비트코인 급락장 1.7억달러 증발” 美 최대 거래소 ‘코담대’ 확대에 청산 리스크 부각 [크립토360]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679635</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679635</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:13:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 최대 디지털자산 거래소 코인베이스가 코담대(코인 대여 서비스) 담보 자산 범위를 알트코인까지 확대했다. 최근 비트코인 급락장에서 1억7000만달러 규모의 담보 청산 사례가 나온 만큼 투자자 주의가 필요하다는 지적이 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달 금통위도 ‘동결’ 무게…개인사업자 연체액은 2년 새 26% ‘쑥’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679385</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679385</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최근 2년간 개인사업자들의 대출 규모가 제자리걸음할 동안 연체액이 26% 급증한 것으로 집계된 가운데 한국은행의 금리 인하 기조가 사실상 마침표를 찍은 가운데 돈줄이 마른 개인사업자의 이자 부담은 앞으로 더욱 커질 것이라는 우려가 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트럼프 관세카드’ 불확실성 커졌다…韓 경제 ‘버팀목’ 수출 ‘안갯속’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679620</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679620</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 07:35:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]도널드 트럼프 미국 행정부의 무차별적인 상호관세가 미국 연방대법원에서 위법 판결을 받으면서 우리 경제에도 새로운 변수로 떠올랐다. 트럼프 대통령이 곧바로 10% ‘글로벌 관세’ 부과에 서명한 데다가, 품목별 관세도 부과될 수 있다는 점에서 되레 우리 경제에 리스크가 연장됐다는 평가가 나온다. 트럼프 대통령이 관련 절차법을 준수하는 선에서 2탄·3탄 관세카드를 내놓을 가능성은 열려있기 때문이다. 특히 우리 산업계와 외환·금융시장에 상당한 부담 요인으로 작용하고 있는 3500억 달러의 대미투자 이행에도 불확실성이 커질 수 있다는 우려의 목소리가 제기된다. 전문가들은 무엇보다 트럼프 관세정책의 향배를 섣불리 예측하기 어려운 국면으로 접어들었다는 점에서, 우리 정부로서는 섣불리 액션을 취하기보다는 시간을 두고 지켜보는 신중한 자세가 필요하다고 조언했다. 22일 관계부처에 따르면 미 연방 대법원의 상호관세 위법 판결이후 거시경제 측면에서 주요 관전 포인트는 한국경제의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 관세 위법에 달러 약세…금통위 앞두고 환율 변동성 확대[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01125046645353144</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01125046645353144</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 07:00:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>월말로 접어들며 글로벌 주요 경제지표 발표가 한산한 가운데, 이번 주 외환시장은 한국은행 금융통화위원회(금통위)와 함께 미국의 관세 정책을 둘러싼 법적 변수에 주목할 전망이다. 미국 연방 대법원이 도널드 트럼프 대통령의 상호관세 조치에 대해 위법 판단을 내리면서 달러 약세 요인이 새롭게 부각됐고, 이는 원·달러 환율에 변동성 요인으로 작용할 가능성이 제기...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제조업 취업자, 전체 10명 중 2명 이하 ‘역대 최저’…美관세폭풍에 청년층 급감</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679615</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679615</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:33:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=배문숙 기자]우리 경제 근간이 되는 제조업에서 일하는 취업자 비중이 지난해 전체 취업자 중 15%가량을 차지해 역대 최저 수준으로 떨어졌다. 이는 제조업 대신 서비스업이 커지는 구조적 변화 속에 미국발 관세 충격이 겹친 영향으로 분석된다. 제조업 고용 위축은 청년층 일자리 감소로 직결됐다. 22일 국가데이터처 국가통계포털(KOSIS)과 경제활동인구조사에 따르면 지난해 제조업 취업자는 438만2000명으로 전년보다 7만3000명 감소했다. 제조업 취업자는 2023년(-4만3000명), 2024년(-6000명)에 이어 3년째 줄었다. 제조업 중에서도 자동차, 비금속광물 제품 등이 지난해 감소세로 전환했다고 데이터처는 설명했다. 통상 고용은 경기 후행성 지표로 꼽힌다. 미국 관세정책 영향으로 자동차 대미 수출이 줄면서 고용도 위축됐다는 해석이 나온다. 작년 연간 대미 수출액은 전년 대비 3.8% 감소한 1229억 달러를 기록했다. 특히 품목별 관세가 적용된 자동차 수출액은 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최소 2년 걸릴 줄 알았는데…” SK하이닉스 성과급이 만든 세종의 기적[세종백블]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10679226</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10679226</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] “도서관 만들기 모금액 4000만원 목표가 달성되었습니다. 빠른 시간 내에 많은 분들이 아름다운 기적을 만들어 주셨습니다. 2026년 2월 28일 도서관 설치 모금을 종료하려 합니다.” 세종 영명보육원 이권희 원장의 말에는 놀라움과 감사가 동시에 담겨 있었다. 아이들에게 책을 읽고 서로 어울릴 수 있는 공간을 만들어 주고 싶다는 마음으로 시작한 ‘도서관 만들기’ 모금은 한 달 넘게 지지부진했지만, 한 직장인의 작은 나눔이 전국적인 기부 릴레이로 번지며 단숨에 목표를 달성했다. 22일 영명보육원 등에 따르면 이번 변화의 시작은 SK하이닉스 직원의 온라인 게시글이었다. 사상 최대 실적에 따른 억대 성과급 지급이 화제가 된 가운데, 한 직원이 세종의 보육원을 찾아 피자와 과일, 간식을 전달한 뒤 직장인 익명 커뮤니티 ‘블라인드’에 “오늘 자랑 좀 할게, 나 돈 좀 쓰고 왔어”라는 글을 올렸다. “돈을 돈답게 쓴 기분이었다”는 그의 고백은 직장인들 사이에서 빠르게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평균 58세·월 184만원…가구 방문노동자, 감정노동은 ‘사각지대’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678996</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678996</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김용훈 기자] 평균 연령 58세, 월평균 소득 184만원. 집집마다 방문해 돌봄·가사·점검 서비스를 제공하는 가구 방문노동자들이 고령·저임금 구조 속에서 감정노동 부담까지 떠안고 있는 것으로 나타났다. 서비스 수요는 빠르게 늘고 있지만, 사적 공간에서 이뤄지는 노동 특성 탓에 보호체계는 여전히 취약한 수준이라는 지적이 나온다. 22일 일하는시민연구소·유니온센터가 발간한 ‘가구 방문노동자 감정노동 실태와 시민인식’ 보고서에 따르면 조사 대상 방문노동자의 평균 연령은 58.3세, 평균 소득은 184만3800원으로 지역 생활임금보다 낮았다. 특히 방문간호사를 제외한 대부분 직종의 평균소득이 생활임금 미만으로 나타나 노동환경의 취약성이 확인됐다. 가구 방문노동은 고객의 집을 찾아가 서비스를 제공하는 형태로, 이동노동과 1인 노동, 사적 공간 노동이라는 특징을 동시에 지닌다. 아이돌봄사·산후관리사·가사관리사·학습지교사·생활가전 점검원 등 다양한 직종이 포함되며, 직종에 따라 하루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤섭의 MONEY! 부동산] 용산, 과천부터 3기 신도시까지...공공분양 내집마련 전략은?</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260220075318998</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260220075318998</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:31:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 아파트 일대 모습. [사진=연합뉴스]
        
        
        정부가 지난 1&amp;amp;middot;29 대책을 통해 서울을 비롯한 수도권 핵심 지역에 6만가구를 공급한다는 계획을 발표한 가운데 향후 청약 전략에 관심이 쏠리고 있다. 정부가 예고한 6만가구 뿐 아니라 3기 신도시 등 공공분양 물량이 대거 쏟아질 예정이기 때문이다.&amp;amp;nbsp;
        
        21일 부동산 업계 등에 따르면 정부는 이르면 3월 &amp;amp;#39;주거복지 추진방안&amp;amp;#39;을 발표하고 1&amp;amp;middot;29 대책에서 발표된 공급 물량에 대한 구체적인 공급 방식을 밝힐 계획이다. 지난 대책에서는 용산국제업무지구(1만가구), 과천 경마장 이전 용지(9800가구) 등 서울 도심과 인접 지역을 중심으로 한 대규모 공급계획이 발표됐는데 이 물량을 청년&amp;amp;middot;신혼부부에게 어떤 방식으로, 얼마나 공급할지가 방안에 담길 예정이다.
        
        국토부는 이들 물량 중 상당수가 분양주택으로 공급될 수 있다는 입장이다.&amp;amp;nbsp;분양가의 10%만 내고 입주할 수 있는 지분적립형 공공분양이 적용될 전망이라 관심이 쏠린다.&amp;amp;nbsp;
        
        국토교통부가 오는 9일까지 입법예고 중인 &amp;amp;#39;공공주택 특별법 시행규칙 일부개정령안&amp;amp;#39;에는 지분적립형 분양주택의 특별공급 비율이 70%로 명시돼 있다. 예를 들어 1000가구 단지에 지분적립형이 500가구라면 그중 70%인 350가구가 특별공급, 나머지 150가구는 일반공급으로 나가는 식이다. 지분적립형만을 대상으로 별도의 특공 체계가 마련된 건 이번이 처음이다.
        
        특별공급에는 기존에 없던 청년(19~39세 미혼) 유형이 신설돼 15%가 배정됐다. 부모와 같은 세대를 구성하더라도 본인만 무주택자면 청약에 참여할 수 있다. 다만 전용 60㎡ 이하 주택에 한한다. 본인 소득이 전년도 도시근로자 월평균 소득의 140% 이하여야 하고, 청약통장 6개월 이상 가입에 6회 이상 납입 조건을 충족해야 한다. 입주자는 소득&amp;amp;middot;거주기간&amp;amp;middot;청약납입횟수&amp;amp;middot;소득세 납부 기간 등을 점수화해 선정한다. 개정안은 입법예고 종료 후 법제처 심사 등을 거쳐 이르면 3~4월 시행될 전망이다.
        
        지분적립형 주택은 2021년 관련 법이 마련됐으나 정부 차원에서 공급 사례가 없었다. 이재명 정부가 핵심 주거 공약으로 내세우며 본격 확대에 나선 것이다. 입주 시 분양가의 10~25%만 내고 나머지 지분은 20~30년에 걸쳐 분할 취득하는 방식이다. 법적으로는 &amp;amp;#39;분양주택&amp;amp;#39;이지만 성격은 다르다. 완전한 소유권을 갖기 전까지는 공공기관이 보유한 잔여 지분에 대해 임대료를 내야 해 임대와 분양이 섞인 혼합형 모델이다. 지분 적립을 마쳐 100%를 채우면 온전한 내 집이 된다.
        
        국토부도 오는 3월 주거복지 로드맵에서 지분적립형 본격 적용을 예고한 상황이다. 김윤덕 국토부 장관은 1&amp;amp;middot;29 대책 발표 당일 브리핑에서 청년&amp;amp;middot;신혼부부 대상 물량의 임대&amp;amp;middot;분양 비중을 묻는 말에 &amp;amp;quot;상반기 중 주거복지 로드맵을 발표할 예정&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;청년과 신혼부부에게 적극적인 주거복지 플랜을 마련하겠다&amp;amp;quot;고 답했다. 앞서 김 장관은 지난해 7월 인사청문회에서 &amp;amp;quot;공공분양은 지분적립형과 이익공유형 등 다양한 형태가 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;특성에 맞게 공급 방식을 다변화하겠다&amp;amp;quot;고 밝힌 바 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        3기 신도시 분양도 본격화된다. 올해 수도권에서는 서울 1300가구, 인천 3600가구, 경기 2만3800가구로 공공분양 주택 2만9000가구가 순차적으로 공급된다. 올해 3월 분양을 앞둔 남양주왕숙2 A1블록과 A3블록은 각각 803가구, 686가구 규모다. A1블록 인근에는 유치원과 초등학교, 중학교 용지가 계획돼 있으며 A3블록은 경의중앙선 도농역과 가까워 접근성이 우수하다.
        
        3월 고양창릉 S-1블록은 494가구, 인천계양 A-9블록은 318가구의 공공분양 물량이 나온다. 4월 안양광양 A1,2(404가구), 5월 화성동탄2 C-27(473가구), 성남낙생 A1(933가구), 6월 고양창릉 S-2&amp;amp;middot;3&amp;amp;middot;4(3387가구), 9월 경기 부천대장 A2(498가구), 10월 수원광교 A17(600가구), 남양주왕숙 A17(379가구), 12월 시흥거모 A10(301가구)도 분양된다.
        
        서울에서는 8월 강동구 고덕강일지구 3단지(1305가구)가 공공분양 물량으로 나온다. 이 단지는 토지는 공공이 보유하고 건물만 분양하는 방식인 토지임대부 분양주택으로 공급돼 분양가가 낮은 것이 특징이다. 하지만 땅을 빌려 쓰기에 매달 수십만 원의 토지 임대료를 내야 한다는 부담이 있다. 정부는 토지임대부 주택을 위한 맞춤형 대출상품도 출시해 수요자의 부담을 낮추겠다는 방침이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 3bp 내외 하락하며 장기물 위주 강세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03817926645352488</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03817926645352488</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 11:31:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>20일 국고채 금리가 3bp(1bp=0.01%포인트) 내외 하락하며 강세를 보인다. 다음주 한국은행 2월 금융통화위원회(금통위) 회의와 재정경제부 국채발행계획 발표를 앞두고 외국인의 매수세가 금리를 끌어내리고 있다는 분석이 나온다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.10년 국채선물 5분봉 차트(자료=엠피닥터)이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 금리 보합세…미국 2월 구매관리자지수 발표[채권브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02889686645352488</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02889686645352488</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:26:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>20일 국내 국고채 시장은 간밤 미국채 금리 흐름과 원·달러 환율 등을 주시하며 강보합 출발할 것으로 전망된다. 글로벌 금리가 보합권을 보인 가운데 장 중 외국인 수급 역시 주시할 재료다.사진=AFP간밤 미국채 10년물 금리는 전거래일 대비 1.5bp(1bp=0.01%포인트) 내린 4.069%에 거래를 마쳤다. 통화정책에 상대적으로 민감한 2년물 금리는 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중동 지정학적 리스크 고조…환율 1450원 중심 등락[외환브리핑]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02725686645352488</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02725686645352488</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:07:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원·달러 환율은 1450원을 중심으로 등락이 예상된다. 중동의 지정학 위험 고조에 따른 위험선호 위축에 환율은 상승 압력이 클 것으로 전망된다. 이란 최고지도자 아야톨라 알리 하메네이(왼쪽)와 도널드 트럼프 미국 대통령.(사진=AFP 연합뉴스)20일 서울외국환중개에 따르면 간밤 뉴욕차액결제선물환(NDF) 시장에서 거래된 원·달러 1개월물은 1448.3원에...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 설 연휴 직후 3bp 내외 상승하며 약세 마감</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04473926645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04473926645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:14:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>19일 국고채 금리가 3bp(1bp=0.01%포인트) 내외 상승하며 약세 마감했다. 장 중 코스피 지수가 신고가를 경신한 가운데 국고채 시장은 외국인의 국채선물 매도 등이 겹치며 약세로 전환했다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.10년 국채선물 5분봉 차트(자료=엠피닥터)이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥터에 따르면 장내 국고채 3년물 금리...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환율, 1450원대로 상승 출발…美 금리인상 가능성 영향</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03152086645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03152086645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:22:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 연방준비제도(Fed·연준) 내에서 ‘금리 인상’ 가능성이 언급되면서 달러화가 강세를 나타내고 있다. 이에 설 연휴가 끝난 직후 환율은 1450원대로 상승했다. 사진=AFP19일 서울외국환중개에 따르면 이날 오전 9시 19분 기준 환율은 전 거래일 종가(1444.9원) 대비 7.65원 오른 1452.55원에서 거래되고 있다. 전 거래일보다 6.1원 오...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국고채 금리, 설 연휴 직후 2bp 내외 하락하며 강보합 출발</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03125846645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03125846645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:18:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>19일 국고채 금리가 2bp(1bp=0.01%포인트) 내외 하락하며 강보합 출발했다. 설 연휴 동안 미국채 금리가 하락한 점을 반영하는 것으로 풀이된다. 채권 금리와 가격은 반대로 움직인다.자료=엠피닥터이날 금융정보업체 KG제로인 금융단말기 엠피닥터에 따르면 오전 9시11분 기준 장내 국고채 3년물 금리는 전거래일 대비 1bp 내린 3.130%, 국고채 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 간 변동성 제한적…1400원대 중반 박스권 지속[주간외환전망]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01548166645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01548166645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이번주 원·달러 환율은 1440원대에서 출발할 예정이다. 설 연휴 동안 달러 가치가 제한적으로 등락했던 만큼, 외환 시장은 주 후반 발표되는 미국 2월 구매관리자지수(PMI)를 주시하며 박스권 장세가 이어질 것으로 전망된다. 사진=연합뉴스지난주 원·달러 환율은 다소 안정적인 1440~1450원대 박스권 장세를 이어갔다. 금융정보업체 KG제로인 엠피닥터에 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주식 너무 올랐는데…국고채 투자 고민 중이라면</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01266086645351176</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01266086645351176</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:30:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 5500선을 웃돌며 고공행진 중인 가운데, 일부 개인 투자자들은 ‘달리는 말’인 주식 외에 다른 투자처를 고민하거나 위험자산인 주식에 대한 헤지 수단으로 국고채 투자를 고려하는 분위기다. 시장에선 국고채 금리가 당분간 박스권을 이어가겠지만 현재 금리 수준도 매력적이란 견해도 나온다.사진=연합뉴스16일 한국거래소에 따르면 코스피 지수는 지난 13일...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세뱃돈도 달러로 준다…고환율 ‘뉴노멀’이 바꾼 명절 풍경</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01239846645351176</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01239846645351176</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 09:00:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>서울 강남에 거주하는 직장인 임씨(37)는 이번 설에 조카들에게 세뱃돈으로 100달러 지폐를 건넸다. 통상 10만원권을 준비하던 것과 달리 올해는 달러로 바꿨다. 임씨는 “요즘 환율 흐름을 보니 원화보다 달러로 주는 게 낫겠다고 판단했다”며 “당장 쓰기보다는 모아둘 돈이라면 달러도 괜찮을 것 같았다”고 말했다.새해에도 원·달러 환율이 1400원대를 훌쩍 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;오르락 내리락&apos; 환율, 1400원 밑으로 내려갈까</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02013926645350520</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02013926645350520</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1500원을 위협하며 경제 위기 시절 트라우마를 자극하던 원·달러 환율이 다소 안정되는 모습이다. 대내외 여건이 환율 하락에 우호적인 방향으로 형성되면서 1450원대를 중심으로 움직이자 추가 하락 여부에도 관심이 쏠린다. (사진= AFP)14일 금융정보 단말기 엠피닥터에 따르면 서울외국환중개 기준 원·달러 환율은 전날 정규장 종가(오후 3시 30분) 기준...</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>