<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - industry</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy industry 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:46:16 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“생리대 대신 깔창 썼다는 말 듣고 창업”…100만명이 택한 착한 기업</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966746</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966746</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:02:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>여성용품 스타트업 ‘해피문데이’ 김도진 대표  필요한 부분만 순면 쓰고 정기구독 통해 수요 예측 홍보마케팅 줄여 가격 낮춰  누적 150억원 투자 유치에 최근 제조사 인수하며 확장..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;최고 성능&apos; 삼성 HBM4, 엔비디아 최상위 GPU 장악 유력</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219103423374</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219103423374</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:43:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=아주경제DB]
        
        
        
        삼성전자가 세계 최초로 출하한 6세대 고대역폭메모리(HBM4)가 압도적인 성능을 앞세워 핵심 고객사인 엔비디아의 최상위 인공지능(AI) 그래픽처리장치(GPU)에 적용될 전망이다.
        
        19일 업계에 따르면 지난 12일 양산&amp;amp;middot;출하된 삼성전자 HBM4는 JEDEC(반도체국제표준)를 뛰어넘는 최고 성능을 목표로 개발됐다. 10나노급 6세대 &amp;amp;#39;1c D램&amp;amp;#39;을 적용하고, 베이스 다이에 4나노 공정을 도입하며 성능과 수율(안정성)을 모두 잡았다는 평가를 받는다.
        
        JEDEC의 속도 기준은 8Gbps다. 삼성전자 HBM4는 엔비디아의 요구 수준에 맞춰 이보다 약 46% 빠른 11.7Gbps 동작 속도를 안정적으로 구현했으며, 최대 13Gbps까지 확장 가능하다. 대역폭은 최대 3.3TB/s에 달한다.
        
        삼성전자가 경쟁사보다 엔비디아 공급에 성공한 것도 최고 수준의 성능 때문이다. 차세대 GPU 베라 루빈 출시를 앞둔 엔비디아는 삼성전자 HBM4 탑재를 지상 과제로 삼았다.&amp;amp;nbsp;
        
        실제 업계에서는 엔비디아가 이른바 &amp;amp;#39;듀얼 빈(Dual Bin)&amp;amp;#39; 전략을 구사할 것으로 본다. 듀얼 빈은 하나의 동일한 제품군을 등급(Bin)으로 나눠 공급&amp;amp;middot;관리하는 전략이다. 차량으로 비유하면 한 모델명 안에서도 옵션이나 버전에 따라 다양한 차등의 제품이 존재하는 것과 비슷하다.
        
        HBM4에서는 11.7Gbps(초당 기가비트) 이상의 최고 속도 구간과 차상위 속도 구간(10Gbps대)으로 이원화해 제품 전략을 가져갈 수 있고, 향후 HBM4 적용 범위가 넓어질수록 속도 기준도 더 세분화된다.
        
        엔비디아 입장에서 삼성전자 HBM4가 &amp;amp;#39;귀하신 몸&amp;amp;#39;이 되면서 제품 가격도 전작인 HBM3E보다 20~30%가량 높은 700달러(한화 약 100만원) 수준으로 정해진 것으로 추정된다. 경쟁사 대비 한 단계 높은 성능을 보이는 데다 범용 D램 가격 상승이 지속되는 등 글로벌 시장에서 반도체 품귀 현상이 심화하고 있기 때문이다.
        
        글로벌 주요 빅테크인 구글, 브로드컴 등이 올해도 HBM3E를 주요 제품으로 채택할 가능성이 높은 가운데 엔비디아와 제품군이 겹치는 AMD가 신형 AI 가속기에 HBM4를 탑재한다면 제품 가격은 또 한 번 요동칠 수도 있다.
        
        업계 한 관계자는 &amp;amp;quot;범용 D램이 높은 수익성을 확보하면서 삼성전자는 D램과 HBM4 투 트랙 양산 전략을 구사할 수 있게 됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;엔비디아를 비롯한 빅테크들의 고성능 HBM4 수요가 확실한 만큼 판가 상승으로 마진률도 상향 조정될 것으로 예상된다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웹젠-하운드13 &apos;드래곤소드&apos; 출시 한 달 만에 퍼블리싱 계약 해지</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021921224858047</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021921224858047</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:22:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&apos;드래곤소드&apos; 개발사 하운드13과 유통사인 웹젠이 게임 출시 한 달 만에 퍼블리싱 계약을 전격 해지하고, 소비자 결제 금액을 전액 환불하기로 했다. 이번 사태의 원인으로 게임 개발 장기화와 흥행 실패가 꼽히는 가운데 양사는 서로에게 책임이 있다고 주장하며 공방을 벌이고 있다.  하운드13은 19일 공식 유튜브 채널을 통해 &quot;지난 13일 웹젠에 퍼블리싱 계약 해지를 통보했다. 해지 사유는 웹젠의 계약금 잔금 미지급이다&quot;라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IEA 이사회 간 고려아연 최윤범 회장 “핵심광물 쏠림 심화…국제적 협력을”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966609</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966609</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:39:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘핵심광물 공급망’ 세션 의장직 수행최윤범 고려아연 회장이 18일(현지시간) 파리에서 개최된 국제에너지기구(IEA) 각료이사회의 ‘핵심광물 공급망’ 세션 의장직을 맡았다. 최 회장..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 노사, 2026년 임금교섭 결렬…중노위 조정 신청 돌입</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021920215427593</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021920215427593</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:21:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자 창사 이래 첫 단일 과반 노조인 초기업노동조합 삼성전자지부를 포함한 공동교섭단이 사측과의 입장차를 좁히지 못하고 임금교섭 결렬을 선언했다. 초기업노조와 전국삼성전자노동조합, 삼성전자노조동행 등으로 구성된 공동교섭단은 19일 &quot;2026년 임금교섭 결렬을 공식 선언하고 중앙노동위원회 조정 신청에 돌입한다&quot;고 밝혔다.  공동교섭단은 오는 20일 노동쟁의 조정 신청서를 제출할 예정이며, 조정 결과가 기대에 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼성전자가 1위 내줬다”…TCL, 12월 글로벌 TV 출하량 1위</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966598</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966598</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:20:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>연간 기준 삼성전자 1위 “TCL, 향후 삼성에 큰 위협”중국 TV 업체 TCL이 지난해 12월 삼성전자를 제치고 출하량 기준으로 전세계 TV 시장 1위에 올랐다. 19일 카운터포..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;이렇게 잘 팔린다고?&quot; 11년 연속 1위…미국서 2000억 찍은 K푸드 &apos;두부&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021919531804844</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021919531804844</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:11:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>풀무원이 고단백 제품을 앞세워 미국 두부 시장에서 사상 최대 매출을 기록했다. K-푸드 열풍이 두부로까지 확산할지 주목된다.  풀무원은 19일 미국법인의 지난해 두부 매출이 2242억원(1억5760만달러)으로 집계됐다고 밝혔다. 이는 전년 대비 12.2% 증가한 수치로 역대 최고치다. 미국 내 식물성 단백질 수요 증가와 전략적인 매출처 확대가 실적 상승을 이끌었다. 풀무원 미국법인의 두부 매출은 2021년 이후 매년 최고 매출 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코홀딩스, 신임 사내이사 정석모 본부장 등 추천···자사주 6351억 소각 결정</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021920070217003</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021920070217003</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:07:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>포스코홀딩스가 정석모 사업시너지본부장을 신임 사내이사 후보로 추천하고, 6300억원 규모의 자사주 소각을 결정하며 이사회 재편과 주주환원 정책 강화에 나섰다. 포스코홀딩스는 19일 서울 강남구 포스코센터에서 정기 이사회를 열고, 사내·사외이사 후보 추천 및 자사주 소각 등을 내달 24일 열리는 정기주주총회 안건으로 상정하기로 의결했다. 신임 사내이사 후보로 추천된 정 본부장은 1991년 포스코 입사 후 엔투비 대표이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;치약 리콜&apos; 여파…태광산업, 애경산업 인수액 낮추고 거래종결일 연기</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021919464899834</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021919464899834</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:46:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>태광산업이 최근 발생한 애경산업의 &apos;치약 리콜&apos; 사태를 반영해 인수 가격을 낮추고 거래 종결일도 한 달여 뒤로 미뤘다. 태광산업은 19일 애경산업 주식 833만6288주(지분 31.56%)를 약 2237억5000만원에 취득하기로 했다고 정정 공시했다. 이는 당초 인수 금액인 약 2350억 원에서 110억원 이상 줄어든 규모다.  이번 거래는 태광산업이 전체 인수 대상 지분의 절반을 취득하는 구조로, 이에 따라 전체 인수 금액 역시 당초 약 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인프라 무임승차 VS 서비스 고도화...거세지는 수입차 직판 경쟁</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219142049570</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219142049570</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:39:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        테슬라 모델 Y 이미지 [사진=대만 U-CAR 제공]
        
        
        수입차 업계가 기존 딜러를 통한 판매 구조에서 온라인 직접 판매로 변화를 시도하고 있다. 테슬라에 이어 폴스타, 혼다, 볼보(신차) 등에 이어 업계 2위인 메르세데스-벤츠까지 올 상반기 직접판매제(RoF) 도입을 예고하면서다. 유통사 마진 축소로 가격 거품을 제거하면 전체 시장 파이를 늘릴 수 있다는 기대감과 딜러사가 구축해 놓은 기존 서비스망이 위축돼 소비자 피해를 키울 것이라는 우려감이 동시에 나온다.
        &amp;amp;nbsp;
        19일 관련업계에 따르면 벤츠코리아는 오는 4월부터 직적판매 방식인 &amp;amp;#39;리테일 오브 더 퓨처(RoF)&amp;amp;#39;를 본격 시행한다. RoF는 수입차 한국 법인이 차량을 직접 유통해 가격을 정찰제에 가깝게 운영하는 방식이다. 벤츠의 RoF는 본사가 직접 차량 가격, 재고, 출고 날짜 등을 관리해 전국 어느 지점에서도 동일한 가격으로 구매할 수 있다는 점이 핵심이다. 본사는 시스템 통합을 위해 국내 상주 인력을 대폭 늘렸고, 딜러사들은 전시장 운영&amp;amp;middot;AS&amp;amp;middot;특수 정비 등에 집중할 수 있도록 했다.
        
        벤츠코리아 관계자는 &amp;amp;quot;약 2년간 딜러사들과 꾸준히 소통해 RoF 도입 초기에서 나올 수 있는 오해와 불신을 해소했고, 이제는 안정적인 정착을 위한 기반이 구축됐다고 판단된다&amp;amp;quot;면서 &amp;amp;quot;소비자들은 유통마진 제거와 가격 정찰제에 따른 기대 효과를, 딜러사들은 벤츠의 공식 파트너로서 서비스 품질 고도화에 주력할 수 있어 서로 윈윈&amp;amp;quot;이라고 기대했다.&amp;amp;nbsp;
        
        최근 수입차 시장에서 직판제 도입 브랜드는 늘어나는 추세다. 테슬라코리아는 한국 진출 초기부터 직판제를 실시했고, 볼보코리아, 폴스타코리아, 혼다코리아, 토요타코리아, 스텔란티스코리아, 캐딜락코리아 등도 최근 5년 사이에 직판제 도입을 확대하고 있다. 이들 브랜드는 온라인으로 차량 구매는 물론 브랜드는 재고 현황과 출고 시점 등을 실시간으로 조회할 수 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        수입차 업계 관계자는 &amp;amp;quot;기존 딜러 체제에서는 수입사별로 차량 가격과 출고 날짜, 서비스 혜택 등이 달라 소비자들이 발품을 팔아야 하는 번거로움이 있었지만 직판제에서는 가격과 유통 채널이 일원화돼 본사는 관리가, 소비자는 구매 편의성이 향상된다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        반면 딜러사들은 직판제 확대가 경쟁을 제한해 장기적으로 수입차 가격을 높이고, 서비스센터 축소 등 악영향 미칠 것이라고 우려하고 있다.&amp;amp;nbsp;실제 직판제를 고수하고 있는 테슬라의 경우 국내 연간 판매량이 6만대에 달하지만 전국 서비스망은 16곳에 불과하다.&amp;amp;nbsp;
        
        한 딜러사 관계자는 &amp;amp;quot;딜러사들은 차값의 3~5% 안팎의 저마진으로 재고 매입, 금융이자, 대형 전시장 오픈, AS 서비스망 구축 등을 완성하며 수입차 생태계 확장에 기여해왔다&amp;amp;quot;면서 &amp;amp;quot;직판제가 확대되면 판매 마진이 줄어 딜러사가 기존 운영하던 대형 서비스센터 운영 차질이 예상된다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블록체인 클러스터... 市, 조성사업 시동</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191925036556</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191925036556</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:25:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 부산 블록체인 특화 클러스터 조성 사업이 시동을 걸었다. 올해는 지역기업 14개사를 대상으로 사업화를 지원하고 최대 10개사를 대상으로 해외 진출을 지원하는 등 다양한 산업 생태계 조성사업이 전개된다. 부산시와 부산테크노파크(TP)는 19일 한국인터넷진흥원과 &apos;2026 블록체인 특화 클러스터 조성사업 추진을 위한 3자 협약&apos;을 맺고 본격적인 사업에 돌입한다고 밝혔다. 이 사업은 시와 과학기술정보통신부가 지난 2024년부터 올해까지 3년간 총 200억원을 투입해 추진하는 신성장 산업 촉진사업이다. 실효성 있는 블록체인 비즈니스 모델을 발굴해 부산지역 산업의 디지털 전환을 가속하는 데 역점을 두고 있다. 2026년도 사업 협약에 따라 진흥원은 전담 기관이 돼 사업 전반을 전담 관리한다. 또 수행기관인 부산TP는 현장 밀착형 세부과제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>렛츠런파크, 3월부터 &apos;말죽거리 상생마켓&apos; 연다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191924541961</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191924541961</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:25:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국마사회 렛츠런파크 부산경남은 내달 1일부터 지역민의 주말 나들이 명소이자 상생의 장인 &apos;말죽거리마켓&apos;의 운영을 재개하고, 방문객 맞이에 나선다고 19일 밝혔다. 말죽거리마켓은 방문객들에게 다채로운 놀이시설과 볼거리, 먹거리를 제공하는 주말 상설 플리마켓 행사다. 단순한 마켓을 넘어서 부산경남 지역 소상공인들에게 안정적인 판로를 제공하고, 지역 일자리를 창출하는 &apos;상생의 장&apos;으로 자리매김하고 있다. 이번 마켓은 매주 토·일요일 오전 11시부터 오후 5시까지 렛츠런파크 부산경남 더비광장에서 열린다. 주말 내내 다양한 놀이기구를 이용할 수 있으며, 일요일에는 지역 소상공인들이 참여하는 개성 넘치는 플리마켓 부스와 풍성한 먹거리의 푸드트럭 존이 더해져 활기찬 축제 분위기를 선사한다. 올해는 붉은 말의 해를 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;출근길 책 반납&quot;… 부산도시철도 역사, 생활플랫폼으로 진화</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191924368413</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191924368413</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:25:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>부산도시철도 역사 유휴공간 곳곳에서 운영중인 스마트도서관과 무인민원발급기가 시민들의 호응을 얻으면서 지하철역이 단순한 이동 공간을 넘어 시민 생활에 도움을 주는 생활 밀착형 플랫폼으로 진화하고 있다. 19일 부산교통공사에 따르면 스마트도서관은 무인으로 도서를 대출·반납할 수 있는 도서관으로, 연중무휴로 운영돼 도서관 휴관일이나 야간에도 이용할 수 있다. 지난 2018년부터 이용승객과 부산 시민 편익증대를 위해 도시철도 역사 내 유휴공간에 스마트 도서관을 설치하면서 지역의 독서 문화 환경 조성에 적극 동참하고 있다. 지난해 부산2호선 장산역 스마트도서관 개관으로 부산도시철도 내 스마트도서관은 총 10곳으로 확대됐다. 1호선 2곳, 2호선 5곳, 3호선 3곳에서 운영 중이다. 연산역에는 자동도서반납기, 수영역에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최신 기술·산업 전략 공유”…유비리서치, 내달 ‘디스플레이 코리아 2026’ 개최</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966549</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966549</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:21:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘디스플레이 혁신의 연결’ 주제로 진행  글로벌 연사 기조연설·네트워킹도 마련디스플레이 시장 조사 업체 유비리서치가 다음 달 12~13일 서울 서초구 엘타워에서 국제 디스플레이 행..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;칩플레이션&apos;에 원가압박 커져…&apos;완제품&apos; 가전업계는 울상</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191919296057</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191919296057</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:19:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 투자 확산이 메모리 업체에 이어 부품 업계까지 슈퍼사이클(초호황기)을 이끄는 반면, 가전·정보기술(IT) 완제품 업체들은 원가 압박이 날로 커지는 모습이다. 메모리 제조원가가 높아지면서 소비자 판매가격도 인상할 수밖에 없어 삼성전자, LG전자 등 2026년 신형 제품 출시를 앞둔 업체들의 고민이 깊어지고 있다. ■AI 슈퍼사이클에 가전·IT &apos;울상&apos; 19일 업계에 따르면 삼성전자와 LG전자 등 주요 업체들은 로봇청소기·스마트가전 등 온디바이스 AI 기능을 강화한 신형 제품 출시를 예고하고 있다. 그러나 내부적으로는 메모리 가격 상승에 따른 소비자가격 저항과 채산성 사이에서 균형점을 찾느라 고심하는 것으로 전해졌다. 기기 자체에서 AI 기능을 구현하려면 가전제품의 두뇌 역할을 하는 메모리 탑재량이 늘어날 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI 슈퍼사이클’ 반도체 다음은 부품사</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191919267992</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191919267992</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:19:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전기의 적층세라믹커패시터(MLCC) 생산 가동률이 조만간 100%에 근접할 전망이다. &apos;전자산업의 쌀&apos;로 불리는 MLCC는 최근 인공지능(AI) 서버용 고사양 제품 수요가 폭발적으로 늘면서 공급 부족설까지 나오는 상황이다. AI용 고부가가치 반도체 기판 역시 주문이 밀려들고 있다. 
        
        삼성전기는 AMD와 구글, 아마존, 메타 등 빅테크를 고객사로 확대하며 플립칩 볼그리드어레이(FC-BGA) 시장점유율을 빠르게 끌어올리고 있다. 
        
        후발주자인 LG이노텍 역시 인텔 등 빅테크에 FC-BGA를 본격 공급하고 있는 것으로 알려졌다. 메모리 반도체 중심의 AI 슈퍼사이클이 전기전자 부품 전반으로 확산되는 &apos;2차 AI 사이클&apos;이 본격화하고 있다는 관측이 나온다. 
        
        19일 전기전자 업계에 따르면 MLCC 글로벌 1위 기업인 일본 전자부품사 무라타제작소는 AI 서버용 고사양 MLCC 가격 인상
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 3GPP 엑설런스 어워드 최다 수상 기록</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191903452174</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191903452174</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:04:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 삼성리서치아메리카(SRA) 소속 에코 옹고사누시 연구원(사진)이 지난 13일(현지시간) 스웨덴 예테보리에서 열린 3GPP 국제 표준화 회의에서 &apos;2025년도 엑설런스 어워드&apos; 수상자로 선정됐다고 19일 밝혔다. 세계 이동통신 표준화 기구인 3GPP는 2012년 엑설런스 어워드를 제정하고 차세대 모바일 통신 표준 개발에 공헌한 개인을 선정해 상을 수여하고 있다. 이번 수상으로 삼성전자는 3GPP 엑설런스 어워드 누적 수상자 8명을 배출하며, 업계 최다 수상 기록을 경신하게 됐다.  soup@fnnews.com 임수빈 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IEA 이사회 간 최윤범 회장 &quot;핵심광물 쏠림 심화&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191903377589</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191903377589</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:03:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>고려아연은 최윤범 회장이 18일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 국제에너지기구(IEA) 각료이사회 &apos;핵심광물 공급망(Critical Minerals Supply Chain)&apos; 세션 의장직을 맡아 공급망 다변화와 국제 협력 필요성을 강조했다고 19일 밝혔다. 최 회장은 지난해에 이어 국내 기업인 가운데 유일하게 2회 연속 IEA 각료이사회에 초청됐다. 글로벌 핵심광물 공급망에서 고려아연의 전략적 중요성이 커지면서 이번 회의에서는 의장직까지 수행하게 됐다는 것이 회사 측 설명이다. IEA 각료이사회는 2년마다 열리는 고위급 회의로, 회원국과 초청국 주요 각료, IEA 에너지기업협의회 소속 글로벌 에너지 기업 경영진이 참석해 에너지 안보 현안과 중장기 정책 방향을 논의한다. 최 회장은 IEA 사무총장 파티 비롤 등 주요 인사들과 만나 핵심광물 공급망 다변화를 위한 과제도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[fn이사람] 100호점 돌파 스카 &quot;카공족까지 사로잡았죠&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191903267135</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191903267135</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 19:03:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;궁극적으로 학습에 가장 적합한 공간을 제공하는 게 목표입니다.&quot; 공본 김래영 본부장(사진)은 19일 &quot;일반 스터디카페, 라운지형 스터디카페 등을 통해 누구나 합리적 비용으로 편안하게 학습할 수 있는 공간을 제공하기 위해 노력 중&quot;이라며 이같이 밝혔다. 공본은 스터디카페 프랜차이즈다. 공본은 &apos;공간의 본질&apos; 혹은 &apos;공부의 본질&apos;을 의미한다. 공본 스터디카페는 최근 전국 100호점을 돌파하며 업계의 주목을 받고 있다. 김 본부장은 공본에 합류하기 전까지 영화 분야에 종사한 이력이 있다. 그는 &quot;어릴 때부터 영화를 좋아해서 영화 마케팅과 함께 영화제 행사 홍보 등 영화 관련 일에 15년 동안 종사했다&quot;며 &quot;좋아하는 일을 직업으로 하며 즐거웠던 기억이 많다&quot;고 말했다. 김 본부장이 영화 분야에 종사했던 경험은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코홀딩스, 정석모 본부장 사내이사 후보 추천</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678664</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678664</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:59:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=최은지 기자] 포스코홀딩스가 신임 사내이사 후보로 정석모 사업시너지본부장을 추천하며 그룹의 사업구조 개편과 경쟁력 강화에 속도를 낸다. 이와 함께 약 6300억원 규모의 자사주 소각과 배당안을 의결하며 주주환원 정책도 강화했다. 포스코홀딩스는 19일 서울 강남구 포스코센터에서 정기 이사회를 열고 사내·사외이사 후보 추천 건과 주주환원 정책 등을 다음 달 24일 열리는 정기주주총회 안건으로 올리기로 의결했다고 밝혔다. 이번 이사회에서 사내이사로 새롭게 추천된 정 본부장은 1991년 포스코에 입사한 이후 엔투비 대표이사 사장, 포스코 이차전지소재사업실장 및 산업가스사업부장 등을 역임했다. 포스코홀딩스는 정 본부장이 철강과 이차전지 소재 등 그룹의 핵심 사업 분야에서 쌓은 폭넓은 경험을 바탕으로 사업구조 개편을 가속화하는 역할을 할 것이라고 설명했다. 기존 사내이사인 이주태 미래전략본부장과 김기수 미래기술연구원장(그룹 최고기술책임자·CTO)은 사내이사 후보로 재추천됐다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코홀딩스, 사내외이사 후보 추천…자사주 2% 소각</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191835175086</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191835175086</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:44:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  포스코홀딩스가 사내외이사 후보 추천과 자사주 2% 소각을 의결하며 이사회 재편과 주주환원 강화에 나섰다. 글로벌 경기 둔화와 보호무역주의 확산 속에서 지배구조 안정과 기업가치 제고를 동시에 추진하겠다는 행보다.
        포스코홀딩스는 19일 서울 강남구 포스코센터에서 정기 이사회를 개최했다며 이 같이 밝혔다.
        이사회 산하 이사후보추천위원회는 신임 사외이사 후보로 김주연 전 한국P&amp;G 부회장을 추천했다. 임기가 만료되는 김준기 사외이사는 감사위원회 위원 후보로 재추천했다.
        신임 사내이사 후보로는 정석모 사업시너지본부장을 추천했다. 이주태 미래전략본부장과 김기수 미래기술연구원장(그룹 CTO)은 사내이사로 재추천했다. 포스코홀딩스는 또한 그룹 핵심 사업인 철강 부문을 고려해 이희근 포스코 대표이사
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나만 한국이었어?”…설 연휴 인천공항 ‘사상 최대’ 138만명 북적</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966537</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966537</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:36:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 설 연휴 기간 인천국제공항을 이용한 여객이 일일 평균 23만1000명을 기록하며 역대 최대치를 갈아치웠다. 19일 인천국제공항공사에 따르면 이번 설 연휴인 지난 13일부터 1..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한킴벌리, 산불피해지에 나무 심는다...예비·신혼부부 참가자 모집</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191615360506</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191615360506</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:32:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 유한킴벌리는 &apos;우리강산 푸르게 푸르게 2026 신혼부부 나무심기&apos;에 참가할 예비부부와 신혼부부 200명(100커플)을 모집한다고 19일 밝혔다.
        신혼부부 나무심기는 &apos;우리강산 푸르게 푸르게 캠페인&apos;을 대표하는 시민참여 프로그램이다. 지난 1985년 시작해 올해로 42년차를 맞는다.
        유한킴벌리는 새로운 첫발을 내딛는 예비부부와 신혼부부가 직접 나무를 심으며 미래세대를 위한 건강한 숲을 만드는 데 기여한다는 취지로 매년 행사를 개최했다.
        올해 행사는 다음달 28일 경북 안동시 산불피해지에서 열린다.
        지난해 3월 산불로 인한 영남권 피해 면적은 10만4000㏊로 서울시 면적의 1.7배에 달한다.
        유한킴벌리 관계자는 &quot;참가 부부들이 산불 피해지 현장을 방문하고 산림복원을 위한 나무심기 활동에 참여해 숲환경 보호의 중요성에 대한 공감
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사 안 부럽네”…삼성전자 평균 연봉 1억5000만원 돌파 전망, 1년새 20%↑</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678657</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678657</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김주리 기자] 삼성전자의 지난해 직원 평균 보수(연봉)가 1억5000만원을 넘어설 수 있다는 추정이 나왔다. 이는 전년 대비 20% 가까이 증가한 액수다. 기업분석전문 한국CXO연구소는 최근 제출된 감사보고서를 토대로 조사한 ‘2025년 삼성전자 직원 평균 보수 분석 및 인건비 변동, 월별 국민연금 가입자 현황’ 결과를 19일 공개했다. 평균 연봉 산정 대상은 등기임원을 제외한 미등기임원과 부장급 이하 일반 직원이며, 고용 인원은 국민연금 가입자 수를 기준으로 분석했다. 조사 결과 지난해 직원 1인당 평균 연봉은 1억5300만~1억5800만원 수준으로 추정됐다. 이번 감사보고서를 통해 파악된 삼성전자의 2025년도 직원 보수(급여+퇴직급여) 총액은 19조7963억원이었다. 통상적으로 해당 항목이 이후 사업보고서에 공시된 임직원 연간 급여총액과 거의 같았던 점을 고려해 조만간 사업보고서에 공시될 임직원 급여총액을 산출하면 19조4000억원~19조9300억원이 될 것으로 C</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDI, 10조원대 삼성디스플레이 지분 판다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191828070023</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191828070023</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성SDI가 중장기 성장 기반 구축을 위한 투자자금 확보를 위해 삼성디스플레이 지분을 일부 매각하기로 하면서 최대 약 10조원에 달하는 투자재원 확보가 가능할 전망이다. 삼성SDI는 19일 공시를 통해 &quot;투자재원 확보 및 재무구조 개선을 위해 보유 중인 삼성디스플레이 지분 등의 매각 추진을 이사회에 보고했다&quot;고 밝혔다. 거래 상대, 규모, 조건, 시기 등은 아직 정해지지 않았지만, 추후 사외이사들로 구성된 지속가능경영위원회를 통해 관련 사항을 검토한 뒤 이사회 보고 및 승인 등 절차를 진행할 예정이다. 삼성SDI는 비상장사인 삼성디스플레이의 지분 15.2%를 보유하고 있다. 장부가격 기준으로는 10조원이 넘는 것으로 전해졌다. 이번 지분 매각 추진은 최근 국내 배터리 업계의 전반적인 부진 속에서도 지속적인 투자 의지를 재확인한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오·에너지가 핵심 성장축… 삼성물산, 9조 쏟아붓는다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191828001581</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191828001581</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성물산이 향후 3년(2026~2028년)간 에너지·바이오 등 미래 신성장 분야에 최대 9조4000억원을 투자한다. 중기 투자 계획을 공개한 이후 최대 규모다. 성장 축인 바이오 사업을 필두로 원전·태양광·수소 등 에너지 분야에서 공격적인 투자 행보가 이어질 전망이다. ■바이오·에너지 양대 축으로 성장 삼성물산은 19일 미래 성장사업과 기존 사업에 3년간 8조원에서 최대 9조4000억원(삼성바이오로직스 투자 포함)을 투입하는 내용을 담은 &apos;2026~2028년 투자 계획 및 주주환원 정책&apos;을 발표했다. 이는 2022~2025년 3개년 투자계획 7~8조원(연결 기준, 별도 기준 3~4조원) 대비 확대된 규모다. 삼성물산 관계자는 &quot;앞으로 3년간 에너지와 바이오 중심의 성장사업 성과 창출과 기존 사업 포트폴리오 강화에 집중할 계획&quot;이라며 &quot;안정적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 美 B2B 가전 시장 &apos;톱3&apos; 보인다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191827586443</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191827586443</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>【 뉴욕=이병철 특파원】LG전자가 미국 시장에서 기업간거래(B2B) 가전 부문에서 연간 40%가 넘는 성장세를 바탕으로 올해 &apos;톱3&apos; 진입을 예고했다. 트럼프 행정부의 관세 정책에도 불구하고 글로벌 생산기지를 적극 활용해 목표를 달성하겠다는 전략이다. LG전자 백승태 HS사업본부장(부사장)은 지난 17일(현지시간) 미국 플로리다주 올랜도에서 열린 북미 최대 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS 2026&apos;에서 기자간담회를 열고 &quot;올해 연말까지 미국 B2B 가전 시장 톱3 목표를 달성할 것으로 예상한다&quot;고 밝혔다. LG전자는 지난 2024년에도 미국 B2B 시장 톱3 진입 목표를 밝힌 바 있다. LG전자는 소비자 시장(B2C)에서는 오랜 기간 세계 1위 지위를 유지해왔다. 그러나 건축업체(빌더)에 가전을 공급하는 북미 B2B 시장에서는 제너럴일렉트릭(GE)과 월풀이 각각 약 30%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노베이션, 베트남서 3조 수주 잭팟</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191827541859</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191827541859</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK이노베이션이 베트남 중북부 응에안성에서 총사업비 약 23억달러(약 3조3000억원) 규모의 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 프로젝트 사업권을 거머쥐었다. 단순한 에너지 공급을 넘어 현지 산업 생태계 자체를 바꾸겠다는 SK그룹의 원대한 구상이 베트남 정부의 마음을 움직였다는 분석이 나온다. SK이노베이션은 베트남 국영 석유가스그룹(PVN) 산하 발전사 &apos;PV Power&apos;, 현지 기업 &apos;NASU&apos;와 함께 구성한 컨소시엄이 응에안성 정부로부터 &apos;뀐랍 LNG 발전 사업&apos;의 최종 사업자로 선정됐다고 19일 밝혔다. 이번 프로젝트는 하노이에서 남쪽으로 220km 떨어진 뀐랍 지역에 △1500메가와트(MW)급 가스복합화력발전소 △25만㎥급 LNG 터미널 △전용 항만을 동시에 건설하는 대규모 인프라 구축 사업이다. 2027년 착공해 2030년 터미널과 발전소를 준공한다는 목표다. SK이노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화오션 &apos;60조 캐나다 잠수함 사업&apos; 수주 총력</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191827495241</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191827495241</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한화오션이 최대 60조원으로 추정되는 캐나다 차세대 잠수함 도입사업(CPSP) 수주에 총력을 기울이고 있다. 캐나다 현지의 온타리오조선소 및 모호크 대학과 협력, 캐나다 조선 산업 경쟁력을 강화하고 조선 인력을 양성하는데 앞장선다. 한화오션은 18일(현지시간) 캐나다 토론토 현지에서 온타리오조선소(Ontario Shipyards)와 전략적 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다. 한화오션은 온타리오조선소 및 모호크대학(Mohawk College) 등 3자 간 전략적 협력 의향서(LOI)도 사인했다. 이날 행사에는 아슬람 라나(Aslam Rana), 크리스 비틀(Chris Bittle), 존 폴 단코(John-Paul Danko), 시마 아칸(Sima Acan) 등 캐나다 국회의원들도 참석해 캐나다와 한국 간 긴밀한 조선·해군 산업 협력을 축하했다. 한화오션은 온타리오조선소와의 MOU를 통해 온타리오조선소에 설계 및 엔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HD건설기계 &apos;AI 탑재 굴착기&apos;로 현장 안전 개선</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191827485840</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191827485840</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>HD건설기계가 인공지능(AI)이 탑재된 차세대 굴착기 개발을 통해 현장 안전 개선에 나선다. 19일 업계에 따르면 HD건설기계는 AI가 장비 주변의 사고 위험환경을 알려주는 &apos;SAVM(Smart Around View Monitoring)&apos;과 AI가 위험 상황을 판단해 장비를 즉시 정지시키는 &apos;E-STOP&apos; 등 스마트 안전 기술을 개발해 상용화에 나섰다. HD건설기계는 지난해 9월 프랑스 안전협회 주관 행사에서 이 기술을 시연하면서 유럽 현지 건설사들의 호평을 받은 바 있다. 건설 현장은 각종 장비와 자재들이 혼재하고, 다양한 작업이 동시에 이뤄진다. 이 때문에 중장비와 사람 간의 충돌 사고가 빈번해 최우선 안전 해결 문제로 꼽힌다. HD건설기계가 개발한 SAVM은 장비에 탑재된 6대의 전방위 광각 카메라와 레이더가 주변 360도 작업환경을 실시간으로 보여준다. AI는 사람을 감지해 운전자에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주항공, 명절·휴가철 반려동물 동반객 26% 증가</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191827478338</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191827478338</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제주항공은 지난해 반려동물 동반 탑승객이 1만8200여명으로 집계됐다고 19일 밝혔다. 설·추석 등 명절 연휴와 8월 여름 휴가철에는 월평균 1500여명 대비 최대 26.6% 증가한 1900여명이 이용한 것으로 분석됐다. 이달 설 연휴 기간에도 증가세가 이어지고 있다. 이날 기준 이달 반려동물 동반 예약자는 2000여명으로 이미 월평균을 웃돌았다. 명절 연휴가 본격적으로 시작된 지난 14일에는 하루 이용객이 120명을 넘었다. 기내 반려동물 동반은 최대 6마리까지 가능하다. 무게는 운송 용기(케이지)를 포함해 9㎏ 이하로 제한된다. 전용 좌석이 지정된다. 강구귀 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업전기료 차등에 셈법 복잡…&apos;밤낮 없는&apos; 석화·철강 어쩌나</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191827451067</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191827451067</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:28:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 낮 시간대 산업용 전기요금을 인하하고 저녁·밤 시간대 요금을 인상하는 방향으로 요금 체계 개편을 추진하자 석유화학·철강업계가 긴장하고 있다. 김성환 기후에너지환경부 장관은 &quot;대부분 기업에 득이 될 것&quot;이라고 밝혔지만, 24시간 공정을 멈출 수 없는 장치산업 특성상 야간 요금 인상이 곧바로 비용 부담 확대로 이어질 수 있다는 지적이 나온다. 19일 업계에 따르면 김 장관은 지난 9일 정부세종청사에서 열린 기자간담회에서 &apos;낮 시간대 인하, 저녁·밤 시간대 인상&apos;을 골자로 한 산업용 전기요금 체계 개편과 관련해 &quot;실질적인 요금 인하 효과가 있다&quot;고 말했다. 현재 산업용 전기요금 평균 단가는 1킬로와트시(kWh)당 180~185원 수준이다. 밤 시간대 요금은 낮보다 35~50%가량 저렴한 구조다. 정부가 이를 조정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태광, 애경산업 인수가격 낮췄다..&quot;치약 리콜 여파&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191740233224</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191740233224</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:27:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        애경산업의 치약 리콜 사태 여파로 태광산업의 애경산업 인수가격이 낮춰졌다. 거래 종결일도 한달 가량 늦춰져 3월 26일 마무리된다. 
        태광산업은 19일 애경산업 주식 833만6288주(지분 31.56%)를 약 2237억5000만원에 취득하기로 했다고 정정 공시했다. 이는 당초 인수 금액인 약 2350억원보다 줄어든 규모다.
        이번 거래는 태광산업이 전체 인수 대상 지분의 절반을 취득하는 구조로, 전체 인수 금액은 약 4700억원에서 약 4475억원으로 조정됐다.
        이번 매매대금 조정은 최근 불거진 &apos;2080 치약&apos; 리콜 사태에 따른 것이다. 애경산업은 일부 중국산 2080 치약 제품에서 사용 금지 성분이 검출되면서 전량 회수에 나선 바 있다.
        이에 태광산업은 치약 리콜 사태를 이유로 애경 측에 인수가 재조정을 요구했고 당초 이달 19일 잔금을 치르기로 했으나
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계까사, 안마기능 더한 ‘캄포 레스트’ 출시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191825261426</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191825261426</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:25:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>신세계까사의 리빙·라이프스타일 브랜드 까사미아는 베스트셀러 소파 &apos;캄포&apos; 시리즈를 계승하면서 리클라이닝과 안마 기능을 탑재한 프리미엄 리클라이너 &apos;캄포 레스트&apos;를 출시했다고 19일 밝혔다. 캄포 레스트는 까사미아 브랜드 최초로 안마 기능을 탑재했다. 캄포 레스트는 부피감과 기계적인 요소를 최소화했다. 리빙룸이나 베드룸 등 다양한 공간에서 다른 가구와 조화를 이뤄 오브제 가구처럼 배치할 수 있다. 소재와 컬러·텍스처까지 기존 가구 라인업과 동일한 톤을 맞춰 공간의 일체감을 높였다. 캄포 레스트는 일반 체어, 리클라이너, 안마의자 등 용도로 사용할 수 있다. 리클라이너 모드에선 상·하체 각도를 각각 조절할 수 있다. 무중력 버튼을 누르면 상체는 최대 150도, 하체는 최대 80도까지 조정된다. 안마 기능은 척</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘중기부 산하기관 인선’ 후보군 코드인사 포진 우려</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191825225967</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191825225967</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:25:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        공영홈쇼핑, 기술보증기금 등 장기간 수장 자리를 비워둔 중소벤처기업부 산하기관들이 잇따라 인선에 속도를 내고 있다. 이재명 정부 2년 차를 맞아 보다 안정적인 운영을 통해 정책 성과를 가시화하기 위한 것으로 풀이된다. 다만 기관 내부에서는 정권 코드인사가 임명되는 것에 대해 우려의 목소리도 나온다. 
        
        19일 관가 및 업계에 따르면 공영홈쇼핑은 지난해 12월 대표이사 모집 공고를 내며 인선 절차를 재개했다. 공영홈쇼핑은 2024년 9월 조성호 전 대표의 임기 만료 이후 1년 넘게 공석 상태다. 2025년 5월 대표이사 선임 절차를 진행했지만 &apos;낙하산 인사 논란&apos;으로 중단된 바 있다. 
        
        공영홈쇼핑 차기 대표이사에는 김주학 전 더불어민주당 강원 속초·고성·양양 지역위원장(당협위원장), 이일용 전 홈앤쇼핑 대표, 최재섭 남서울대 교수 등
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LX하우시스, 북미 주방·욕실 전시회 ‘KBIS’ 참가</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191825196567</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191825196567</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:25:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LX하우시스가 미국 플로리다 올랜도에서 열린 북미 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS 2026&apos;에 참가했다고 19일 밝혔다. LX하우시스 관계자는 &quot;지난 1월 열린 북미 바닥재 전시회 &apos;tise 2026&apos;에 이어 이번 KBIS까지 연이어 참가하며 신규 거래처 발굴 및 북미 현지 공략을 가속화하고 있다&quot;고 말했다. 이번 전시회에서 LX하우시스는 고급화·대형화 되는 현지 주방·욕실 트렌드를 반영한 이스톤 &apos;비아테라&apos;를 비롯해 아크릴계 인조대리석 &apos;하이막스&apos;, 포세린 &apos;테라칸토&apos; 등 주방 및 욕실 마감재로 선호도가 높은 표면 자재 신제품을 대거 선보였다. 특히 이스톤 신제품 &apos;비아테라-솔레아&apos;가 천연대리석 패턴을 살린 금빛 베인무늬로 &apos;비아테라-미드나잇 엠버 브러시드&apos;가 호평을 받았다. 또한 &apos;중밀도섬유판(MDF)&apos;에 필름이 부착된 일체형 가구용 보드 &apos;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI폰에 자사 칩 시대 연 삼성… 갤럭시 S26 탑재 &apos;엑시노스2600&apos;에 쏠리는 눈</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219145837622</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219145837622</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:16:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자의 엑시노스 2600 [사진=삼성전자 홈페이지 캡처]
        
        
        
        삼성전자가 차기 전략 스마트폰에 자사 모바일 애플리케이션프로세서(AP)를 전격 탑재하며 &amp;amp;#39;AI폰 자립 시대&amp;amp;#39;를 연다. 첫 자사 칩을 장착한 갤럭시 S26은 단순한 신제품을 넘어 삼성의 반도체&amp;amp;middot;모바일 수직계열화 전략을 본격화하는 분기점이 될 전망이다.
        
        19일 업계에 따르면 삼성전자는 오는 2월 25일(현지시간) 미국에서 갤럭시 S26 시리즈 언팩 행사를 열고 신제품을 공개한다. 이번 S26 시리즈는 생성형 AI 기능을 대폭 강화한 &amp;amp;#39;AI 특화 스마트폰&amp;amp;#39;으로 기대를 모으는 가운데, 일부 모델에 삼성 시스템LSI가 설계한 자사 AP &amp;amp;#39;엑시노스2600&amp;amp;#39;을 탑재하는 것으로 알려졌다.
        
        그간 갤럭시 S 시리즈는 지역과 모델에 따라 퀄컴 스냅드래곤과 엑시노스를 병행 탑재해 왔다. 다만 발열과 전력 효율 문제로 최근 몇 년간 플래그십 모델에는 스냅드래곤이 주력으로 쓰이며 엑시노스의 입지가 좁아졌다는 평가도 나왔다. 이번 S26에 엑시노스2600이 전격 복귀하면서 자사 칩 경쟁력에 대한 재평가가 이뤄질 가능성이 커졌다.
        
        엑시노스2600의 핵심은 발열 제어다. 모바일 AP 성능의 관건은 최대 처리속도보다 &amp;amp;#39;안정적인 지속 성능&amp;amp;#39;에 있다는 점에서 삼성은 HPB(고성능 발열 제어 패키징) 기술을 적용해 열 분산 구조를 개선한 것으로 전해졌다. 설계 단계에서부터 코어 배치와 전력 관리 구조를 손본 만큼, 장시간 AI 연산 구동 시에도 성능 저하를 최소화할 수 있다는 설명이다.
        
        최근 해외 커뮤니티와 업계에 공유된 AI 벤치마크 테스트 결과에 따르면 엑시노스2600은 일부 항목에서 퀄컴 최신 스냅드래곤 제품을 상회하는 점수를 기록한 것으로 알려졌다. 특히 온디바이스 AI 연산과 멀티코어 처리 성능에서 개선 폭이 컸다는 분석이 나온다.
        
        자사 AP 탑재는 원가 구조 측면에서도 전략적 의미가 크다. 통상 스마트폰 원가에서 AP가 차지하는 비중은 30% 이상으로 알려져 있다. 외부 칩을 사용할 경우 로열티와 마진이 반영되지만, 자사 칩을 도입하면 내부 계열사 간 거래로 비용 통제가 가능해진다. 이는 MX(모바일경험) 사업부의 수익성 개선으로 이어질 수 있다.
        
        삼성은 차기작인 &amp;amp;#39;엑시노스2700&amp;amp;#39; 개발도 순항 중인 것으로 전해졌다. 이번 S26에서 기술적 신뢰를 회복할 경우, 향후 프리미엄 모델 전반으로 자사 칩 적용을 확대할 가능성도 제기된다.
        
        한편 갤럭시 S26 시리즈는 메모리 반도체 가격 인상과 원가 부담 요인 등을 반영해 전작 대비 출고가가 소폭 오를 수 있다는 전망이 나온다. 업계에서는 기본 모델 기준으로 수십 달러 수준의 인상 가능성을 점치고 있다. 다만 삼성전자가 AI 기능을 전면에 내세운 만큼, 가격 인상 폭을 최소화해 소비자 저항을 낮출 것이라는 관측도 함께 제기된다.
        
        업계 한 관계자는 &amp;amp;quot;자사 AP가 안정성과 성능을 동시에 입증하면 삼성은 하드웨어부터 AI 구동 환경까지 통합 설계하는 구조를 갖추게 된다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이는 글로벌 스마트폰 시장에서 차별화된 경쟁 포인트가 될 수 있다&amp;amp;quot;고 평가했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김나윤의 플로그인] 4기 닻 올린 삼성 준감위, 삼성E&amp;amp;amp;A 감시 틀 편입 최대 성과</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219170900788</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219170900788</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:09:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이찬희 삼성 준법감시위원회 위원장(왼쪽) [사진=연합뉴스]
        
        
        
        삼성 준법감시위원회(준감위)가 지난 5일을 기점으로 4기 체제에 돌입했다. 연임에 성공한 이찬희 위원장을 주축으로 진용을 정비한 준감위는 오는 2028년 2월까지 새로운 과제들을 품고 활동을 이어간다.
        &amp;amp;nbsp;
        이전에 비해 상대적으로 조용했다는 평가를 받는 3기 준감위의 최대 성과는 준법경영 협약사 확대다. 4기 출발과 함께 기존 7개사(삼성전자&amp;amp;middot;삼성물산&amp;amp;middot;삼성생명&amp;amp;middot;삼성SDS&amp;amp;middot;삼성SDI&amp;amp;middot;삼성전기&amp;amp;middot;삼성화재)에 더해&amp;amp;nbsp;삼성E&amp;amp;amp;A(옛 삼성엔지니어링)가 신규 협약사로 편입됐다.&amp;amp;nbsp;2020년 준감위 출범 후 협약 계열사가 추가된 것은 이번이 처음이다.
        &amp;amp;nbsp;
        그룹 내 준법감시 임무를 위탁받은 준감위는 독립적인 업무 수행을 위해 삼성 주요 계열사와 준법경영 협약을 맺고 있다. 준법경영 위반 사항에 대해 조사 요구와 개선 권고를 한다. 협약사 입장에서 법적 이행 의무는 없지만 준감위의 지위 보장과 나아가 삼성의 준법경영 의지에 부응하기 위해 최대한 수용해 왔다.
        &amp;amp;nbsp;
        2020년 5월 이재용 삼성전자 회장의 대국민 사과를 비롯해 4세 경영권 승계 포기, 무노조 경영 기조 폐지 등 삼성 내 굵직한 변화의 중심엔 준감위가 자리잡고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        삼성E&amp;amp;amp;A를 신규 협약사로 편입한 것은 이 회장이 직접 지분을 보유한 그룹 내 상장사가 모두 준감위 감시망 안으로 들어왔다는 의미를 지닌다. 이 회장은 현재 삼성전자 우선주를 제외하고 △삼성전자(9741만4196주) △삼성물산(3568만8797주) △삼성생명(2087만9591주) △삼성SDS(711만8713주) △삼성화재(4만4000주) △삼성E&amp;amp;amp;A(302만4038주) 등 총 6개사 지분을 보유 중이다. 이 회장이 확보하고 있는 삼성E&amp;amp;amp;A 지분율 1.54%는 특수관계자 중 세 번째 규모다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        준감위는 삼성E&amp;amp;amp;A의 내부 거래 과정도 투명하게 들여다볼 수 있게 됐다. 삼성E&amp;amp;amp;A는 삼성물산 건설부문과 더불어 삼성전자&amp;amp;middot;삼성바이오로직스 등이 진행하는 주요 설비투자에 대한 시공을 맡는다. 최근 반도체 슈퍼사이클 도래로 삼성전자의 신규 팹(공장) 건설 등 일감이 계열사로 지나치게 몰릴 가능성을 경계하는 시선이 있다.&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        이찬희 위원장은 삼성E&amp;amp;amp;A의 준법경영 협약사 편입에 대해 &amp;amp;quot;지난 위원회 활동의 성과물이자 그 자체로 삼성의 준법경영 의지를 보여주는 것&amp;amp;quot;이라고 강조했다.
        &amp;amp;nbsp;
        재계에서는 4기 준감위에서도 주요 계열사 중 추가 협약사가 출현할지 주목한다. 한 재계 관계자는 &amp;amp;quot;협약사를 8개사로 늘린 건 삼성 지배구조 투명성을 더욱 강화하겠다는 시그널&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;추가 협력사 편입은 또 다른 고심의 영역인 만큼 삼성 내부적으로 많은 숙의가 필요한 문제&amp;amp;quot;라고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울공대 최재혁교수 연구팀…&apos;반도체 올림픽&apos; 최우수논문</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966492</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966492</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:54:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        서울대 공과대학 연구팀이 &apos;반도체 설계 올림픽&apos;으로 불리는 세계적인 반도체 학회에서 20년 만에 아시아·태평양 지역 최우수 논문상을 수상했다. 
        19일 서울대 공대는 최재혁 서울대..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북미 가전 시장 1위 LG전자…&quot;B2B 분야서도 톱3 오를 것&quot;</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966478</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966478</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG전자가 북미 가전 시장 1위 경쟁력을 앞세워 기업 간 거래(B2B) 시장에서도 연내 GE와 월풀에 이어 3위로 올라설 것이라고 밝혔다. 연간 70억달러 규모로 북미 가전 시장의..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주가 치솟고 연봉도 오르고 … 삼성전자 &apos;신의 직장&apos; 맞네</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966479</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966479</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자 주가가 19만원에 근접하면서 지난해 10월 도입한 성과연동 주식보상(PSU) 제도의 최대 보상 구간을 넘어선 것으로 파악됐다. 
        삼성전자 직원들의 지난해 평균 연봉도 20..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년간 최대 9조4000억원 … 삼성물산, 투자에 힘 팍팍</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966476</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966476</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성물산이 주주환원 정책과 향후 투자 계획을 발표했다. 19일 삼성물산은 &apos;2026~2028년 투자 계획 및 주주환원 정책&apos; 공시를 통해 에너지·바이오 등 미래 성장 사업에 3년간..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진통 끝에 … 태광, 애경산업 인수 극적 합의</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966477</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966477</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        태광산업이 애경산업 인수를 놓고 애경그룹 측과 갈등 끝에 극적으로 합의했다. 양사는 기존 납입일보다 한 달가량 늦은 3월 말에 인수대금 납입을 완료할 계획이다.
        19일 태광그룹 컨..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>회장 취임 100일, 미래사업 구상·조직문화 개선 … 둘다 잡은 정기선</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966474</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966474</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        정기선 HD현대 회장이 대외적으로는 글로벌 협력 확대를 통해 미래 사업을 구상하고 내부적으로는 조직문화 개선을 병행하는 &apos;투트랙&apos; 경영 전략을 본격화하고 있다.
        지난 15일 HD현..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;헤리티지 마케팅&apos; 내세운 전통의 강자들</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966475</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966475</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI)·로봇 확산으로 기술 환경이 급변하면서 업계를 선도해온 전통의 강자들이 역발상 브랜딩에 나서고 있다. 단기 성과와 즉각적 혁신을 강조하는 신생 기업들에 맞서 오히려 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노, 베트남서 &apos;3.3조원 LNG 잭팟&apos;</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966473</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966473</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:52:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK이노베이션이 19일(현지시간) 베트남 응에안성 꾸인랍 지역에 들어서는 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 인프라 사업자로 최종 선정되며 글로벌 LNG 사업 확대에 속도를 내게 됐..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국공항공사 &apos;美 LACP 비전어워드&apos; 12년 연속 수상</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191747463621</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191747463621</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:49:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국공항공사는 지난 16일 미국 커뮤니케이션 전문가 연맹(LACP)이 주관하는 &apos;2024/25 비전 어워드(Vision Awards)&apos; 지속가능경영 보고서 부문에서 금상을 수상했다고 19일 밝혔다. 
        LACP 비전 어워드는 매년 전 세계 공공기관과 민간기업의 지속가능경영 보고서와 사회공헌 보고서 등을 평가해 시상하는 경연대회로 금년에는 힐튼, KOTRA 등 1000여개 국내·외 기관 및 기업이 참가했다.
        공사는 이번 심사에서 전체 8개 평가항목 중 표지 디자인, 이해관계자 메시지, 내용구성, 재무정보, 메시지 정확성, 정보 접근성 등 6개 항목에서 만점을 획득해 12년 연속 수상했다.
        특히, 공사는 여수·사천·원주 공항에 태양광 발전시설을 확대 설치해 친환경 경영을 강화하고, &apos;지역문제 해결플랫폼&apos; 운영으로 지역사회와의 실질적인 상생을 실천하는
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천공항 &apos;하루 24만명 시대&apos; 열었다... 역대 최다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191743471887</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191743471887</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:46:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 올 설 연휴 인천공항을 이용한 여객이 하루 23만1000명을 넘어서며 역대 최다 기록을 새로 썼다.
        19일 인천국제공항공사에 따르면 올 설 명절 연휴인 지난 13∼18일 인천공항을 찾은 여객은 138만6057명으로 집계됐다. 하루 평균 이용객은 23만1010명으로 역대 최다 기록을 경신했다. 기존 최고 기록은 지난해 설 연휴(1월 24일∼2월 4일) 21만9026명이다. 올해는 이보다 약 5.5% 증가했다.
        설 연휴 중에는 13일 24만2188명이 이용했고, 다음날인 14일 24만7104명이 인천공항을 찾으며 이틀 연속 역대 최대 기록을 갈아치웠다. 인천공항공사 관계자는 &quot;인천공항 개항 이후 일일 여객이 24만명을 돌파한 것은 이번이 처음&quot;이라고 설명했다.
        특히 올 설 연휴 중 출발 여객이 가장 많은 날은 14일(출국 13만1215명), 도착여객이 가장 많은 날은 18일(12만2778명)로
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10조원 규모 삼성디스플레이 지분 … 삼성SDI, 투자재원 위해 매각 추진</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966413</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966413</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:42:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성SDI가 삼성디스플레이 지분 일부 매각을 추진한다. 삼성SDI는 19일 투자 재원 확보와 재무구조 개선을 위해 보유 중인 삼성디스플레이 지분 등을 매각한다고 이사회에 보고했다고..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 TCL, 삼성전자 제치고 글로벌 TV시장 첫 1위</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191731325728</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191731325728</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:42:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 중국 TV 업체 TCL이 지난해 12월 삼성전자를 제치고 글로벌 TV 시장 1위에 올랐다.
        19일 카운터포인트리서치에 따르면 TCL은 지난해 12월 출하량 기준 글로벌 TV 시장에서 16%의 점유율을 기록하며 1위를 차지했다. 
        같은 기간 삼성전자는 13%의 점유율로 2위를 기록하며 지난해 1월~11월 유지해 온 1위 자리를 처음으로 내줬다. 전월(17%)과 비교해 시장 점유율은 4%포인트 하락했다. 북미와 남미에서 성장세를 기록했지만 이보다 서유럽과 중동·아프리카에서의 감소 폭이 더 컸다는 분석이다.
        하이센스의 경우 지난해 12월 지난해 같은 기간보다 출하량이 23% 감소하며 12%의 점유율을 기록했다. LG전자는 8%의 점유율을 차지한 것으로 집계됐다.
        다만 연간 기준으로는 여전히 삼성전자가 전체 시장의 15%를 차지하며 1위를 수성하고 있다. 같은 기
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;아틀라스&apos; 대박 현대차, 피지컬 AI 양대 축 로보택시 상용화 속도전</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219143926601</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219143926601</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        정의선 현대자동차그룹 회장이 HMGMA에서 생산된 아이오닉 5 차량에 기념 서명을 하고 있다.[사진=현대차]
        
        
        휴머노이드 로봇 &amp;amp;#39;아틀라스&amp;amp;#39;로 인공지능(AI) 기술 경쟁 중심에 선 현대자동차그룹이 로보택시 사업에도 속도를 내며 &amp;amp;#39;피지컬 AI&amp;amp;#39; 상용화에 매진하고 있다. 공장&amp;amp;middot;물류 현장에서 인간형 로봇의 가능성을 입증한 데 이어 자율주행차 영역 행보도 확장하며 &amp;amp;#39;움직이는 AI&amp;amp;#39; 실현을 가속화한다는 전략이다.
        
        19일 업계에 따르면 현대차그룹은 자율주행 기술을 단일 아키텍처로 통합하기보다 안전 검증이나 규제 승인 등을 우선 고려한 인증 친화적 모듈러 방식인 모셔널과 범용성이 높은 엔드투엔드(E2E) 방식의 포티투닷으로 구분해 &amp;amp;#39;투 트랙&amp;amp;#39;으로 자율주행 기술을 개발 중이다.
        
        모듈러 방식의 자율주행을 개발하는 모셔널은 연내 미국 라스베이거스에서 레벨4 수준의 무인 로보택시 서비스를 상용화한다는 목표다. 실제 도심 환경에서 일반 이용자를 대상으로 한 상업 운행을 예고한 것이다. 자율주행 기술이 연구&amp;amp;middot;실증 단계를 넘어 수익 모델로 전환되는 분기점이라는 평가다. 모셔널은 현재 현대차의 아이오닉5 로보택시를 기반으로 시험 운행을 하고 있다.
        
        로라 메이저 모셔널 최고경영자(CEO)는 지난달 미국 라스베이거스에서 열린 기자간담회에서 &amp;amp;quot;아직 시장이 초기 단계임을 고려했을 때 비용 효율적인 레벨4 자율주행 시스템을 갖춘 업체는 없다고 생각한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;모셔널은 안전한 주행 경험뿐 아니라 수익성이 있는 사업 모델을 개발하는 데 집중하고자 한다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        현대차그룹의 로보택시 사업은 휴머노이드 로봇과 함께 피지컬 AI 전략의 또 다른 축이다. 공장과 물류 현장에서 아틀라스가 축적하는 물리 환경 데이터와 도심 도로에서 로보택시가 쌓는 주행 데이터는 모두 AI가 현실 세계를 이해하고 적응하는 데 활용될 수 있다. 이 과정에서 현대차그룹은 하드웨어(HW)&amp;amp;middot;소프트웨어(SW) 통합 경쟁력을 바탕으로 피지컬 AI의 실사용 영역을 빠르게 넓히겠다는 구상이다.
        
        현대차그룹은 향후 AI 데이터센터 등 국내 피지컬 AI 생태계를 조성해 차량 내 AI, 자율주행, 생산 효율화, 로보틱스 등 미래 기술 경쟁력을 고도화 한다는 방침이다.
        
        이를 위해 글로벌 AI 기업과의 협업에도 속도를 내고 있다. 현대차가 구글 모회사 알파벳의 자율주행 자회사 웨이모와 아이오닉5를 자율주행 차량 플랫폼으로 채택하는 협력을 추진한 데 이어 보스턴다이내믹스도 구글의 AI 연구 조직 딥마인드와 미래 휴머노이드 기술 개발 가속화를 위한 전략적 파트너십을 체결했다.
        
        지난달 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 기술 전시회 &amp;amp;#39;CES 2026&amp;amp;#39;에서는 정의선 현대차그룹 회장이 &amp;amp;#39;깐부 회동&amp;amp;#39;으로 회자되는 젠슨 황 엔비디아 CEO와 재회해 이목이 집중되기도 했다. 이에 업계에서는 현대차가 엔비디아의 자율주행 차량 플랫폼 &amp;amp;#39;알파마요(Alpamayo)&amp;amp;#39;를 도입할 수 있다는 전망도 나온다.
        
        또 현대차그룹은 자율주행 기술 개발 가속화를 위해 그룹 산하의 첨단차플랫폼(AVP) 본부, 포티투닷, 모셔널 간 협업도 지속 확대한다는 구상이다. 라스베이거스에서 로보택시를 상용화하는 과정에서 축적한 레벨4 자율주행 운영 노하우와 안전 검증 체계를 포티투닷이 추진 중인 소프트웨어 중심 자동차(SDV) 고도화 로드맵과 상호 보완적으로 결합하는 방안을 검토 중이다.
        
        업계 관계자는 &amp;amp;quot;현대차그룹은 엔비디아에서 영입된 박민우 사장이 AVP와 포티투닷을 같이 운영하면서 포티투닷의 자율주행 기술인 아트리아 AI 고도화, 엔비디아의 알파마요 활용 여부를 빠르게 결정할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        한편 정의선 회장은 지난해 말 포티투닷 판교 본사를 방문해 아이오닉6 기반의 레벨2+ E2E 자율주행 시스템인 아트리아 AI를 직접 점검하며 &amp;amp;quot;안전성과 완성도를 최우선으로 글로벌 경쟁력을 확보해야 한다&amp;amp;quot;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생들 위해…반값 생리대 개발</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966367</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966367</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:35:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;현재 정부는 생리대 바우처 예산 160억원으로 청소년 23만명을 지원합니다. 하지만 저희 생리대 정기구독으로 방식만 바꿔도 같은 예산으로 50만명에게 &apos;유기농 생리대&apos;를 줄 수 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDI, 10조원대 삼성D 지분 일부 매각..투자재원 확보할 듯</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191723411559</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191723411559</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:34:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 삼성SDI가 중장기 성장 기반 구축을 위한 투자자금 확보를 위해 삼성디스플레이 지분을 일부 매각하기로 하면서 최대 약 10조원에 달하는 투자재원 확보가 가능할 전망이다. 
        삼성SDI는 19일 공시를 통해 “투자재원 확보 및 재무구조 개선을 위해 보유 중인 삼성디스플레이 지분 등의 매각 추진을 이사회에 보고했다”고 밝혔다. 
        거래 상대, 규모, 조건, 시기 등은 아직 정해지지 않았지만, 추후 사외이사들로 구성된 지속가능경영위원회를 통해 관련 사항을 검토한 뒤 이사회 보고 및 승인 등 절차를 진행할 예정이다. 
        삼성SDI는 비상장사인 삼성디스플레이의 지분 15.2%를 보유하고 있다. 장부가격 기준으로는 10조원이 넘는 것으로 전해졌다. 
        이번 지분 매각 추진은 최근 국내 배터리 업계의 전반적인 부진 속에서도 지속적인 투자 의지를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;月 100원 납입&apos; 상조 돌풍 … 1년반 만에 10만구좌 돌파</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966354</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966354</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:30:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;장례는 유가족이 짧은 시간 안에 많은 결정을 내려야 하는 서비스인데, 정보 비대칭과 불투명한 관행이 비용 부담과 정서적 피로를 키우고 있습니다. 고이는 가격 예측 가능성과 서비스..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>車 전장 부품 강자…2030년 5.4조 수주 도전</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966353</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966353</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:30:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>자동차 전장 부품을 생산하는 LS오토모티브테크놀로지스(LS오토모티브)가 지난해 글로벌 시장에서 2조원 규모 계약을 따내며 역대 최고 수주 실적을 기록했다. 현대자동차그룹과 협력해 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;올해 인테리어는 나무 소재·아이보리 컬러로&quot;</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966351</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966351</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:30:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        올해 안방·거실 인테리어에서 오크(참나무), 월넛(호두나무) 등 나무 소재와 아이보리 색상, 부드러운 조도가 인기를 끌 것이라는 전망이 나왔다.
        19일 현대백화점그룹 건자재 기업 ..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI가 다 끌어올렸는데 메모리값 고공행진에 &apos;가전 업계&apos;는 긴장…&quot;가격 부담 커질 것&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191526171947</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191526171947</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:29:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]인공지능(AI) 투자 확산이 메모리 업체에 이어 부품 업계까지 슈퍼사이클(초호황기)을 이끄는 반면, 가전·정보기술(IT) 완제품 업체들은 원가 압박이 날로 커지는 모습이다. 메모리 제조원가가 높아지면서 소비자 판매 가격도 인상할 수밖에 없어 삼성전자, LG전자 등 2026년 신형 제품 출시를 앞둔 업체들의 고민이 깊어지고 있다.
        
        ■ AI 슈퍼사이클에 가전·IT 기업 ‘울상’
        19일 업계에 따르면 삼성전자와 LG전자 등 주요 업체들은 로봇청소기·스마트가전 등 온디바이스 인공지능(AI) 기능을 강화한 신형 제품 출시를 예고하고 있다. 그러나 내부적으로는 메모리 가격 상승에 따른 소비자 가격 저항과 채산성 사이에서 균형점을 찾느라 고심하는 것으로 전해졌다. 기기 자체에서 AI 기능을 구현하려면 가전제품의 두뇌 역할을 하
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;이번엔 우리 차례&quot; 전자부품업계, &apos;AI 슈퍼사이클&apos; 낙수효과에 쾌재</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191344103927</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191344103927</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:29:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]삼성전기의 적층세라믹커패시터(MLCC) 생산 가동률이 조만간 100%에 근접할 전망이다. ‘전자산업의 쌀’로 불리는 MLCC는 최근 인공지능(AI) 서버용 고사양 제품 수요가 폭발적으로 늘면서 공급 부족설까지 나오는 상황이다. AI용 고부가 반도체 기판 역시 주문이 밀려들고 있다. 삼성전기는 AMD와 구글, 아마존, 메타 등 빅테크를 고객사로 확대하며 플립칩 볼그리드어레이(FC-BGA) 시장 점유율을 빠르게 끌어올리고 있다.
        후발 주자인 LG이노텍 역시 인텔 등 빅테크에 FC-BGA를 본격 공급하고 있는 것으로 알려졌다. 메모리 반도체 중심의 AI 슈퍼사이클이 전기전자 부품 전반으로 확산되는 ‘2차 AI 사이클’이 본격화하고 있다는 관측이 나온다.
        19일 전기전자 업계에 따르면 MLCC 글로벌 1위 기업인 일본 전자부품사 무라타제작소는 AI 서버용 고사양
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, 美에 로보택시 20대 추가 공급…피지컬 AI 리더 야심</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219125935481</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219125935481</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:26:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        아이오닉5 로보택시 [사진=아주경제DB]
        
        
        현대자동차그룹이 미국에서 로보택시 공급을 확대하며 &amp;amp;#39;피지컬 인공지능(AI)&amp;amp;#39; 기반 자율주행 사업에 속도를 내고 있다. 연내 로보택시 상용화를 앞둔 자회사 모셔널을 넘어 구글 산하 웨이모에도 차량을 공급하며 미국 자율주행 생태계 주도권 확보에 나선 모습이다.
        
        지난달 미국 라스베이거스에서 열린 세계 최대 기술 전시회 &amp;amp;#39;CES 2026&amp;amp;#39;에서 전 세계 이목을 끈 휴머노이드 &amp;amp;#39;아틀라스&amp;amp;#39;에 이어 자율주행 상업화까지 가시화하면서 로보틱스와 자율주행을 축으로 한 현대차그룹의 &amp;amp;#39;피지컬 AI&amp;amp;#39; 전략이 베일을 벗고 있다.
        
        19일 업계에 따르면 현대차는 지난 1월에만 미국에서 아이오닉5 로보택시를 20대 판매하며 지난해 연간 판매량(16대)을 뛰어넘었다.&amp;amp;nbsp;
        
        해당 차량은 로보택시 기업 웨이모나 모셔널에 공급된 것으로 추정된다. 현재 자율주행 경쟁력 1순위로 평가받는 웨이모는 미국 주요 5개 도시에서 상업 운행을 진행 중이며, 올해까지 텍사스와 플로리다 등 20개 이상의 도시에서 상용 서비스를 제공할 계획이다.
        
        앞서 현대차는 지난 2024년 10월 웨이모와 전략적 파트너십을 체결하며 6세대 완전 자율주행 기술인 웨이모 드라이버를 현대차 아이오닉5에 통합한다고 밝힌 바 있다.
        
        당시 호세 무뇨스 현대차 사장은 &amp;amp;quot;현대차와 웨이모는 사람들의 이동 방식을 더욱 안전하고 효율적이며 편리하게 만들겠다는 비전을 공유한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;웨이모의 혁신 기술은 운영 지역 도로 안전을 향상시키고 있으며, 아이오닉5는 이러한 비전을 더욱 확장하는 데 이상적인 차량&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        웨이모용 아이오닉5는 미국 조지아주 현대차그룹 메타플랜트 아메리카(HMGMA) 전기차 생산 시설에서 조립된다. 웨이모 기술이 탑재된 아이오닉5의 초기 도로 주행 테스트는 지난해 말 시작된 것으로 전해졌다.
        
        현대차그룹의 자율주행 합작법인 모셔널도 연내 미국 라스베이거스에서 레벨4 수준의 무인 자율주행 서비스를 상용화하겠다는 계획을 발표한 만큼 아이오닉5 로보택시 공급량은 지속적으로 늘어날 전망이다.
        
        현대차는 웨이모와 모셔널로 이어지는 아이오닉5 공급을 통해 미국 내 자율주행 생태계에서 로보택시 하드웨어 플랫폼 공급자와 소프트웨어 사업자 포지션을 동시에 잡는다는 구상이다.
        
        김동영 한국개발연구원(KDI) 전문연구원은 &amp;amp;quot;현대차는 소프트웨어 경쟁력을 하드웨어만큼 끌어올리는 작업을 추진 중&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;AI 기업과의 협업은 단순한 하드웨어 공급에 그치지 않고 소프트웨어 개발과도 연결될 공산이 크다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        현대차그룹은 피지컬 AI의 또 다른 축인 휴머노이드 로봇에도 공을 들이고 있다. 현대차는 오는 2030년까지&amp;amp;nbsp;AI&amp;amp;nbsp;로보틱스 분야에 50조5000억원을 투자할 예정이다. 미국 내 연간 3만대 규모의 로봇 전용 공장도 건설 중이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 인니 법인 홈페이지에 등장한 제네시스..&quot;제네시스 등 모델 인니 시장 도입 검토&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191618386332</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191618386332</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:24:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【자카르타(인도네시아)=아울리아 마울리다 함다니 통신원】현대자동차가 럭셔리 브랜드 제네시스 차량 사진과 모델별 가격을 인도네시아 법인 홈페이지에 공식 게재해 판매가 임박했다는 분석이 나오고 있다.
        19일 현지 언론 등에 따르면 현대차 인니법인은 최근 공식 홈페이지에 스포츠유틸리티차량(SUV)와 세단 등 총 4개 모델에 대해 가격 등을 담은 정보를 등록했다.  공개된 모델은 △GV80 20억8500만 루피아 (1억7876만 원) △GV70 16억3500만 루피아(1억 4020만 원) △G80 16억5000만 루피아 (1억4150만 원) △G80 전기차량 23억6100만 루피아 (2억240만 원) 등이다.
        현대자동차 인니법인은 그동안 제네시스의 현지 시장 진출 가능성을 시사해왔으나, 이번 공식 홈페이지 개설과 관련해 구체적인 계획을 아직 밝히지 않고 있다.
        프란시스쿠스 소에르요프라노토 최고
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TCL, 작년 12월 글로벌 TV 점유율 1위… 계절·지역 수요 맞물려</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219171123797</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219171123797</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:14:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [자료=카운터포인트리서치 글로벌 월간 TV 트래커]
        
        
        
        중국 TV업체 TCL이 작년 12월 한 달간 글로벌 TV 시장 1위에 올랐다.
        
        19일 카운터포인트리서치의 최신 글로벌 월간 TV 트래커에 따르면 TCL은 작년 12월 출하량 기준 글로벌 TV 시장에서 16%의 점유율로 1위를 차지했다. 전체 출하량은 전년 동기(2024년 12월) 대비 1.6% 증가했다.
        
        같은 기간 삼성전자는 13%의 점유율로 2위를 기록하며 2025년 1월부터 11월까지, 11개월간 유지해온 선두 자리를 잠시나마 내줬다.
        
        북미와 남미에서 큰 폭의 성장세를 기록하며 12월 출하량은 전년 동기 대비 8% 증가했으나, 서유럽과 중동&amp;amp;middot;아프리카에서의 감소폭이 더 컸다고 카운터포인트리서치는 해석했다.
        
        카운터포인트리서치는 12월이라는 계절적 특성과 브랜드별 수요가 높은 지역의 특성이 맞물리면서 이 같은 역전이 발생헀다고 설명했다. 실제로 4분기 전체 점유율을 보면 삼성전자의 출하량이 전년 동기 대비 2% 증가해 TCL을 앞섰다.
        
        밥 오브라이언은 카운터포인트리서치 디렉터는 &amp;amp;quot;TCL은 수개월간 점유율을 확대해왔으며 연말 출하 급증이 12월 삼성 추월로 이어졌다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;비록 한 달간의 성과이지만, TCL은 전년 대비 지속적인 출하 성장세를 보이는 반면 삼성은 정체된 흐름을 보이고 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;TCL이 소니와의 협력을 통해 프리미엄 세그먼트에서 입지를 점진적으로 강화한다면, 향후 삼성에 더 큰 경쟁 위협이 될 수 있다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;연구과제 개수 제한 탈피&quot;…과기부 R&amp;D 규제 개편 논의</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916525535986</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916525535986</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:13:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 일률적인 과제 개수 제한에서 벗어나 연구자가 스스로 과제를 선택하고 집중할 수 있는 연구개발(R&amp;amp;D) 규제 혁신 방안을 논의했다. 박인규 과학기술혁신본부장은 19일 서울 종로구 국가과학기술자문회의 대회의실에서 열린 &apos;R&amp;amp;D 규제혁신을 위한 연구현장 간담회&apos;에서 산학연, 연구관리 전문기관 관계자들과 함께 연구 수행을 뒷받침할 수 있는 방안을 구체적으로 논의했다. 이 자리에서는 연구책임자로 최대 3개,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LX하우시스, 미국 올랜도 주방·욕실전시회 참가</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966289</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966289</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:59:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이스톤 시장 공략 가속화LX하우시스가 미국 플로리다 올란도에서 열린 북미 최대 규모 주방·욕실 전시회에 참가했다고 19일 밝혔다. 이번 전시는 현지시간 17~19일 미국에서 열린 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화오션, 캐나다 영향력 확장 나선다...현지 조선소와 MOU 체결</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219141703563</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219141703563</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:50:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        모호크대학 폴 암스트롱 총장(앞줄 왼쪽), 한화오션 김희철 대표(앞줄 가운데), 온타리오조선소 숀 파둘로 대표(앞줄 오른쪽)가 전략적 협력 의향서(LOI)를 체결한 뒤 캐나다 국회의원 등 관계자들과 함께 기념촬영을 하고 있다. [사진=한화오션]
        
        
        한화오션이 캐나다 현지의 온타리오조선소 및 모호크 대학과 협력 체계를 구축하고, 캐나다 조선 산업 경쟁력을 강화하고 조선 인력을 양성하는데 앞장서 나가기로 했다.
        
        18일 한화오션은 캐나다 토론토 현지에서 온타리오조선소와 전략적 협력을 위한 양해각서를 체결했다. 또한 온타리오조선소 및 모호크대학 등과 3자간 전략적 협력 의향서도 체결했다.
        
        특히 이날 행사에는 아슬람 라나, 크리스 비틀, 존 폴 단코, 시마 아칸 등 캐나다 국회의원들도 참석해 캐나다와 한국 간 긴밀한 조선&amp;amp;middot;해군 산업 협력을 축하했다.
        
        한화오션은 온타리오조선소와의 양해각서 체결을 통해 온타리오조선소에 △설계 및 엔지니어링 자문 △생산 계획 수립 및 공정 관리 △품질 관리 시스템 구축 △스마트 조선소 기반 첨단 공정 등 선진 조선 기술과 운영 노하우를 제공한다. 이를 통해 온타리오주의 대형 선박 건조 역량을 단계적으로 재건하고, 캐나다의 장기적인 해군 산업 기반 강화를 지원할 계획이다.
        
        양사는 캐나다 차세대 잠수함 사업(CPSP: Canadian Patrol Submarine Project)을 포함한 향후 캐나다 해군 사업 대응을 염두에 두고 협력을 추진한다. 특히 한화오션은 온타리오조선소가 올해부터 건조하게 될 선박들의 설계 등 건조 준비 단계부터 기술 지원을 제공할 예정이다.
        
        또한, 한화오션은 온타리오조선소 및 모호크대학과 전략적 협력을 통해 온타리오조선소 내에 &amp;amp;#39;조선 인력양성 허브&amp;amp;#39;를 구축한다.
        
        이를 통해 향후 10~15년간의 조선소 확장&amp;amp;middot;현대화 계획과 연계해 용접, 제작, 해양기계, 전기, 로보틱스, 비파괴검사 등 조선 관련 핵심 숙련 인력을 양성해 나갈 계획이라 밝혔다.
        
        세 기관은 △온타리오조선소 내 통합형 교육 캠퍼스 구축 △산업 주도형 고급 교육 프로그램 개발 △조선소 생산&amp;amp;middot;확장 계획과 연계한 인력양성 체계 확립 △가상현실, 로보틱스, 디지털 트윈 등 신기술을 활용한 응용 연구 과제를 공동으로 발굴하는 등 단계적으로 추진할 계획이다.
        
        숀 파둘로 온타리오조선소 대표는 &amp;amp;quot;온타리오조선소는 온타리오주에서 대형 조선 역량을 재건하는 데 선도적인 역할을 하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;한화오션과의 파트너십을 통해 조선 역량 재건과 고품질 일자리 창출, 온타리오 및 캐나다 해양&amp;amp;middot;방산 산업 기반 강화를 가속화할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        김희철 한화오션 대표는 &amp;amp;quot;오늘 맺은 두 개의 약속은 한화오션과 온타리오조선소의 미래이자, 캐나다와 대한민국 간 우정을 더욱 깊게 해주는 계기&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;CPSP를 포함한 캐나다 해군 사업의 성공적인 수행을 위한 기반을 확고히 구축해 나가겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;삼성에게 더 큰 위협 될 수도&quot;…일본이랑 손잡더니 1위 등극한 중국산TV</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916482619245</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916482619245</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:48:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 TV업체 TCL이 삼성전자를 제치고 처음으로 글로벌 TV 시장에서 월간 기록 1위에 올랐다.  19일 카운터포인트리서치의 최신 글로벌 월간 TV 트래커에 따르면, TCL은 지난해 12월 출하량 기준 글로벌 TV 시장에서 16%의 점유율로 1위를 차지했다. 전체 출하량은 전년 동기(2024년 12월) 대비 1.6% 증가했다. 같은 기간 삼성전자는 13%의 점유율로 2위를 기록하며 2025년 1월부터 11월까지, 11개월간 유지해온 선두 자리를 처음으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형 눈사태 속 기적…6명 살린 &apos;이것&apos; 정체</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916402383582</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916402383582</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:44:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 캘리포니아 북부 산악지대에서 대형 눈사태가 발생한 가운데 생존자 6명은 아이폰의 위성 기반 &apos;긴급 SOS&apos; 기능을 이용해 구조될 수 있었던 것으로 전해졌다.   18일(현지시간) 미 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 전날 캘리포니아주 타호 호수 인근에서 발생한 눈사태 생존자 6명은 아이폰의 긴급 SOS 기능을 이용해 구조 당국과 연락을 주고받았다.  아이폰의 긴급 SOS 기능은 휴대전화가 셀룰러 서비스나 와이파이에 연결되지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 네이버페이 “오류 현상 긴급 복구…서비스 정상화”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966276</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966276</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:42:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성물산 3년간 9.4조 공격적 투자...&quot;바이오·에너지 양대 축으로 성장 가속화&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191615119844</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191615119844</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:36:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 삼성물산이 향후 3년(2026~2028년)간 에너지·바이오 등 미래 신성장 분야에 최대 9조4000억원을 투자한다. 중기 투자 계획을 공개한 이후 최대 규모다. 성장 축인 바이오 사업을 필두로 원전·태양광·수소 등 에너지 분야에서 공격적인 투자 행보가 이어질 전망이다.
        
        ■바이오·에너지 양대 축으로 성장 가속
        삼성물산은 19일 미래 성장사업과 기존 사업에 3년간 8조원에서 최대 9조4000억원(삼성바이오로직스 투자 포함)을 투입하는 내용을 담은 ‘2026~2028년 투자 계획 및 주주환원 정책’을 발표했다. 이는 2022~2025년 3개년 투자계획 7~8조원(연결 기준, 별도 기준 3~4조원) 대비 확대된 규모다.
        삼성물산 관계자는 “앞으로 3년간 에너지와 바이오 중심의 성장사업 성과 창출과 기존 사업 포트폴리오 강화에 집중할 계획”이라며
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDI &quot;삼성디스플레이 지분 일부 매각 추진&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916355964649</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916355964649</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:35:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성SDI가 중장기 성장 기반 구축을 위한 투자자금 확보 차원에서 삼성디스플레이 지분을 일부 매각하는 방안을 추진한다. 삼성SDI는 19일 &quot;투자재원 확보 및 재무구조 개선을 위해 보유 중인 삼성디스플레이 지분 등의 매각 추진을 이사회에 보고했다&quot;고 공시했다.   다만 &quot;거래 상대, 규모, 조건 시기 등은 아직 정해지지 않았으며 추후 사외이사들로 구성된 지속가능경영원회를 통해 여러 사항을 검토한 뒤 이사회 보고와 승인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 美 수입시장 9위로 하락...트럼프 관세 타격 여파</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218102811817</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218102811817</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:32:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=연합뉴스]
        
        
        
        
        미국 관세 부과 영향으로 한국의 미국 시장 내 입지가 주요 경쟁국보다 축소된 것으로 나타났다.
        
        18일 한국무역협회 통계서비스에 공개된 미국 상무부 수출입 통계 분석 결과에 따르면 지난해(1&amp;amp;sim;11월 기준) 미국은 한국으로부터 1134억달러어치 상품을 수입했다. 이는 전년 같은 기간과 비교해 5.9% 감소한 수치다.
        
        한국은 지난해 미국 전체 수입의 3.6%를 차지하며 미국의 10대 수입국 중 9위를 기록했다. 이는 전년과 비교하면 2계단 하락한 수치다.&amp;amp;nbsp;
        
        지난해 기록은 무역협회가 관련 자료를 분석해 관리하는 1988년 이후 가장 낮은 수치다. 한국은 2009년부터는 15년간 꾸준히 6&amp;amp;sim;7위 자리를 지켜왔고, 도널드 트럼프 행정부 출범 직전인 2024년에는 4.0%의 비중으로 7위를 차지한 바 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        지난해 한국보다 앞선 미국의 1&amp;amp;sim;8위 수입국은 멕시코(4925억달러&amp;amp;middot;15.7%), 캐나다(3512억달러&amp;amp;middot;11.2%), 중국(2873억달러&amp;amp;middot;9.2%), 대만(1767억달러&amp;amp;middot;5.6%), 베트남(1753억달러&amp;amp;middot;5.6%), 독일(1408억달러&amp;amp;middot;4.5%), 일본(1338억달러&amp;amp;middot;4.3%), 아일랜드(1297억달러&amp;amp;middot;4.1%)순으로 나타났다.
        
        한국의 미국 수입 시장 내 순위 하락은 트럼프 행정부의 전면적인 관세 정책의 부정적 영향을 경쟁국보다 상대적으로 크게 받았다는 것을 의미한다. 실제 트럼프 관세 효과 전인 2024년 한국보다 순위가 낮았던 대만, 아일랜드가 지난해 한국을 추월했다.
        
        특히 파운드리(반도체 수탁생산) 부분에서 한국과 경쟁하는 대만의 경우 순위가 2024년 8위(3.6%)에서 지난해 4위(5.6%)로 가파르게 상승했다.
        
        대만의 경우 트럼프 행정부와 무역 합의가 완료되지 않아 20%의 상호관세를 임시로 부과받고 있지만 주력 수출품인 반도체의 경우 별도의 품목 관세 부과 대상이기 때문에 수출에 직접적인 영향을 받지 않았다.
        
        반면 한국은 주요 수출품인 자동차, 철강, 기계 등 상품이 고율 관세 부과 대상이 되면서 타격이 컸다.
        
        한편, 자동차&amp;amp;middot;반도체 등 제조업이 발달해 한국과 무역 구조가 유사한 것으로 평가받는 일본 역시 순위가 5위에서 7위로 두 계단 밀렸다.&amp;amp;nbsp;
        
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최윤범 &amp;amp;quot;공급망 집중 해소...고려아연이 중추적 역할&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219154950673</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219154950673</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:31:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        최윤범 고려아연 회장이 IEA 각료이사회 중 개최된 &amp;amp;#39;정부-산업계 토론회: 핵심광물 공급망&amp;amp;#39; 세션에서 발언하고 있다. [사진=고려아연]
        
        
        최윤범 고려아연 회장이 18일 파리에서 개최된 국제에너지기구(IEA) 각료이사회의 &amp;amp;#39;핵심광물 공급망(Critical Minerals Supply Chain)&amp;amp;#39; 세션 의장직을 맡아 국가안보 차원으로 격상된 공급망 다변화의 중요성과 국제협력 필요성 등을 논의했다.
        
        19일 업계에 따르면 IEA 각료이사회는 2년 주기로 IEA 회원국, 초청국 등의 주요 각료와 IEA 에너지기업협의회 소속 글로벌 주요 에너지 기업 경영자들이 참여해 당면한 에너지 문제와 함께 중장기 방향성을 논의하는 행사다. 올해 회의 주제는 &amp;amp;#39;에너지 안보, 경제성 및 지속 가능성&amp;amp;#39;이었다.
        
        의장은 네덜란드의 소피 헤르만스 부총리 겸 기후녹색성장부 장관이 맡았으며 국내에선 이호현 기후에너지환경부 제2차관이 참여했다. 최윤범 회장은 IEA 각료이사회 회의 참석을 계기로 파티 비롤 IEA 사무총장 등 주요 인사들과 만나 핵삼광물 공급망 다변화를 위한 과제 등을 논의했다.
        
        최윤범 회장은 특히 캐나다 에너지천연자원부 팀 호지슨 장관과 공동의장을 맡아 &amp;amp;#39;정부-산업계 토론회: 핵심광물 공급망&amp;amp;#39;의 개&amp;amp;middot;폐회사 연사로 나섰다. 최윤범 회장은 개회사를 통해 핵심광물이 에너지 안보와 국가 안보 보장 차원에서도 중요한 자원임을 강조했다. 이어 특정국 쏠림 현상이 심각한 공급망 집중 현상을 해소하기 위해 국제적 협력의 중요성을 강조하며 고려아연이 중추적인 역할을 할 수 있음을 설명했다.
        
        이어진 토론에서는 △다변화 △회복탄력성 △혁신 △국제협력 등의 주제를 중심으로 핵심광물 공급망 다변화를 위한 투자 촉진 방안과 광물 공급망 회복탄력성 강화를 위해 정부가 산업계와 함께 취할 수 있는 실질적 조치 방법을 논의했다. 참가자들은 기술 격차를 해소하고 혁신을 촉진할 필요성에 대해 공감했다. 나아가 수출통제 확대와 공급 차질 위험이 증가하는 상황에서 비축 확대 및 사전 훈련 등을 통해 긴장감 속에서 비상 대비 역량을 강화해야 할 필요가 있다고 지적했다.
        
        이에 대한 해결책으로 IEA는 핵심광물 안보 프로그램(CMSP)과 같은 지원 플랫폼 구축을 제시했다. IEA CMSP는 △공급 교란 및 수출 통제 관련 비상 대응 플랫폼 △핵심광물 비축 체계 구축을 위한 기술 지원 △다변화를 위한 핵심광물 정보 대시보드 △가격 하한제&amp;amp;middot;세제 인센티브를 비롯한 정책 지원 등을 제공하는 프로그램이다. 현재 IEA 회원국을 대상으로 운영 중이며 필요에 따라 민간 기업에도 지원을 제공한다.
        
        최윤범 회장은 &amp;amp;quot;IEA가 CMSP 확장을 통해 핵심 국제 플랫폼으로서의 역할을 확대하고 일부 국가에 편중돼 있는 글로벌 공급망 재편을 이끄는 국제 기구로 나아가기를 바란다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;한국과 고려아연은 향후 이어질 지속적 대화와 실질적 협력을 환영할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;메타, 올해 스마트워치 출시&quot;…치열해진 빅테크 웨어러블 기기 전쟁</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909552493812</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909552493812</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:30:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>메타, 애플, 구글 등 글로벌 빅테크 기업들이 웨어러블 기기 시장 진출 속도를 높이고 있다. 스마트 안경뿐 아니라 AI 기능을 탑재한 스마트  워치, 무선 이어폰 등 웨어러블 기기의 영역도 확장 중이다. 19일 미 정보기술(IT) 전문매체 디인포메이션에 따르면 메타는 올해 안에 AI 서비스를 탑재한 스마트 워치를 출시할 예정이다. 메타는 &apos;말리부2&apos;라는 내부 코드명이 달린 프로젝트를 통해 스마트 워치 출시를 준비하고 있으며,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘KDX 컨소’ 조각투자 장외거래소 선정에 비단 역할 주목</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191615528859</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191615528859</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:27:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 부산디지털자산거래소(비단·Bdan)가 참여한 KDX 컨소시엄이 국내 최초 토큰증권(STO) 장외거래소 예비인가 사업자로 선정되면서 부산이 디지털금융 중심지로 도약할 수 있는 전기를 마련했다. 
        19일 비단에 따르면 금융위원회는 지난 13일 정례회의에서 수익증권 장외거래중개업 예비인가 안건을 의결하고, 한국거래소(KRX)가 주도하는 KDX 컨소시엄과 NXT 컨소시엄을 예비인가 사업자로 선정했다.
        40여개 기업이 참여한 KDX 컨소시엄에는 부산에 본사를 둔 한국거래소, BNK금융그룹 등 주요 금융기관과 함께 비단, 세종디엑스, 비댁스(BDACS) 등 부산 지역 디지털금융·IT 기업들이 참여했다. 
        이번 선정은 중앙 금융권 중심 구조에서 벗어나 지역 금융권과 디지털 기업이 함께 참여하는 ‘지방 분권형 금융 혁신 모델’이 제도권
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓반도체 산증인 김기남, &amp;amp;quot;2나노 성공열쇠 삼성전자에 있다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219134206515</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219134206515</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:21:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김기남 전 삼성종합기술원 회장 [사진=삼성전자]
        
        
        
        김기남 삼성전자 고문이 &amp;amp;#39;반도체 올림픽&amp;amp;#39;으로 불리는 세계 최고 권위 학술대회인 &amp;amp;#39;국제고체회로학회(ISSCC) 2026&amp;amp;#39;에 참석해 TSMC와 2나노 파운드리 선단공정 경쟁에서 중대 고비에 서 있는 삼성전자를 위해 &amp;amp;quot;2나노 성공열쇠는 &amp;amp;#39;MBCFET(Multi-Bridge Channel FET)&amp;amp;#39; 기술에 있다&amp;amp;quot;고 조언했다.&amp;amp;nbsp;
        
        19일 반도체 업계에 따르면 김 고문은 전날 ISSCC 2026 특별 강연을 통해 이같이 설명했다.&amp;amp;nbsp;김 고문은 &amp;amp;quot;MBCFET은 &amp;amp;#39;게이트 올 어라운드(GAA)&amp;amp;#39; 구조의 발전형&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;기존 핀펫은 미세화 한계에 직면해 이를 극복하기 위해 채널을 게이트가 사방에서 감싸는 구조가 등장했다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        MBCFET은 김 고문이 설명한 대로 채널을 네 면에서 게이트가 감싸는 구조다. △전류 구동 능력 향상 △누설전류 감소 △전력 효율 개선 △스케일링 한계 극복 가능이란 장점을 가진다.
        
        김 고문은 &amp;amp;quot;채널을 층층이 추가함으로써 성능을 향상시켰고 현재 삼성은 그렇게 2나노 MBCFET 공정을 추진 중&amp;amp;quot;이라 덧붙이며 MBCFET는 단순한 구조 전환이 아니라 차세대 반도체 패러다임 전환의 핵심 기술이란 점을 분명히 했다.
        
        삼성전자는 2022년 세계 최초로 3나노 GAA 공정을 양산한 바 있으며 이를 기반으로 2나노 공정 완성도를 높이고 있다. 김 고문은 &amp;amp;quot;MBCFET은 삼성전자가 20여 년 전부터 연구해 온 구조&amp;amp;quot;라며 기술 축적의 중요성을 강조했다.
        
        현재 삼성전자는 TSMC, 인텔과 함께 2나노 초미세 공정 경쟁에 돌입한 상태다. 업계에서는 2나노가 향후 AI 반도체 위탁생산 시장 주도권 경쟁의 분수령이 될 것으로 보고 있다.
        
        업계에 따르면 2나노 이하 공정에서는 핀펫 구조의 단채널 효과 심화와 누설전류 증가 문제가 뚜렷해지면서 전류 제어력이 더 뛰어난 GAA 구조 전환이 불가피하다는 평가가 나온다. 실제로 삼성&amp;amp;middot;TSMC&amp;amp;middot;인텔 등 주요 반도체 기업들은 차세대 공정에 GAA 구조를 채택하고 있다.
        
        김 고문은 강연에서 고대역폭메모리(HBM) 개발 경험도 언급했다. 그는 &amp;amp;quot;삼성전자가 HBM2(2세대 고대역폭메모리)를 세계 최초로 개발&amp;amp;middot;양산했고 현재 HBM은 AI 가속기의 핵심으로 자리 잡았다&amp;amp;quot;며 당시 엔비디아와 협업을 통해 고성능 그래픽&amp;amp;middot;AI 시장 확대에 기여했던 때를 술회했다.
        
        2015년 10월 삼성전자는 HBM2 개발에 성공했고 2016년 1월 업계 최초로 HBM2 양산을 공식 발표했다. 엔비디아는 이 당시 슈퍼컴퓨팅용 GPU를 발표했는데 여기에 삼성전자의 HBM2가 탑재됐다.
        
        김 고문은 &amp;amp;quot;반도체 없이는 오늘날의 전자 문명도 존재할 수 없었고 앞으로 인공지능, 자율주행, 로보틱스 등 미래 기술의 중심에도 반도체가 있을 것&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;인류의 번영은 반도체 혁신에 달려있다고 해도 과언이 아니다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        한편 김 고문은 1981년 삼성전자 반도체 제조기술팀에 입사해 삼성전자 반도체총괄&amp;amp;middot;시스템LSI사업부장&amp;amp;middot;사장과 &amp;amp;nbsp;DS부문장&amp;amp;middot;대표이사 부회장을 거쳐 현재는 삼성전자 고문을 맡고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDI, 10조원대 삼성D 지분 매각 검토...LFP·전고체 투자 재원</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219155634686</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219155634686</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:18:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성SDI]
        
        
        
        삼성SDI가 LFP(리튬인산철)&amp;amp;middot;전고체 배터리 등 미래 성장 기반을 구축하기 위한 투자자금 확보 차원에서 보유한 10조원대 삼성디스플레이 지분의 일부 매각을 추진한다.
        
        삼성SDI는 19일 &amp;amp;quot;투자재원 확보 및 재무구조 개선을 위해 보유 중인 삼성디스플레이 지분 등의 매각 추진을 이사회에 보고했다&amp;amp;quot;고 공시했다.
        
        삼성SDI는 비상장사인 삼성디스플레이의 지분 15.2%를 보유하고 있다. 이는 장부상으로 10조~11조원의 가치가 있는 것으로 추산된다.
        
        투자자금 확보를 위한 삼성디스플레이 지분 매각은 지난해 3월 삼성SDI 주주총회에서 언급된 바 있다.&amp;amp;nbsp;삼성SDI는 지난해 4분기 실적 발표 컨퍼런스콜에서도 시설투자를 위한 자금조달 방안에 대한 질문에 &amp;amp;quot;보유자산 활용을 포함한 여러 방안을 검토하겠다&amp;amp;quot;고 답하기도 했다.
        
        삼성SDI는 지난해 영업손실에도 불구하고 ESS(에너지저장장치)와 휴머노이드 로봇 시장 성장에 대응하기 위해 LFP와 전고체 생산라인에 대한 투자를 지속하며 중장기 성장 기반을 다지고 있다.
        
        다만 지속적인 투자 재원 확보가 걸림돌이었는데, 삼성디스플레이 지분 매각이라는 묘수로 해법을 찾은 것으로 풀이된다. 수조원대 지분 매각 거래가 성사되면 투자자금 확보는 물론 재무 건전성 측면에서도 상당한 여유가 생길 것으로 예측된다.
        
        한편 IB(투자은행)업계에선 삼성디스플레이 잔여 지분의 유력한 인수자로 삼성디스플레이 지분 84.8%를 쥐고 있는 삼성전자를 거론하고 있다. 삼성SDI로부터 남은 지분을 지속해서 인수함으로써 삼성디스플레이를 완전 자회사로 전환하면서 반도체 슈퍼사이클(초호황)로 확보한 자금을 배터리 계열사에 지원하는 효과를 거둘 수 있기 때문이다.
        
        일각에선 IT&amp;amp;middot;모바일용 OLED 공급망 안정화를 꾀하고 있는 애플이 삼성디스플레이 지분 인수자로 나설 가능성도 제기하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;멈출 수가 없다&apos; 코스피 5600선 껑충…코스닥도 5% 급등</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916103850642</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916103850642</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:10:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>코스피가 19일 기관 매수세에 힘입어 사상 처음 5600선 돌파에 성공했다. 코스닥도 바이오·2차전지 강세와 함께 5% 가까이 뛰었다.코스피, 3%대 상승…사상 첫 5600선 &apos;돌파&apos; 이날 코스피지수는 전 거래일 대비 170.2포인트(3.09%) 오른 5677.25에 마감했다. 기관이 1조6381억원어치를 순매수하며 지수를 끌어올렸다. 외국인은 9180억원어치, 개인은 8608억원어치를 각각 팔아치웠다. 업종별로 보면 증권(12.97%)의 급등세가 두드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어로케이·전주시·전주관광재단 맞손</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191605472301</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191605472301</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:08:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 에어로케이항공은 19일 전주시 및 전주관광재단과 외국인 관광객 유치 확대와 지역 관광 활성화를 위한 3자 업무협약(MOU)을 체결했다.
        이번 협약은 청주국제공항 국제선을 통해 입국하는 해외 방문객을 지역 관광지로 연계하고, 전주 관광 브랜드 경쟁력을 높여 글로벌 관광도시로 도약하기 위한 협력체계를 구축하기 위해 마련됐다.
        에어로케이항공은 일본(도쿄·오사카), 중화권(타이베이·칭다오), 동남아시아(나트랑·다낭·클락) 등 국제선 노선을 확대하며 청주국제공항의 국제 접근성을 강화하고 있다. 세 기관은 이러한 국제선 네트워크를 기반으로 전주를 해외 여행객에게 매력적인 관광 목적지로 알리고 외국인 방문객 유입 확대에 공동 대응할 계획이다.
        협약에 따라 전주시는 글로벌 관광도시 기반 조성과 외래
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 간 질환 치료제 리버올라 출시...‘액상형으로 흡수율 높여’</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04431286645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04431286645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:05:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유한양행(000100)은 간 질환 환자의 보조 치료와 성인 간 건강 관리를 위한 일반의약품 ‘리버올라’를 출시했다고 19일 밝혔다. 이번 신제품은 단순한 성분 조합을 넘어, 제형과 패키지 디자인에서 차별화를 꾀하며 현대인의 라이프스타일에 맞춤화된 솔루션을 제공한다는 평가다.(사진=유한양행)리버올라는 간 세포 보호와 대사 과정에 필수적인 핵심 성분을 과학적...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국남부발전, ‘Project W.A.V.E.’ 본격 추진…“업무 효율 30% 높인다”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966237</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966237</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:05:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>AX·DX 기술 접목  4대 핵심 과제 추진 “공공기관 업무방식 혁신 선도”한국남부발전은 AX(AI 전환)와 DX(디지털 전환) 기술을 전사 업무에 접목해 업무 프로세스를 근본적으..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영홈쇼핑 차기 대표, 후보군 3인 압축</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966216</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966216</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:03:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김주학·이일용·최재섭  이르면 내달 중 선임긴 시간 동안 공석이었던 공영홈쇼핑 대표이사 자리가 이르면 내달 중 주주총회를 통해 선임될 것으로 보인다. 19일 업계에 따르면 제4대 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;불닭&apos; 대신 &apos;Buldak&apos;…브랜드 보호에 사활 건 삼양식품</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915342275798</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915342275798</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:03:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼양식품이 글로벌 브랜드 &apos;불닭(Buldak)&apos; 보호에 사활을 걸었다. 국내에서 &apos;불닭&apos;이 보통명사로 굳어지며 식별력 논란에 막혀 상표권 확보에 제약을 받아온 만큼 해외에서 고유 브랜드로 자리 잡은 영문명 &apos;Buldak&apos;을 법적 보호의 축으로 삼겠다는 전략이다. 19일 식품업계에 따르면 삼양식품은 이달 중 &apos;Buldak&apos; 상표권을 지식재산처에 출원할 예정이다. 세계적 흥행으로 브랜드 가치는 급등했지만 이를 제도적으로 방어할 장치는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자엠에스, 세계 최대 규모 두바이 헬스케어 전시회 참가</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916030513677</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021916030513677</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:03:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>GC녹십자엠에스는 지난 10~13일(현지시간) 아랍에미리트(UAE) 두바이에서 열린 세계 최대 규모의 헬스케어 전시회 &apos;WHX Labs Dubai 2026&apos;에 참가했다고 19일 밝혔다. &apos;WHX Labs Dubai&apos;는 중동지역을 대표하는 글로벌 헬스케어 전시회로, 25주년을 맞은 올해 역대 최대 규모로 개최됐다. 이번 전시에는 180여개 국가에서 850여개 글로벌 헬스케어 기업과 4만명 이상의 업계 전문가가 참석했다. GC녹십자엠에스는 2014년 첫 참가 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 58년 노하우 담은 ‘국민 건강 3종’ 출시...가성비·품질 잡았다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04382086645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04382086645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:55:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>동국제약(086450)이 일상 속 기초 건강 관리를 돕기 위한 ‘국민 건강 프로젝트’의 포문을 열었다. 이번 프로젝트는 고물가 시대에 제품의 품질은 높이고 가격 부담은 낮춰 국민 건강 증진에 기여하겠다는 취지다.(사진=동국제약)동국제약은 현대인에게 꼭 필요한 핵심 영양성분을 엄선한 신제품 3종 ‘동국 유산균’, ‘동국 밀크씨슬’, ‘동국 비타민C 1000...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국공항공사, 美 LACP 비전어워드 금상…12년 연속</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915544875520</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915544875520</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:54:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국공항공사는 미국 커뮤니케이션 전문가 연맹(LACP)이 주관하는 2024·25 비전 어워드 지속가능경영 보고서 부문에서 금상을 수상했다고 19일 밝혔다.  LACP 비전 어워드는 매년 전 세계 공공기관과 민간기업의 지속가능경영 보고서 등을 평가해 시상하는 대회로 올해는 1000여개 내외 기관 및 기업이 참가했다.   공사는 이번 심사에서 전체 8개 평가항목 중 표지 디자인, 이해관계자 메시지, 내용 구성, 재무 정보, 메시지 정확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울공대 최재혁 교수팀, ‘반도체 설계 올림픽’서 최우수 논문상 수상</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966189</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966189</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:51:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>ISSCC서 아시아·태평양 최고상 서울대 수상자는 20년 만에 처음서울대학교 공과대학 연구팀이 ‘반도체 설계 올림픽’으로 불리는 세계적인 반도체 학회에서 20년 만에 아시아·태평양..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이브자리, 100% 양모 침구 2종 출시 &quot;제품군 확장&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191514145031</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191514145031</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:49:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 이브자리는 사계절용 양모 침구 &apos;풀리&apos;와 &apos;피오렌&apos;을 출시했다고 19일 밝혔다.
        신제품 2종은 호주양모협회 인증인 &apos;골드 울마크&apos;를 획득한 호주산 양모 100%를 주원료로 제작됐다. 고밀도 60수 면 100% 소재에 천연 효소를 사용한 고온 워싱 공정을 거친 커버 원단으로 부드러움을 더했다. 앞뒤 양면 사용도 가능하다.
        풀리는 보랏빛이 감도는 네이비 색상에 플라워 패턴이 어우러진 이불이다. 피오렌은 꽃과 잎사귀 무늬로 봄 정원을 연상시키는 침구다. 최근 이브자리는 침구 &apos;제냐&apos;를 리뉴얼하고 베개 &apos;데일리울&apos;을 출시하는 등 양모 관련 제품군을 확장하고 있다.
        유경화 이브자리 디자인실 실장은 &quot;천연 양모 특성에 고기능 커버와 자연에서 영감받은 디자인을 접목해 건강하고 품격 있는 수면 환경을 제공하고자 했다&quot;며 &quot;소비자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AX대학원 신설…올해 150억원 규모 10곳 신규 선정</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915483545020</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915483545020</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:48:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>과학기술정보통신부는 올해 인공지능혁신대학원(AX대학원) 사업을 공고하며, 올해 총 150억원 규모로 10개 대학(원)을 신규 선정할 계획이라고 19일 밝혔다. 그간 AI대학원 등이 AI기술 자체를 개발·구현하는 &apos;AI전문인재&apos; 양성에 주력했다면, 이번에 추진하는 AX대학원은 각 분야 전문지식과 AI기술을 겸비한 &apos;AX융합인재&apos;를 길러내는 것이 목표다. 우선 대학원별로 2개 이내 융합분야를 선정하고, 각 분야별로 AI를 접목하는 AX</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불닭 짝퉁 기승에···삼양식품 `Buldak` 상표권 등록 추진</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04332886645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04332886645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:47:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼양식품이 불닭(Buldak) 브랜드의 국내 상표권 등록을 추진한다. 모방 제품의 해외 확산으로 수출 차질 우려가 커지자 선제 대응에 나선 것이다.19일 삼양식품(003230)은 “불닭 브랜드 영문명인 ‘Buldak’ 상표권을 확보하기 위해 이달 중 지식재산처(옛 특허청)에 출원할 것”이라고 밝혔다. 이번 상표권 추진은 ‘불닭’의 글로벌 인기로 해외에서 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천공항 &quot;설 연휴 역대 최다 여객에도 안정적 서비스 제공&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915411610830</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915411610830</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:41:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인천국제공항공사는 이번 설 연휴 기간 역대 최다 여객이 공항을 이용했음에도 안정적인 서비스를 제공했다고 19일 밝혔다.   공사는 &quot;이번 설 연휴 기간 역대 성수기 중 최다인 일평균 23만1000명의 여객이 인천공항을 이용한 가운데 관계기관 특별합동 대책 시행 등을 통해 평소와 다름없는 안정적인 대국민 공항 서비스를 제공했다&quot;고 말했다. 공사 측은 지난 1월부터 아시아나항공이 1터미널에서 2터미널로 이전한 점이 출국장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신세계까사, 안마의자 시장 진출 &apos;캄포 레스트&apos; 출시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191521564434</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191521564434</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:32:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 신세계까사의 리빙·라이프스타일 브랜드 까사미아는 베스트셀러 소파 &apos;캄포&apos; 시리즈를 계승하면서 리클라이닝과 안마 기능을 탑재한 프리미엄 리클라이너 &apos;캄포 레스트&apos;를 출시했다고 19일 밝혔다.
        캄포 레스트는 까사미아 브랜드 최초로 안마 기능을 탑재했다.
        캄포 레스트는 부피감과 기계적인 요소를 최소화했다. 리빙룸이나 베드룸 등 다양한 공간에서 다른 가구와 조화를 이뤄 오브제 가구처럼 배치할 수 있다. 소재와 컬러·텍스처까지 기존 가구 라인업과 동일한 톤을 맞춰 공간의 일체감을 높였다. 
        캄포 레스트는 일반 체어, 리클라이너, 안마의자 등 용도로 사용할 수 있다.
        리클라이너 모드에선 상·하체 각도를 각각 조절할 수 있다. 무중력 버튼을 누르면 상체는 최대 150도, 하체는 최대 80도까지 조정된다.
        안
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼보 플래그십 S90·XC90, 신형 출시 후 판매량 급증</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219091017256</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219091017256</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:30:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        (왼쪽부터) S90, XC90 [사진=볼보]
        
        
        볼보의 플래그십 모델 S90과 XC90의 국내 판매량이 증가세를 기록 중인 것으로 나타났다.
        
        19일 볼보코리아에 따르면 신형 S90과 XC90의 본격적인 출고가 시작된 지난해 7월 이후 판매량은 상반기 대비 각각 57.5%와 95.5% 늘었다.
        
        S90은 볼보 기술과 브랜드가 지향하는 라이프스타일을 결합한 플래그십 세단이다. 5090㎜에 달하는 전장과 3060㎜의 휠베이스는 동급을 뛰어넘는 편안한 거주성을 선사한다. 고품질 소재를 조합한 실내 공간은 &amp;amp;#39;스웨디시 리빙룸&amp;amp;#39; 콘셉트를 반영했다.
        
        기존 최상위 트림에만 적용되던 후륜 에어 서스펜션은 B5 울트라 트림에도 기본 적용되며, 노면 상태와 하중에 따라 차체 높이와 감쇠력을 자동으로 조절하는 최상의 승차감을 제공한다.
        
        플러그인 하이브리드(PHEV) 모델인 T8은 한국자동차전문기자협회(AWAK)가 선정한 &amp;amp;#39;올해의 하이브리드 세단&amp;amp;#39;에 선정되며 전동화 파워트레인의 완성도와 세단 고유의 정숙성 및 주행 품질을 동시에 인정받았다.
        
        XC90은 볼보의 기술력과 상품성을 집약적으로 보여주는 대표 스포츠유틸리티차(SUV) 모델이다.
        
        외관은 새로운 매트릭스 LED 헤드라이트와 프론트 범퍼, 펜더, 보닛 디테일을 중심으로 변화를 거쳤다. 실내는 S90과 동일하게 &amp;amp;#39;스웨디시 리빙룸&amp;amp;#39; 콘셉트를 바탕으로 재활용 폴리에스터 텍스타일과 우드 데코, 향상된 앰비언트 라이트 등 고품질 소재를 결합했다.
        
        플러그인 하이브리드(T8)와 마일드 하이브리드(B6) 파워트레인은 전동화 시대에 걸맞은 효율과 성능을 제공한다.
        
        두 차량 모두 볼보자동차의 차세대 사용자 경험인 &amp;amp;#39;Volvo Car UX&amp;amp;#39;가 기본으로 탑재된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>와이파워원, 레인보우로보틱스·PHA 자율주행이동로봇 무선 충전 시스템 업무 협약</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966154</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966154</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>와이파워원은 레인보우로보틱스, 피에이치에이와 함께 자율주행이동로봇 무선충전 시스템 적용 사업을 위한 업무 협약(MOU)을 지난 13일 체결했다고 밝혔다. 이번 협약을 통해 자율주행..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 흑색종 신약 &apos;벨바라페닙&apos; 임상 2상 투약 시작</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915281043005</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021915281043005</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:28:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한미약품이 국내 최초 흑색종 치료를 위한 경구용 표적 항암 신약 &apos;벨바라페닙&apos;의 국내 임상 2상에서 환자 투약을 시작했다. 한미약품은 지난 12일 국내 대학병원에서 NRAS 유전자 돌연변이를 보유한 국소 진행성 또는 전이성 흑색종 환자를 대상으로 벨바라페닙을 평가하는 2상 임상시험에 참여하는 첫 번째 환자를 등록하고 첫 투약을 완료했다고 19일 밝혔다. 지난달 식품의약품안전처로부터 벨바라페닙의 국내 임상 2상 시험계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국공항공사, 미국 LACP 비전어워드 12년 연속 수상</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966158</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966158</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:24:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지속가능경영보고서 6개 항목 만점 금상 수상, ESG 경영 세계 수준 입증김포공항 등 국내 14개 지방공항을 운영하는 한국공항공사의 ESG 경영이 글로벌 수준임이 다시 한번 입증됐..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고정비 늘고 수요는 줄고…2차전지 업계는 여전히 겨울, 봄바람은 언제?</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966156</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966156</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:23:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국내 2차전지 업계가 전방 산업인 전기차(EV) 수요 둔화와 정책적 불확실성이라는 이중고를 겪으며 고전하고 있다. 2024년에 이어 지난해에도 주요 배터리 셀 및 소재 업체들이 부..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성SDI, 삼성디스플레이 지분 매각 추진…“투자 재원 확보 차원”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678474</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678474</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:21:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성SDI가 투자재원 확보와 재무구조 개선을 위해 보유 중인 삼성디스플레이 지분 매각을 추진하는 방안을 검토중이며 향후 지속가능경영위원회를 통해 제반 사항을 검토한 뒤 이사회 보고 및 승인을 진행할 계획이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;차분한 분위기 연출&apos; 한솔 스토리필름 플러스 에디션 출시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191433403109</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191433403109</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:19:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 인테리어 건자재 기업 한솔홈데코는 인테리어 필름 마감재 &apos;한솔 스토리필름 플러스 에디션(Plus Edition)&apos;을 출시했다고 19일 밝혔다.
        한솔 스토리필름은 후면에 점착층을 적용해 벽, 몰딩, 도어, 붙박이장 등 다양한 공간에 손쉽게 시공할 수 있도록 개발된 인테리어 마감재다. 간편하고 빠른 시공으로 공간 분위기를 새롭게 연출할 수 있는 것이 특징이다.
        또 한솔 스토리필름은 식품 포장 용기에 사용되는 폴리프로필렌(PP) 소재로 개발돼 화재 시 유해가스 배출을 최소화하는 등 안정성도 갖췄다.
        이번 출시된 한솔 스토리필름 Plus Edition은 최신 인테리어 트렌드를 반영해 차분한 분위기의 공간을 연출할 수 있는 토프 컬러의 오크우드와 그레이 톤의 스톤을 중심으로 패턴을 구성했다.
        특히 일부 패턴은 한솔홈데코의 가구 소재 및 바닥재
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“특정국 쏠림 안 돼”…최윤범 고려아연 회장, IEA서 핵심광물 ‘안보 동맹’ 강조</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966151</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966151</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:17:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>IEA ‘핵심광물 공급망’ 세션 한국 기업인 유일 2연속 초청  캐나다 장관과 공동의장 수행  공급망 다변화·국제협력 역설최윤범 고려아연 회장이 글로벌 에너지·자원 무대 중심에서 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성물산, 3년간 에너지·바이오 등 미래사업에 최대 9.4조원 투자</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678461</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678461</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:11:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서경원 기자] 삼성물산이 향후 3년간 에너지·바이오 등 분야에 최대 9조4000억원을 투자한다. 삼성물산은 19일 이 같은 내용을 담은 ‘2026∼2028년 투자 계획 및 주주환원 정책’을 공시했다. 삼성물산은 먼저 에너지·바이오 등 미래 성장 사업에 3년간 약 6조5000억7조5000억원을 투자한다. 에너지 분야는 해외 태양광 및 배터리에너지저장장치(BESS) 등 신재생에너지, 수소, 소형모듈원자로(SMR·발전용량 30만㎾급) 등에 집중 투자한다. 바이오 분야는 삼성바이오로직스·삼성에피스홀딩스 등 자회사 투자 확대를 통해 바이오 신사업 및 위탁개발생산(CDMO) 인프라 투자 및 개발 투자에 나선다. 기존 사업 경쟁력 및 수익 기반 강화를 위해서는 3년간 약 1조4000억∼1조9000억원을 투자한다. 이를 통해 고수익 중심의 사업 모델로 전환하고 해외시장 확대에 나설 예정이다. 삼성물산은 “앞으로 3년은 에너지, 바이오 중심의 성장사업 성과 창출과 기존 사업 포트폴리오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 HMM 부산행 재언급...3월 주총서 정관변경 가능성 커져</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219144055605</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219144055605</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:08:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        HMM 선박 이미지 [사진=HMM]
        
        
        
        이재명 대통령이 SNS를 통해 국내 최대 선사인 HMM 부산 이전을 곧 하겠다고 밝히면서 회사가 오는 3월 주주총회에 본사 부산 이전을 위한 정관변경 안건을 올릴지 해운업계 관심이 집중되고 있다. HMM 노조 측은 노사 협의 없이 정관변경과 본사 부산 이전을 시도하면 강경 투쟁으로 대응한다는 방침이다.&amp;amp;nbsp;
        
        19일 정치권에 따르면 이 대통령은 이날 엑스(구 트위터)에 전재수 전 해양수산부 장관의 글을 재게시하며 &amp;amp;quot;해수부 이전, 해사법원 설치에 이어 동남권 투자공사 설립은 물론 HMM 이전도 곧 하겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        서울 여의도에 위치한 HMM 본사를 부산으로 이전하는 것은 이 대통령의 대선 주요 공약 중 하나다.
        
        HMM은 정관으로 본사를 서울에 둔다고 규정하고 있다. 본사를 부산으로 옮기려면 주주총회를 통해 정관을 우선 개정해야 한다.&amp;amp;nbsp;
        
        정관을 개정하려면 주총 출석 주주의 3분의 2 이상이 동의하는 특별결의가 필요하다. 하지만 한국해양진흥공사, 산업은행, 국민연금 등 정부산하 기관이 HMM 전체 주식의 70%가량을 쥐고 있는 만큼 실제 주총에 안건이 상정되면 정부 뜻대로 정관을 바꾸고 본사를 부산으로 보낼 수 있다.
        
        이제 공은 HMM 이사회로 넘어갔다. 현재 최원혁 HMM 대표를 포함한 HMM 사내&amp;amp;middot;사외이사는 모두 이재명 정부 출범 전에 선임된 인사로 구성되어 있지만 대주주의 추천으로 이사회에 진입한 만큼 해진공&amp;amp;middot;산은의 입김에서 자유롭지 못하다는 평가다.
        
        IB업계에 따르면 아직까지는 HMM 이사회가 정관변경을 3월 주총 안건으로 올리려는 움직임은 감지되지 않는다. 다만 이재명 정부와 보폭을 맞추기 위해 2월 말에서 3월 초 중에 이사회를 소집해 정관변경을 주총 안건으로 상정할 가능성은 남아 있다.
        
        반면 HMM 육상노조는 노조의 동의 없이 부산으로 이전하는 것에 강한 반대 입장을 내비치고 있다. 기업 운영 효율성에 대한 심도 있는 검토 없이 6월 지방선거를 앞두고 급히 국내 최대 선사의 본사를 옮기는 것은 이치에 맞지 않다는 주장이다.&amp;amp;nbsp;HMM 여의도 본사에는 현재 800여명의 인원이 근무 중이다.&amp;amp;nbsp;
        
        노동조합법 개정안(노란봉투법)이 오는 3월 시행되는 만큼 이에 맞춰 HMM 육상노조의 총파업 가능성도 열려 있다.
        
        해운업계 관계자는 &amp;amp;quot;이재명 정부가 HMM 본사 부산 이전을 차질 없이 추진하려면 우선 HMM 직원들을 설득할 필요성이 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;과거 산은 부산 이전 시도 때처럼 직원들의 동의 없이 기업 본사를 옮기려 하면 많은 반발에 부딪칠 것&amp;amp;quot;이라고 우려했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최윤범 고려아연 회장 “특정 국가 편중된 핵심광물 공급망 해소해야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678454</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678454</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:02:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최윤범 고려아연 회장이 18일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 국제에너지기구(IEA) 각료이사회에서 ‘핵심광물 공급망’ 세션 의장직을 수행하며 공급망 다변화와 국제협력의 필요성을 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최윤범 고려아연 회장, IEA 핵심광물 공급망 세션 의장 맡아</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191441306369</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191441306369</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:56:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        고려아연은 최윤범 회장이 18일(현지시간) 프랑스 파리에서 열린 국제에너지기구(IEA) 각료이사회 ‘핵심광물 공급망(Critical Minerals Supply Chain)’ 세션 의장직을 맡아 공급망 다변화와 국제 협력 필요성을 강조했다고 19일 밝혔다. 
        최 회장은 지난해에 이어 국내 기업인 가운데 유일하게 2회 연속 IEA 각료이사회에 초청됐다. 글로벌 핵심광물 공급망에서 고려아연의 전략적 중요성이 커지면서 이번 회의에서는 의장직까지 수행하게 됐다는 것이 회사 측 설명이다. 
        IEA 각료이사회는 2년마다 열리는 고위급 회의로, 회원국과 초청국 주요 각료, IEA 에너지기업협의회 소속 글로벌 에너지 기업 경영진이 참석해 에너지 안보 현안과 중장기 정책 방향을 논의한다.
        최 회장은 IEA 사무총장 파티 비롤 등 주요 인사들과 만나 핵심광물 공급망 다변화를 위한 과
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보스턴다이나믹스 임원도 나선 인재 발굴..개발 넘어 사업화 속도 붙나</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191230496763</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191230496763</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:54:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]현대자동차그룹의 로봇 전문 계열사 보스턴 다이내믹스가 활발한 인재 채용에 나섰다. 연구개발(R&amp;D) 전문 인력뿐 아니라 마케팅 등 로봇을 실전 배치할 파트너사 확보에도 적극적으로 나서면서, 보스턴 다이내믹스가 개발 단계를 넘어 보안·영업 등 실제 사업화 단계로 접어들고 있다는 평가다.
        19일 업계에 따르면 보스턴 다이내믹스의 주요 임원들은 최근 사회관계망서비스(SNS) 계정을 통해 개발 인력뿐 아니라 인도 시장 협력 파트너 물색에 나섰다. 마크 티어만 보스턴 다이내믹스 최고전략책임자(CSO)는 유통·배포·서비스를 위한 전략적 파트너를 찾고 있다고 밝혔다.
        로봇 유통 경험을 보유하고 로봇 중심 조직을 구축할 수 있는 인도 현지 파트너사와의 협업 기회를 모색하고 있다는 티어만 CSO는 보스턴 다이내믹스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한킴벌리, &apos;나무심기&apos; 참여할 신혼·예비부부 100쌍 모집</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914512065830</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914512065830</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:51:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유한킴벌리가 경북 안동시 산불피해지에서 열리는 &apos;우리강산 푸르게 푸르게 2026 신혼부부 나무심기&apos; 참가자 100쌍을 모집한다고 19일 밝혔다. 신혼부부 나무심기는 유한킴벌리의 &apos;우리강산 푸르게 푸르게 캠페인&apos;을 대표하는 시민참여 프로그램이다. 예비부부와 신혼부부가 직접 나무를 심으며 미래세대를 위한 건강한 숲을 만드는 데 기여한다는 취지로 매년 개최해 오고 있다. 1985년에 시작돼 올해로 42년 차를 맞았다. 올해 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 &apos;노노갈등&apos; 수면 위로…과반 지위 초기업노조 &quot;공동교섭단 재구성 요청&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191427431487</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191427431487</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:49:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]삼성전자 최대 노조인 삼성그룹 초기업노동조합 삼성전자지부(초기업노조)가 사측과의 교섭 중단을 선언한 데 이어, 함께 협상을 진행 중인 다른 노조(전국삼성전자노동조합, 삼성전자 노동조합 동행)에 초기업노조를 중심으로 공동교섭단을 재구성하자고 요청했다. 성과급 체제에 대한 불만 등으로 가입자 수가 늘어나 최근 삼성전자 최대 노조 지위를 확보한 만큼, 이에 비례한 대표성이 필요하다는 주장이다.
        19일 업계에 따르면 초기업노조는 전삼노와 동행 노조에 현재 공동교섭단 소속 교섭위원 전원이 사임하고 초기업노조 중심의 새로운 공동교섭단을 구성하자는 내용의 공문을 발송했다.
        회사와 올해 임금 협상을 진행해 온 공동교섭단은 전삼노, 초기업노조, 동행 노조로 구성돼 있으며, 교섭위원 10명 중 7명이 전삼노 소속으로
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인사]과학기술정보통신부</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914464850528</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914464850528</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:46:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>◆과장급 전보 ▲디지털신산업제도과장 남영준 ▲소프트웨어정책과장 김국현 ▲주파수정책과장 강창묵</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대백화점, &apos;투홈&apos; 6년만에 종료…비효율 걷고 본업 집중[only이데일리]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04129526645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04129526645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:45:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대백화점(069960)이 식품 전문 온라인몰 ‘현대식품관 투홈’ 운영을 종료한다. 2020년 코로나19 시기 새벽배송 시장에 뛰어들며 출범한 사업을 6년만에 접는 것이다. 이로써 자체 식품 이커머스를 별도로 키우려던 전략은 정리 수순에 들어갔다. 현대백화점은 향후 패션·식품을 통합한 온라인 채널 중심으로 이커머스 구조를 재편한다는 방침이다.현대백화점 무...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최윤범, IEA 각료이사회 참석…&quot;공급망 다변화 위해 국제협력 필요&quot; 강조</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914440138428</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914440138428</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:44:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최윤범 고려아연 회장이 18일(현지 시간) 프랑스 파리에서 개최된 국제에너지기구(IEA) 각료이사회의 &apos;핵심광물 공급망&apos; 세션에서 의장직을 맡아 국가안보 차원으로 격상된 공급망 다변화의 중요성과 국제협력 필요성 등을 논의했다. 19일 고려아연에 따르면 최 회장은 지난 2024년 회의에 이어 국내 기업인 중 유일하게 2회 연속 IEA 각료이사회에 초청됐다. 글로벌 핵심광물 공급망에서 고려아연의 중요성이 커지면서 이번에 세션</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오게임즈, 오는 25일 SM엔터 IP 신작 &apos;슴미니즈&apos; 글로벌 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914412926569</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914412926569</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:41:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>카카오게임즈는 SM엔터테인먼트 지식재산권(IP)을 활용한 신작 모바일 게임 &apos;SMiniz(슴미니즈)&apos;를 오는 25일 글로벌 출시한다고 19일 밝혔다. 카카오게임즈는 당초 올 1분기 출시 예정이었던 슴미니즈의 구체적인 일정을 확정했다. 글로벌 버전은 한국어, 영어, 일본어, 중국어(번체·간체) 등 5개 언어를 지원한다. 슴미니즈는 SM 소속 아티스트를 모티브로 한 캐릭터와 함께 즐기는 매치3 퍼즐 기반 모바일 캐주얼 게임이다. 이용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차·삼전 제안 과제 수행할 스타트업 모집...1.4억 지원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191422231973</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191422231973</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:31:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 중소벤처기업부는 다음달 19일까지 &apos;민관협력 오픈이노베이션(전략과제 해결형)&apos;에 참여할 스타트업을 모집한다고 19일 밝혔다.
        이번 사업은 대기업·공공기관 등이 제안한 협업 수요과제 가운데 30개를 선별하고 과제를 수행할 스타트업 30개 내외를 선정해 지원하는 프로그램이다.
        지난해 말부터 진행된 수요과제의 접수·평가를 거쳐 카카오모빌리티, LIG넥스원, 한국수자원공사 등 다양한 분야의 기업·기관이 제안한 과제 30개가 후보로 선정됐다.
        선정된 스타트업에는 최대 1억4000만원의 지원금을 제공한다. 협업에 필요한 컨설팅과 전문교육도 지원한다. 또 수요기업이 실증 인프라와 데이터, 전문 인력을 제공할 수 있다.
        우수 협업 스타트업에는 후속 연구개발(R&amp;D)과 개발 기술 사업화 자금도 연계 지원된다.
        참여를 희
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 대통령 “설탕·부동산 등 경제산업 전반에 암적 담합, 영구퇴출 검토”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11966059</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11966059</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:30:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“설탕·밀가루·고기·교복·부동산 등  경제산업 전반에 담합 뿌리 깊어” “담합이득 훨씬 넘는 경제제재 돼야” “시장교란세력 발본색원에 강력 대처”이재명 대통령은 19일 “시장 지배..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;지금 팔면 손해&quot;…테슬라 가격 인하에 중고가도 &apos;뚝&apos;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04060646645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=04060646645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:25:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>테슬라가 모델 Y와 모델 3의 국내 판매 가격을 수백만원대 인하하면서 중고차 시장에도 여파가 번지고 있다. 중고 테슬라 시세가 빠르게 하락하자 기존 오너들 사이에서는 차량을 내놓는 것조차 망설이게 된다는 불만이 커지는 분위기다. (사진=AFP)19일 중고차 플랫폼 케이카에 따르면 최근 중고 수입차 시장에서는 테슬라의 하락세가 두드러지고 있다. 테슬라가 모...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배경훈 부총리, 인도 AI 정상회의서 앤스로픽 CEO와 양자면담</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914185093008</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021914185093008</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:18:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>과학기술정보통신부는 배경훈 부총리 겸 과기정통부 장관이 인도 뉴델리에서 개최되는 &apos;2026 인도 AI 영향 정상회의&apos;에 한국 수석대표로 참석해 앤스로픽 등 글로벌 인공지능(AI) 기업들과 회동했다고 19일 밝혔다. 이번 인도 AI 영향 정상회의는 영국과 우리나라, 프랑스 이어 4번째로 개최된 AI 분야의 정상급 국제행사다. 이번 회의에서는 AI가 신흥국과 개발도상국으로로 확장되고 국가 간 격차를 해소할 수 있도록 하기 위한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽서 위고비 7.2㎎ 승인…마운자로와 감량률 격차 좁혀</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908492182704</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908492182704</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:02:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>비만 치료제 시장의 &apos;감량률 경쟁&apos;에 다시 불이 붙었다. 체중 감량 효과에서 일라이 릴리의 마운자로·젭바운드에 뒤처졌다는 평가를 받아온 노보노디스크가 위고비 고용량 전략을 본격화하면서다. 유럽 규제당국이 기존 용량의 3배에 해당하는 고용량 투여를 허용하면서 경쟁은 앞으로 더 격화할 전망이다.  19일 바이오업계에 따르면 노보노디스크는 지난 17일(현지시간) 유럽연합(EU) 집행위원회로부터 비만 치료제 위고비(성분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에쓰오일, ‘구도일 카페’ 올해도 운영...지역사회 나눔 실천</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191353537620</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191353537620</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:59:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  에쓰오일은 서울 마포구 본사 사옥 앞 설치된 무료 음수대 ‘구도일 카페’를 올해에도 상시 운영하기로 하고 이를 위한 기부금 6000만원을 19일 사랑의 전화 마포종합사회복지관에 전달했다고 밝혔다.
        구도일 카페는 국내 기업 중 유일하게 본사 앞에서 운영 중인 무료 음료 나눔 공간으로, 지역 주민 누구나 상시 자유롭게 이용할 수 있는 열린 쉼터다. 구도일 카페는 2013년 설치돼 마을버스 및 택배 기사, 등하굣길 학생, 인근 직장인 등 지역사회 주민들에게 계절에 맞춘 음료를 무료로 제공하고 있다.
        자판기 옆에는 주민들의 자발적인 참여로 운영되는 성금 모금함도 함께 설치되어 있다. 최근 5년간 모금액은 약 1000만원에 달하며 올해 모금액은 이듬해 5월 어버이날을 맞아 마포지역 독거노인을 위한 행사 및 지원에 활용될 예정이
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 3GPP 엑설런스 어워드 최다 누적 수상 기록했다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191337032970</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191337032970</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:57:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 삼성전자는 삼성리서치아메리카(SRA) 소속 에코 옹고사누시 연구원이 지난 13일(현지시간) 스웨덴 예테보리에서 열린 3GPP 국제 표준화 회의에서 &apos;2025년도 엑설런스 어워드&apos; 수상자로 선정됐다고 19일 밝혔다. 
        세계 이동통신 표준화 기구인 3GPP는 2012년 엑설런스 어워드를 제정하고 차세대 모바일 통신 표준 개발에 공헌한 개인을 선정해 상을 수여하고 있다. 이번 수상으로 삼성전자는 3GPP 엑설런스 어워드 누적 수상자 8명을 배출하며, 업계 최다 수상 기록을 경신하게 됐다.
        옹고사누시 연구원은 삼성전자의 디바이스경험(DX)부문 선행연구조직인 삼성리서치 산하 조직 SRA의 물리 계층(RAN WG1) 분야에서 활동해 왔다. 특히 다중 입출력(MIMO) 기술 분야에서의 공로를 높게 평가받아 올해 상을 받았다. 
        MIMO는 여러 개의 안테나를 활용
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화오션, 加 조선업 경쟁력 강화 나선다…현지 조선소·대학과 ‘맞손’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678382</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678382</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:50:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=한영대 기자] 한화오션이 캐나다 조선업 경쟁력 강화를 위해 현지 조선소 및 대학과 협력 체계 구축에 나선다. 한화오션은 18일 캐나다 토론토에서 온타리오조선소와 전략적 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다고 19일 밝혔다. 또 온타리오조선소, 모호크대학 등 3자간 전략적 협력 의향서(LOI)도 같이 체결했다. 1987년 설립된 온타리오조선소는 오대호 지역 최대 조선소이다. 6개의 도크(건조공간)을 보유, 100개 이상의 유지·보수·정비(MRO) 프로젝트를 수행한 바 있다. 한화오션은 이번 MOU를 통해 온타리오조선소에 ▷설계 및 엔지니어링 자문 ▷생산 계획 수립 및 공정 관리 ▷품질 관리 시스템 구축 등 선진 조선 기술과 운영 노하우를 제공한다. 이를 통해 온타리오주의 대형 선박 건조 역량을 단계적으로 재건, 캐나다의 장기적인 해군 산업 기반 강화를 지원할 계획이다. 양사는 캐나다 차세대 잠수함 사업(CPSP)을 포함한 현지 해군 사업 대응을 염두에 두고 협력을 추진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화오션, 캐나다 온타리오조선소·모호크대학과 협력…차세대 잠수함 사업 염두</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913490186357</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913490186357</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:49:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한화오션은 19일 캐나다 현지 온타리오 조선소(Ontario Shipyards) 및 모호크 대학(Mohawk College)과 협력 체계를 구축하고 캐나다 조선 산업 경쟁력 강화와 조선 인력 양성에 협력할 방침이라고 밝혔다. 캐나다 차세대 잠수함 사업(CPSP·Canadian Patrol Submarine Project) 수주를 염두에 둔 포석이다. 한화오션은 18일(현지 시간) 캐나다 토론토에서 온타리오와 전략적 협력을 위한 양해각서를 체결했다. 한화오션은 온타리오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자 &amp;amp;quot;美 B2B 가전 톱 3 도약&amp;amp;quot;…현지 사업 확대 선언</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219133633502</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219133633502</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:42:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        백승태 LG전자 HS사업본부장(부사장)이 지난 17일(현지시간) 미국 플로리다주 올랜도에서 열린 북미 최대 주방&amp;amp;middot;욕실 전시회 &amp;amp;#39;KBIS 2026&amp;amp;#39;에서 취재진과 간담회를 열고 발언하고 있다. [사진=LG전자]
        
        
        
        LG전자가 미국 현지에서 열린 행사에서 기업간 거래(B2B) 가전 사업을 미래 성장축으로 삼고 글로벌 &amp;amp;#39;톱3&amp;amp;#39;로 도약하겠다는 목표를 공식화했다. 가정용 중심의 기존 사업 구조에서 벗어나 상업&amp;amp;middot;산업용 시장까지 외연을 넓혀 수익성과 안정성을 동시에 확보하겠다는 전략이다.
        
        LG전자는 최근 미국에서 진행한 기자간담회에서 상업용 공조(HVAC)를 비롯해 빌트인 가전, 호텔&amp;amp;middot;병원&amp;amp;middot;학교 등 특수시설용 제품, 물류&amp;amp;middot;리테일 솔루션 등 B2B 포트폴리오를 대폭 강화하겠다고 밝혔다. 단순 제품 판매를 넘어 설계&amp;amp;middot;설치&amp;amp;middot;유지관리까지 아우르는 통합 솔루션 기업으로 전환하겠다는 구상이다.
        
        특히 글로벌 수요가 빠르게 늘고 있는 상업용 공조 사업을 핵심 성장 동력으로 꼽았다. 데이터센터, 친환경 건축물 확대 등으로 고효율 냉난방 시스템 수요가 증가하는 가운데, LG전자는 고성능&amp;amp;middot;저전력 제품과 현지 맞춤형 설계를 앞세워 북미와 유럽 시장을 공략할 계획이다.
        
        사업 모델도 변화한다. 기존 하드웨어 판매 중심에서 벗어나 구독&amp;amp;middot;관리 서비스, 에너지 효율 컨설팅 등 소프트웨어 기반 수익을 결합해 안정적인 매출 구조를 만들겠다는 전략이다. 이를 통해 경기 변동에 상대적으로 민감한 소비자 가전(B2C) 의존도를 낮추고 기업 고객 기반을 확대한다는 설명이다.
        
        LG전자는 글로벌 주요 지역에 생산&amp;amp;middot;서비스 거점을 확충하고, 현지 파트너십을 강화해 수주 경쟁력을 높일 방침이다. 회사 측은 &amp;amp;quot;B2B 사업을 미래 성장의 한 축으로 키워 글로벌 톱3 사업자로 도약하겠다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        업계에서는 가전 시장 성장이 둔화되는 상황에서 LG전자의 B2B 강화 전략이 중장기 실적 안정성을 높이는 카드가 될 수 있다고 평가한다. 다만 글로벌 공조&amp;amp;middot;상업용 설비 시장에는 이미 대형 경쟁사들이 포진해 있어, 기술 차별화와 현지화 전략이 성패를 가를 것으로 전망된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CXO연구소 &amp;amp;quot;삼성전자 평균연봉 1.5억…전년比 19% 상승 추정&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219132435487</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219132435487</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:33:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자 연도별 인건비율 [자료=한국CXO연구소]
        
        
        
        삼성전자의 지난해 직원 평균 연봉이 전년 대비 약 20% 가까이 오른 1억5000만원대를 기록했을 것이라는 분석이 나왔다.
        
        한국CXO연구소는 최근 제출된 감사보고서를 바탕으로 &amp;amp;#39;2025년 삼성전자 직원 평균 보수 분석 및 인건비 변동 현황&amp;amp;#39; 자료를 19일 발표했다. 이번 분석은 등기임원을 제외한 미등기임원과 일반 직원을 대상으로 했으며, 인원 산정은 국민연금 가입자 수를 기준으로 추정했다.
        
        조사에 따르면 지난해 1인당 평균 연봉은 1억5300만~1억5800만원 수준으로 추정됐다. 평균 1억5500만원으로 가정할 경우, 2024년 평균 1억3000만원보다 2500만원(19.2%) 증가한 수치로, 역대 최고 수준이라는 설명이다.
        
        감사보고서상 2025년도 삼성전자의 직원 보수 총액(급여+퇴직급여)은 19조7963억원으로 집계됐다. CXO연구소는 과거 공시 흐름을 감안할 때 향후 사업보고서에 기재될 연간 급여 총액은 19조4000억~19조9300억원 수준이 될 것으로 내다봤다. 직원 수는 지난해 12만5300명~12만7100명 사이로 추산했다.
        
        별도 기준 지난해 매출은 238조430억원이었으며, 급여&amp;amp;middot;퇴직급여와 복리후생비(3조7912억원)를 포함한 총 인건비는 23조5875억원으로 집계됐다. 이에 따른 매출 대비 인건비율은 9.9%로, 전년(9.4%)보다 0.5%포인트 상승했다. 이는 2023년(10.6%)에 이어 두 번째로 높은 수준이다.
        
        한편 지난해 말 국민연금 가입자 수는 12만4996명으로, 1년 전보다 597명(0.5%) 감소했다. 2024년 말 약 5000명 가까이 증가했던 것과 비교하면 채용 증가세는 둔화된 것으로 해석된다.
        
        오일선 한국CXO연구소 소장은 &amp;amp;quot;글로벌 테크 기업들 사이에서 AI 확산과 함께 실적 개선과 별개로 고용을 줄이는 흐름이 나타나고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;삼성전자 역시 실적 회복과 달리 고용 확대 속도는 제한적일 수 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 네이버페이, 결제·예약 오류…“총력 복구 중”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965996</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965996</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:32:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>네이버페이에서 결제 실패 오류가 발생하고 있다. 네이버페이는 공지사항을 통해 결제 및 예약 등에서 오류 현상이 발생해 긴급 확인 중이라고 19일 밝혔다. 이날 정오부터 발생한 오류..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한화오션, 加 잠수함 총력..온타리오조선소·모호크대와 협력</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191328591510</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191328591510</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:31:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한화오션이 최대 60조원으로 추정되는 캐나다 차세대 잠수함 도입사업(CPSP) 수주에 총력을 기울이고 있다. 캐나다 현지의 온타리오조선소 및 모호크 대학과 협력, 캐나다 조선 산업 경쟁력을 강화하고 조선 인력을 양성하는데 앞장선다.
        한화오션은 18일(현지시간) 캐나다 토론토 현지에서 온타리오조선소(Ontario Shipyards)와 전략적 협력을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다. 한화오션은 온타리오조선소 및 모호크대학(Mohawk College) 등 3자 간 전략적 협력 의향서(LOI)도 체결했다.
        이날 행사에는 아슬람 라나(Aslam Rana), 크리스 비틀(Chris Bittle), 존 폴 단코(John-Paul Danko), 시마 아칸(Sima Acan) 등 캐나다 국회의원들도 참석해 캐나다와 한국 간 긴밀한 조선/해군 산업 협력을 축하했다.
        한화오션은 온타리오조선소와의 MOU를 통해 온타리오조선소에 설
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;시댁 가 전 부친 나에게 명품 투척…해외여행도 예약했어요&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913044446674</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913044446674</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:27:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>명절 직후 일주일 동안 홈쇼핑에서 명품과 여행 상품 매출이 크게 늘어난 것으로 나타났다. 가사노동 이후의 &apos;보상 소비&apos; 심리와 신학기·간절기 수요가 맞물리며 고단가 상품 중심의 소비가 확대되는 모습이다. 19일 롯데홈쇼핑에 따르면 지난해 명절 직후 일주일간 4060 여성 고객이 가장 많이 구매한 카테고리는 여성의류, 뷰티, 명품·주얼리 순이었다. 해당 기간 매출은 직전 주 대비 각각 20%, 22%, 35% 증가했다. 로봇청소기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코트라 사장이 美 국경도시 몬테레이로 날아간 까닭은</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909502843360</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909502843360</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:26:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>강경성 대한무역투자진흥공사(KOTRA) 사장이 미국 접경 지역인 멕시코 북부 몬테레이에 신규 무역관을 개소하며 우리 기업의 북미 시장 진출 지원에 직접 나섰다. 특히 강 사장은 글로벌 공급망 재편과 미국의 관세 장벽 강화에 대응해 멕시코를 북미 시장 공략의 핵심 &apos;교두보&apos;로 낙점하고, 현지 인프라 구축을 통한 수출 활로 개척에 총력을 기울이고 있다. 강 사장은 지난 12일(현지시간) 몬테레이에서 열린 무역관 개소식에 직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에브리봇, 자회사 에브리봇모빌리티에 삼성전자 출신 CTO 영입</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913235786602</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913235786602</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:23:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 서비스로봇 전문기업 에브리봇이 자회사 에브리봇모빌리티의 신임 CTO(최고기술책임자)로 삼성전자 출신 성한준 상무를 영입했다고 19일 밝혔다. 성 상무는 성균관대 기계공학과를 졸업하고 약 30년간 삼성전자에서 근무한 혁신기술 및 플랫폼 개발 전문가다. 삼성전자에서 오랜기간 근무하면서 키친솔루션 개발업무 총괄과 윈가 및 사용자 중심의 플랫폼 혁신 등 다양한 프로젝트를 수행했다. 또 차별화된 제품 경쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼성전자 직원 평균 연봉 1억5천만원대 추정”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965988</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965988</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:23:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>CXO연구소 분석 전년보다 19%가량 증가해 매출 대비 인건비율 역대급지난해 삼성전자 직원들의 평균 연봉이 2024년보다 20%가량 증가해 1억5000만원을 넘어설 수 있다는 분석..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대자동차 인니법인 &quot;다양한 전동화 모델 출시.. 일부 글로벌 모델은 현지 생산&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191206369030</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191206369030</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:15:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【자카르타(인도네시아)=아울리아 마울리다 함다니 통신원】인도네시아 순수 전기차(BEV) 시장 점유율이 13%를 넘어선 가운데 현대자동차 인니법인이 올해 정부의 인센티브가 없어도 인도네시아 전기차(EV) 시장이 지속적으로 성장세를 이어갈 것으로 전망했다.
        19일 현지 언론 등에 따르면 현대차 인니법인의 프란시스쿠스 최고운영책임자(COO)는 “2025년 정부의 인센티브는 EV시장 성장에 직접적인 영향을 미쳤으며, 이에 따라 다수의 제조사가 인도네시아로 차량을 수입했다”고 밝혔다.
        인도네시아 정부는 전기차 완성차(CBU)의 수입 허용을 2025년 말까지만 허용하고, 2026년 1월부터 2027년 말까지 국산화비율(TKDN) 기준에 따라 1대1 생산 의무를 적용할 방침이다. 이에 따라 현대차는 2026년 정책 변화 가능성을 예의주시하고 있다. 
        인도네시아 자동차산
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야구 꿈나무 육성부터 환아 지원까지…현대차증권의 함께 나누는 사회공헌활동 ‘눈길’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965979</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965979</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:11:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대차증권(배형근 사장)이 연초를 맞아 지역사회를 위한 다양한 나눔 실천에 앞장서며 금융회사의 사회적 책무를 실천하고 있다. 19일 금융투자업계에 따르면 올해 1월 현대차증권은 K..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바디프랜드, 비젼학교 지역아동센터에 후원 물품 전달</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913065155184</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021913065155184</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:06:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>바디프랜드가 서울 강남구 일원동에 위치한 비젼학교 지역아동센터를 방문해 후원 물품 전달식을 진행했다고 19일 밝혔다.바디프랜드는 지역아동센터 아이들과 교직원들이 따뜻한 명절을 보낼 수 있도록 다양한 후원 물품을 마련했다. 직원복지팀이 직접 조리한 음식과 LA갈비, 닭강정, 롤케이크, 마카롱 등 아이들이 좋아하는 메뉴로 구성됐다. 활동량이 많은 아이들의 피로 해소를 돕기 위한 바디프랜드 미니 마사지건과 목·어깨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유투디아, NVIDIA Inception 선정…제조 현장 적용형 AI 플랫폼 확장</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965912</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965912</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제조 산업 특화 AI 플랫폼 기업 유투디아가 NVIDIA Inception 프로그램에 선정됐다. 제조 기업들은 데이터 축적 수준은 높아지고 있지만, 이를 실질적인 의사결정과 생산성..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대자동차 인도 법인, 제네시스 총괄에 마두렌드라 말루 임명</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191216143727</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191216143727</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:57:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【뉴델리(인도)=프라갸 아와사티 통신원】현대자동차 인도법인이 럭셔리 자동차 브랜드 제네시스 부문 총괄에 마두렌드라 말루를 임명했다. 말루 총괄은 현지 자동차 업계에서 20년 이상의 영업, 전략, 네트워크 개발 등 다양한 경력을 보유한 전문가다.
        19일 현지 언론 등에 따르면 현대차 인도법인은 지난 16일자로 자사의 고위 경영진 인사 변동을 인도 국가 증권거래소(NSE)와 뭄바이 증권거래소(BSE)에 공시했다. 이번 공시는 2015년 발효된 인도 증권거래위원회(SEBI) 상장 의무 및 공시 규정에 따른 것이다. 
        회사 측은 싱의 제외 사유를 보고 체계 변경이라고 밝혔으며, 고위 경영진으로 지정된 그의 향후 조직 내 역할에 대한 추가 정보는 공개되지 않았다. 이와 동시에 기존 제네시스 부문 총괄이었던 아누라그 싱은 같은 날 고위 경영진 명단
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자 “북미 B2B 시장에서 올해 3위 도약”…관세 변수에도 자신감</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191244024624</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191244024624</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:49:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【파이낸셜뉴스 뉴욕=이병철 특파원】 LG전자가 미국 시장에서 기업간거래(B2B) 가전 부문에서 연간 40%가 넘는 성장세를 바탕으로 올해 ‘톱3’ 진입을 예고했다. 트럼프 행정부의 관세 정책에도 불구하고 글로벌 생산기지를 적극 활용해 목표를 달성하겠다는 전략이다.
        
        LG전자 백승태 HS사업본부장(부사장)은 지난 17일(현지시간) 미국 플로리다주 올랜도에서 열린 북미 최대 주방·욕실 전시회 ‘KBIS 2026’에서 기자간담회를 열고 “올해 연말까지 미국 B2B 가전 시장 톱3 목표를 달성할 것으로 예상한다”고 밝혔다. LG전자는 지난 2024년에도 미국 B2B 시장 톱3 진입 목표를 밝힌 바 있다.
        
        LG전자는 소비자 시장(B2C)에서는 오랜 기간 세계 1위 지위를 유지해왔다. 그러나 건축업체(빌더)에 가전을 공급하는 북미 B2B 시장에서는 제너럴일렉트릭(GE)과 월
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;韓 아태본부 1000개로 확대&quot;…산업부·암참 &apos;10배 목표&apos; 공감대</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021607260701974</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021607260701974</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:24:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>산업통상부와 주한미국상공회의소(암참)가 글로벌 기업의 아시아·태평양지역 본부를 한국에 대폭 유치해야 한다는 데 공감대를 이뤘다. 양측은 이들 기업의 한국 투자 유치를 위해 지속적으로 소통하며 실질적 협력 방안을 모색할 계획이다. 암참은 지난 12일 서울 용산구 그랜드 하얏트 호텔에 여한구 산업통상부 통상교섭본부장을 초청해 비공개 간담회를 진행했다. 최근 한미 통상 갈등이 관세 문제를 넘어 비관세 장벽으로까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정재헌 SKT 사장 &quot;AI시대 회사가 필요로 하는 역량 갖춰야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021912200375102</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021912200375102</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:20:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤 정재헌 최고경영자(CEO·사장)가 &quot;인공지능 전환(AX)이라는 큰 흐름 속에서 구성원 한 사람 한 사람이 드림팀의 주체가 돼 SKT의 변화를 이끌어달라&quot;고 당부했다. 19일 SKT 뉴스룸에 따르면 정 사장은 지난 5~6일 양일간 신입사원, 신임 팀장과의 만남을 갖고 &quot;변화의 중심에서 기본과 원칙을 지키며 함께 성장하자&quot;고 주문했다. 신입 사원의 발표를 들은 정 사장은 &quot;내리막이 끝나면 더 높은 봉우리가 뒤따르게 된다&quot;며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리솔, 30억 시리즈A2 브릿지 투자 유치</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/it/11965970</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/it/11965970</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:18:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>BNK벤처투자·스페이스타임 등 참여 슬리피솔 바이오, 구독 모델로 수익화 나서멘탈 헬스케어 테크 기업 리솔이 총 30억원 규모의 시리즈A2 브릿지 라운드 투자를 성공적으로 마무리했..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대기업 제안 과제 해결할 스타트업 모집</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909020460520</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909020460520</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중소벤처기업부는 &apos;민관협력 오픈이노베이션(전략과제 해결형)&apos;에 참여할 스타트업을 모집한다고 19일 밝혔다. 지난해 12월 말부터 개방형 혁신 수요과제 접수·평가 절차를 거쳐 카카오모빌리티, LIG넥스원, 한국수자원공사 등 다양한 분야 기업·기관의 30개 과제가 후보로 선정됐다. 이번 공모를 통해 과제를 함께 수행할 30개 내외 스타트업을 선정해 지원할 예정이다.선정된 스타트업을 대상으로 전년 대비 한도가 2000만원 늘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마인즈그라운드–방위산업연구소, K-방산 수출 경쟁력 강화 ‘맞손’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965929</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965929</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:47:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>방산수출 4대 강국 진입을 위한 글로벌 MICE 플랫폼 구축 사업 추진마인즈그라운드㈜(대표이사 민환기)와 한국방위산업연구소(소장 최기일)는 최근 K-방산 글로벌 확산 및 수출 경쟁..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 &quot;10년 뒤 완전히 새로운 강북&quot;…기금 신설해 16兆 투입(종합)</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911422229881</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911422229881</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:42:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;짧게는 4년, 길게는 10년 뒤 교통·산업·일자리가 어우러진 완전히 새로운 강북을 만나게 될 것입니다.&quot; 서울시가 16조원을 투입해 강북 지역 교통망을 혁신하고 미래 먹거리 산업 거점을 조성한다. 오세훈 서울시장은 19일 서울시청에서 기자설명회를 열고 강남·북 균형발전을 실현하기 위한 &apos;다시, 강북전성시대 2.0&apos;을 발표했다.  그는 &quot;16조원의 재원을 강북에 집중 투자해 강북을 더 이상 베드타운이 아닌, 대한민국의 다음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장기하·10CM 온다…KT&amp;G, ‘상상실현 페스티벌 춘천’ 티켓 전량 매진</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/culture/11965906</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/culture/11965906</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:36:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KT&amp;G(사장 방경만)는 오는 4월 11일과 12일 상상마당 춘천에서 열리는 ‘2026 KT&amp;G 상상실현 페스티벌 춘천’의 티켓이 오픈과 동시에 전량 매진됐다고 19일 밝혔다. ‘..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1년만에 시총 3배…‘K-방산·조선’ 날개 달고 150조 기업 우뚝 [그 회사 어때?-한화그룹]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678311</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678311</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:35:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>세상에는 기업이 참 많습니다. 다들 무얼 하는 회사일까요. 쪼개지고 합쳐지고 간판을 새로 다는 회사도 계속 생겨납니다. 새로운 사업을 시작하기도, 수년을 하던 사업을 접기도 합니다. 다이내믹한 기업의 산업 이야기를 현장 취재, 데이터 분석 등을 통해 쉽게 전달해드립니다. 요즘 재계에서 가장 스포트라이트를 받는 곳 중 하나가 단연 한화그룹이다. 한화 계열사가 주도하는 총 60조원 규모의 캐나다 잠수함 수주전을 놓고 재계의 굵직한 기업들이 합세해 전방위 국가 대항전이 펼쳐진 것은 물론, 지난해에는 한화가 인수한 미국 필라델피아 조선소가 ‘마스가(MASGA·미국 조선업을 다시 위대하게) 프로젝트’ 상징으로 한미 관세 협상 타결의 열쇠로 주목받았다. 그 어느때보다 국제질서의 불확실성이 커진 지금, 한화의 주력사업들은 일제히 상승가도에 올라탔다. 과거 화약으로 시작해 화학(에너지)으로 성장했다가, 현재 화학이 주춤하자 지금은 10여년 전 인수한 방산 분야를 필두로 무서운 성장세를 보이고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“점심값 무서워” 2700원 ‘가성비 버거’로 돌아섰다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03762166645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03762166645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:34:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>고물가에 이른바 ‘런치플레이션’ 현상이 지속되면서 가성비 햄버거가 인기를 끌고 있다. 일반 식당의 한끼 메뉴 가격이 만원을 훌쩍 넘어서자 상대적으로 가격 상승 폭이 낮고 한 끼 식사로 손색없는 ‘가성비 햄버거’가 대안으로 떠오르고 있다.19일 업계에 따르면 최근 햄버거 시장의 성장은 화려한 프리미엄 신규 브랜드보다 가격 경쟁력을 갖춘 ‘실속형 브랜드’가 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·LG, 차세대 ‘탠덤’ 브랜드 론칭 글로벌 주도권 강화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678310</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678310</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:33:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국내 디스플레이 양사가 차세대 핵심 기술인 ‘탠덤(Tandem)’의 브랜드화에 나서며 글로벌 시장에서의 주도권 강화에 나섰다. LG디스플레이가 지난해 12월 OLED(유기발광다이오드) 기술 브랜드 ‘탠덤’을 론칭한 데 이어, 삼성디스플레이도 이달 ‘QD(퀀텀닷)-OLED 펜타 탠덤(Penta Tandem·위쪽)’을 선보였다. 영어로 ‘나란히’를 뜻하는 탠덤은 OLED 패널 안에 빛을 내는 유기 발광층을 두 개 이상 쌓는 기술이다. 층을 하나만 쌓는 기존 ‘싱글 스택’ 방식보다 에너지를 효과적으로 분산시킬 수 있다. 이론상 싱글 스택 대비 휘도(화면 밝기)를 최대 2배 높이거나, 수명을 최대 4배 늘릴 수 있는 것으로 알려졌다. 동시에 소비전력은 최대 50% 절감시킬 수 있어 배터리 효율이 중요한 태블릿과 노트북은 물론 장기 수명이 필수인 차량용 디스플레이에서도 핵심 기술로 꼽힌다. LG디스플레이는 2019년 세계 최초로 탠덤 OLED 양산에 성공해 기술 주도권을 잡았다. 2023년에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ대한통운, 중동 물류허브 ‘사우디 GDC’ 시동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678307</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678307</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:32:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>CJ대한통운은 사우디GDC를 거점으로 중동 이커머스 물류 시장 공략에 속도를 낸다. CJ대한통운은 지난 12일(현지시간) 사우디아라비아에서 사우디GDC 그랜드오픈 기념식을 갖고 본격 운영에 돌입했다고 19일 밝혔다. 행사에는 CJ대한통운의 조나단송 글로벌사업부문 대표와 장영호 글로벌1본부장을 비롯해 사우디 민간항공청, 리야드 통합물류특구 실행사, 고객사 아이허브 등 주요 관계자들이 참석했다. CJ대한통운은 2023년 사우디 민간항공청과 사업협약을 체결하고 약 600억원을 투자해 지난해 사우디GDC를 완공했다. 이후 안정화를 위한 시범운영을 거치며 이커머스 물류에 특화된 첨단 물류 인프라와 시스템을 갖춰 왔다. 사우디 리야드 킹칼리드 국제공항 통합물류특구에 구축한 사우디GDC는 연면적 2만㎡ 규모로 하루 최대 2만 상자 이상을 처리할 수 있는 중동 지역 권역형 풀필먼트센터다. 상품 보관부터 재고 관리, 포장, 통관 등 글로벌 이커머스 전 과정에 거쳐 전문적인 풀필먼트 서비스를 제공한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자 ‘1억 인센티브’ 가시화…3년후 목표주가, 이미 달성했다</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965893</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965893</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:32:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>성과연동 주식보상 최대치 넘어서 17만원기준 차장급이상 약 1억원 2028년 10월까지 주가 유지 관건삼성전자 주가가 19만원에 근접하면서 지난해 10월 도입한 성과연동 주식보상(..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공·델타, 삼성 반도체 공장 ‘오스틴’에 직항 추진 [H-EXCLUSIVE]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678306</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678306</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:32:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자 반도체 공장이 있는 미국 텍사스주 오스틴과 인천공항을 잇는 직항편 신설이 추진된다. 항공업계가 올해 하반기 오스틴 인근 테일러의 삼성전자 신규 파운드리(반도체 위탁생산) 공장 가동을 앞두고 원활한 인력 이동과 비즈니스 의사결정을 지원하기 위해 인천-오스틴 직항편 개설을 논의하는 것으로 전해졌다. 19일 업계에 따르면 대한항공과 델타항공은 지난 11일(현지시간) 오스틴에서 양사 관계자들이 참석한 가운데 라운드테이블을 열고 인천-오스틴 직항 개설을 논의했다. 이 자리에는 대한항공의 이승혁 국제업무실 부실장을 비롯해 가격 정책과 항공 수요 등을 분석하는 정호윤 Pricing RM부 담당 등이 참석했다. 아울러 삼성전자 반도체 공장 유치에 핵심적인 역할을 했던 브랜트 라이델 전 테일러 시장도 패널로 참석해 직항편 신설을 적극 주장한 것으로 전해졌다. 라이델 전 시장은 이날 행사 후 자신의 SNS에 현장 분위기를 전하며 “(인천-오스틴 직항편을 통해) 공급망을 강화하고 기업의 의사결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대모비스 사내이사 8번 연임…정의선, 27년 책임경영 ‘진행형’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678303</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678303</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:31:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정의선(사진) 현대자동차그룹 회장이 현대모비스 사내이사 8번째 연임에 나서며 27년에 걸친 ‘책임경영’ 행보를 이어간다. 19일 업계에 따르면 현대모비스는 다음 달 17일 열리는 정기 주주총회에서 정 회장을 사내이사로 재선임하는 안건을 상정할 예정이다. 정 회장은 2002년 처음 현대모비스 사내이사에 선임된 이후 자리를 유지해왔으며, 2023년 재선임을 거쳐 3년 임기를 마쳤다. 이번 재선임이 확정될 경우 8번째 연임으로, 향후 3년 임기까지 더하면 총 27년간 이사직을 맡게 된다. 지난 2019년 3월 현대모비스 대표이사에 취임한 정 회장은 2020년부터는 현대차그룹 회장으로서 그룹 전반을 이끌고 있다. 현재는 현대차·기아·현대모비스 등 3개 핵심 계열사에서 대표이사이자 사내이사로 재임 중이다. 2020년에는 8년간 재임했던 현대제철 사내이사직에서 물러나 자동차 및 핵심 부품 사업에 역량을 집중하고 있다. 현대모비스 이사회는 정 회장의 재선임 사유에 관해 “그룹 회장으로서 미래 혁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아, HBM4 ‘듀얼 전략’…삼전, 최상위 점령 기대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678302</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678302</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:30:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>엔비디아가 차세대 인공지능(AI) 가속기인 ‘베라 루빈’부터 성능에 따라 최상위 제품과 차상위 제품으로 나눠 공급하는 ‘듀얼 빈(Dual Bin)’ 전략을 채택할 가능성에 무게가 실리고 있다. 이에 따라 6세대 고대역폭메모리(HBM4) 공급망에서도 업계 최고 사양을 앞세운 삼성전자가 엔비디아의 최상위 제품을 담당할 가능성이 높을 것으로 전망된다. 19일 반도체 업계에 따르면 차세대 AI 가속기 성능 경쟁이 격화하면서 엔비디아를 비롯한 주요 빅테크 기업들이 듀얼 빈 전략을 택할 것이란 관측이 힘을 얻고 있다. 듀얼 빈이란 하나의 제품군 안에서도 동작속도·전력효율·수율 등에 따라 등급(Bin)을 두 개 이상으로 나눠 고객사에 공급하는 방식이다. 이에 따라 AI 가속기에 탑재되는 HBM4의 등급도 1초당 11.7Gb(기가비트) 이상의 동작속도를 제공하는 최상위 제품과 10Gb대 차상위 제품으로 분류될 가능성이 거론된다. 현재 메모리 수급 여건을 고려할 때 빅테크 기업들은 모든 제품을 최고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노, 3.3조원 베트남 초대형 LNG 발전 사업 맡는다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678301</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678301</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:30:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=고은결 기자] SK이노베이션이 베트남에 건설 예정인 총사업비 약 23억달러(약 3조3000억원) 규모의 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 프로젝트 사업자로 선정됐다. SK이노베이션은 19일 베트남 국영 석유가스그룹(PVN) 산하의 발전 전문 회사인 PV Power, 베트남 기업인 NASU와 결성한 컨소시엄이 응에안성 정부로부터 ‘뀐랍 LNG 발전 사업’의 사업자로 선정됐다고 밝혔다. 이 사업은 하노이 남쪽 220km 지점인 응에안성 뀐랍 지역에 ▷1500메가와트(MW)급 가스복합화력발전소 ▷25만㎥급 LNG 터미널 ▷전용 항만을 동시에 짓는 대규모 인프라 구축 프로젝트다. SK이노베이션은 베트남 내 선도 국영 발전 회사인 PV 파워, 현지 기업 NASU와 컨소시엄을 맺고 사업에 참여한다. 2027년 착공 후 2030년 터미널과 발전소를 준공한다는 목표다. 현지 업체와 협업해 안정성을 갖추는 한편, SK의 LNG 발전사업 운영 경험 및 직접 보유한 북미·호주 가스전 등 글</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;불혹된 신라면, 글로벌 확장 원년&apos;…&quot;농심의 힘으로 K푸드 위상 더 높일 것&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03749046645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03749046645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:29:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난해 6월20일 넷플릭스 애니메이션 ‘케이팝 데몬 헌터스’(케데헌)가 공개된 지 한달즈음. 농심 사내 게시판에는 케데헌 관련 글이 줄줄이 올라왔다. 한국을 배경으로 한 작품 속 등장 인물이 농심 제품과 유사한 K푸드를 즐겨먹는 장면이 잇달아 나오자, 이를 활용해 보자는 제안들이었다. 농심은 바로 넷플릭스와 접촉했고, 작품 공개 두 달 만에 협업 제품을 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업기술 유출자 60.1%가 무죄·집행유예 [기술유출 키우는 솜방망이 처벌][H-EXCLUSIVE]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678297</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678297</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:29:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>산업 발달에 따라 글로벌 기술 경쟁이 첨예화되면서 기술 유출은 단순한 기업의 피해를 넘어 국가 경쟁력 위축과 경제 안보 문제로 인식되고 있다. 하지만 이에 대한 처벌은 여전히 솜방망이 수준에 그치면서 사실상 이를 방조하고 있다는 지적이 나온다. 기술 유출로 인한 막대한 피해를 입은 기업들은 제대로 된 보상을 받지 못한 상황에서 눈물을 머금고 다시 연구·개발에 천문학적인 돈을 쏟아 부어야 하는 처지다. ▶관련기사 3면 19일 국회 행정안전위원회 소속 이재관 더불어민주당 의원실을 통해 입수한 법무부의 ‘기술 유출 범죄 선고현황’에 따르면 지난해 1심 선고를 받은 기술 유출 범죄 사건 중 60.1%가 무죄 혹은 집행유예로 풀려난 것으로 조사됐다. 법원에서 선고한 전체 143건 가운데 집행유예가 73건으로 가장 많았으며, 무죄는 13건에 달했다. 반면 실형에 처한 사례는 27건에 그쳤고, 재산형(26건)을 합해도 전체 37%에 불과했다. 국내외에 걸쳐 이뤄지는 기술 유출 범죄 특성상 수사로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 &apos;마스가 행동계획&apos; 발표…국내 조선업계 기대 속 긴장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909312781287</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909312781287</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:21:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 행정부가 동맹국과의 협력을 골자로 한 &apos;미국 해양 행동 계획(America&apos;s Maritime Action Plan)&apos;을 전격 발표하면서 국내 조선업계의 기대감이 고조되고 있다. 미국이 &apos;브릿지 전략&apos;을 통해 한국 등 동맹국에 초기 건조 물량을 배정하기로 하면서 &apos;K-조선&apos;의 수혜가 가시화되는 양상이다. 다만, 기존 규제 법안을 어떻게 우회할지에 대한 부분은 여전히 명확하지 않아 호재로만 판단하기 아직은 이르다는 전망도 나온다.  19일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로펌은 지금]세종, 기업지배구조 전문 안효섭 박사 수석전문위원 영입</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911182150881</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911182150881</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:18:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>법무법인 세종(대표변호사 오종한)이 국내 자본시장에서 기업지배구조(Corporate Governance)의 기틀을 닦은 인물 중 한 명으로 평가받는 안효섭 박사를 수석전문위원으로 영입했다. 세종은 안 수석전문위원의 합류를 계기로 세종 기업지배구조 전략센터(센터장 이동건) 산하에 기업지배구조연구소를 출범하고, 안 수석전문위원에게 소장을 맡겼다. 19일 세종은 거버넌스 및 ESG 분야 전문가 안효섭 한국ESG연구소 거버넌스 본부장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지노믹트리 대장암 체외검사키트 ‘얼리텍-C’, 실제 진단 결과 학술지 게재</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03696566645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03696566645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:17:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지노믹트리(228760)는 분변 DNA 기반 대장암 보조검사 &amp;lsquo;얼리텍-C(SDC2 메틸화 검사)&amp;rsquo;의 실제 사용환경 연구결과가 &amp;lsquo;대한소화기학회 학술지(Korean Journal of Gastroenterology)&amp;rsquo;에 게재됐다고 19일 밝혔다.지노믹트리 대장암 진단키트 얼리텍-C. (제공=지노믹트리)대장암 검사는 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기술유출 사건 5건 중 4건은 ‘기소조차 안했다’ [기술유출 키우는 솜방망이 처벌][H-EXCLUSIVE]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678240</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678240</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:16:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>#. SK하이닉스 협력업체 부사장 A씨는 2018년부터 SK하이닉스와 협업을 하며 알게 된 HKMG 반도체 제조 기술(신소재를 사용한 최신 반도체 제조 공정 기술)과 반도체 세정 레시피를 중국 반도체 경쟁업체에 유출했다. 2020년부터 약 1년 간의 검찰수사를 거쳐 2021년 1월 구속기소된 A씨는 약 53개월이 지난 2025년 6월에야 대법원으로부터 징역 1년 6개월의 실형을 확정받았다. 범행 시점으로부터 처벌까지 무려 7년이 걸렸다. 기술유출 피해를 입은 기업들은 이에 대한 수사와 재판 과정에서도 고통을 호소하고 있다. 수사 단계에서 발생하는 압수수색 등으로 기업 평판에 타격을 입는 것은 물론, 확정판결까지 통상 4~5년 이상 소요되면서 사법 리스크에 장기 노출되기 때문이다. 그사이 유출된 기술에 대한 보호는 이뤄지지 않아 기업들은 발만 동동 구르고 있다. 19일 경찰청에 따르면 2025년 경찰이 적발한 기술유출 범죄 건수는 179건(국내 유출 146건·해외 유출 33건)으로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노, 3.3兆 규모 베트남 LNG발전 사업자 선정…세계로 무대 넓힌다(종합)</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911155444163</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911155444163</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:15:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK이노베이션이 베트남에 건설 예정인 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 프로젝트 사업자로 선정됐다. 총사업비는 3조3000억원 규모로 이번 협업을 통해 세계 LNG 사업 외연 확장에 본격 나선다는 계획이다. SK이노베이션은 19일 베트남 국영 석유가스그룹(PVN) 산하 발전 전문회사인 PV 파워, 베트남 기업인 NASU와 결성한 컨소시엄이 응에안성 정부로부터 &apos;뀐랍 LNG 발전 사업&apos;의 사업자로 선정됐다고 밝혔다.  이번 사업은 하노이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;숫자&apos;로 증명한 K-바이오, 2025년 &apos;돈 버는 바이오텍&apos;의 서막</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908291663296</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908291663296</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:14:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난해 대한민국 바이오 산업은 단순한 기대감을 넘어 실질적인 실적으로 가치를 증명하는 전환기를 맞이했다. 그간 기술 수출 소식에만 의존하며 만성 적자에 시달리던 국내 바이오텍들이 로열티(기술사용료) 수익과 마일스톤(단계적 기술료)을 거둬들이며 자생 가능한 수익 모델을 구축하기 시작한 것이다.  19일 업계에 따르면 알테오젠은 지난해 매출액 2021억원, 영업이익 1148억원의 실적을 기록했다. 전년도 대비 매출은 11</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국타이어 &apos;아이온 레이스&apos;, 포뮬러 E 제다서 성능 입증했다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191104422934</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191104422934</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:13:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국앤컴퍼니그룹의 글로벌 타이어 기업 한국타이어앤테크놀로지는 자사가 공식 파트너사를 맺은 세계 최고 전기차 레이싱 대회 &apos;ABB FIA 포뮬러 E 월드 챔피언십(포뮬러 E)&apos; 시즌 12의 제4·5라운드 &apos;2026 제다 E-PRIX&apos;가 지난 14일(현지시간) 사우디아라비아 제다에서 성공적으로 종료됐다고 19일 밝혔다.
        한국타이어는 포뮬러 E에 전기차 레이싱 타이어 독점 공급사이자 공식 파트너사로 활동 중이다. 
        이번 대회는 홍해 연안을 따라 조성된 &apos;제다 코니쉬 서킷&apos;에서 시즌 12 첫 번째 더블헤더이자 유일한 나이트 레이스로 진행됐다.
        서킷은 고속 직선 구간과 19개의 급격한 코너가 연속 배치된 구조로, 좁고 긴 트랙 특성상 타이어의 접지력과 핸들링, 제동 성능, 내구성이 경기 결과를 좌우하는 핵심 요소로 작용했다.
        한국타이어는 공식 전기차
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풀리오, 2026 설맞이 프로모션 5일 앵콜 연장…‘12시간 무제한 쿠폰 등’ 단독 혜택 선봬</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965718</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965718</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘새해 복(福) 술술 풀리오’ 뜨거운 성원에 23일까지 연장 마지막 타임딜 및 290만원 상당 경품 등 혜택 지속프리미엄 홈케어 브랜드 풀리오(PULIO)가 고객들의 뜨거운 성원에..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼표그룹, 신규입사자 온보딩에 핸즈온 봉사활동 도입</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911095305677</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911095305677</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:09:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼표그룹이 경주시 소재 삼표연수원에서 신규 입사자 교육 과정의 일환으로 체험형 &apos;핸즈온(Hands-on)&apos; 봉사활동을 실시했다고 19일 밝혔다.이번 활동은 신입사원들이 입사 초기부터 기업의 사회적 책임을 직접 체험하고, 지역사회와 함께 성장하는 조직문화를 자연스럽게 이해하는 것을 돕기 위해 마련됐다. 이날 참여한 신규 입사자 15명은 사회적 기업 &apos;스프링샤인&apos; 소속 발달장애인 도예 강사의 지도 아래 도자기 컵을 제작했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG AI연구원, AI 윤리 책무성 보고서 발간</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678213</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678213</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:09:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG AI연구원이 인공지능(AI) 윤리 실천 노력을 담은 AI 윤리 책무성 보고서를 발간했다고 19일 밝혔다. LG AI연구원은 2023년부터 매년 AI 윤리 책무성 보고서를 발간하며 전 세계 기업 중 유일하게 유네스코의 AI 윤리 권고 이행 현황을 체계적으로 공개하고 있다. 보고서에는 ‘책임 있는 AI’와 ‘포용적 AI’ 실현을 위한 LG의 노력을 담았다. LG전자, LG유플러스 등 LG그룹 주요 계열사의 AI 윤리 실천사례를 소개하며 계열사로 확산하고 있는 AI 윤리 실천 노력을 강조하고 있다. 이홍락(왼쪽) LG AI연구원 공동 연구원장은 “AI 기본법 시행 등 시시각각 변하는 규제에 수동적으로 대응하는 것이 아니라 고객과 사회가 안심하고 모두가 AI의 혜택을 누릴 수 있도록 기술의 안전과 신뢰를 선제적으로 구축하는 것이 LG가 AI로 추구하려는 본질적인 가치”라고 강조했다. 임우형(오른쪽) LG AI연구원 공동 연구원장도 “기술 혁신의 혜택이 소수에게만 집중되지 않고, AI가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노베이션, 베트남서 3.3조원 LNG 발전 사업 수주</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191041251929</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191041251929</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:06:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  SK이노베이션이 베트남 중북부 응에안성에서 총사업비 약 23억달러(약 3조3000억원) 규모의 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 프로젝트 사업권을 거머쥐었다. 단순한 에너지 공급을 넘어 현지 산업 생태계 자체를 바꾸겠다는 SK그룹의 원대한 구상이 베트남 정부의 마음을 움직였다는 분석이 나온다.
        SK이노베이션은 베트남 국영 석유가스그룹(PVN) 산하 발전사 ‘PV Power’, 현지 기업 ‘NASU’와 함께 구성한 컨소시엄이 응에안성 정부로부터 ‘뀐랍 LNG 발전 사업’의 최종 사업자로 선정됐다고 19일 밝혔다. 이번 프로젝트는 하노이에서 남쪽으로 220km 떨어진 뀐랍 지역에 △1500메가와트(MW)급 가스복합화력발전소 △25만m³급 LNG 터미널 △전용 항만을 동시에 짓는 대규모 인프라 구축 프로젝트다. 2027년 착공 후 2030년 터미널과 발전소를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KCC글라스, 서초구와 청년자립지원사업 강화</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965833</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965833</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:05:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>발달장애청년까지 지원 확대KCC글라스가 서울 서초구와 함께 청년 자립 지원을 위한 사회공헌활동을 확대한다고 19일 밝혔다. KCC글라스는 지난 11일 서울 서초구청에서 서초구, 방..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의신상]&quot;설레는 신학기 준비&quot; 스타벅스, ‘백 투 스쿨’ 신상품 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911031774956</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021911031774956</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:03:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>스타벅스 코리아가 신학기 시즌을 앞두고 학생들의 새로운 시작을 응원하는 &apos;백 투 스쿨(Back to school)&apos; 굿즈를 선보인다. 스타벅스 코리아는 키즈부터 대학생까지 라이프스타일에 맞춰 폭넓게 사용할 수 있는 텀블러, 크로스백, 보냉백 세트 등으로 구성된 새로운 굿즈를 출시했다고 19일 밝혔다. 스타벅스의 스테디셀러인 &apos;나수 텀블러 355mL&apos;는 블루와 핑크 색상으로 새롭게 만나볼 수 있다. 나수 텀블러는 가벼운 무게와 접이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HD건설기계 &quot;AI로 건설현장 안전 지킨다&quot;... 상용화 추진</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602140936102708</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602140936102708</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:02:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]HD건설기계가 인공지능(AI)이 탑재된 차세대 굴착기 개발을 통해 현장 안전 개선에 나선다. 
        19일 업계에 따르면 HD건설기계는 AI가 장비 주변의 사고 위험환경을 알려주는 &apos;SAVM(Smart Around View Monitoring)&apos;과 AI가 위험 상황을 판단해 장비를 즉시 정지시키는 &apos;E-STOP&apos; 등 스마트 안전 기술을 개발해 상용화에 나섰다. HD건설기계는 지난해 9월 프랑스 안전협회 주관 행사에서 이 기술을 시연하면서 유럽 현지 건설사들의 호평을 받은 바 있다.
        건설 현장은 각종 장비와 자재들이 혼재하고, 다양한 작업이 동시에 이뤄진다. 이 때문에 중장비와 사람 간의 충돌 사고가 빈번해 최우선 안전 해결 문제로 꼽힌다. HD건설기계가 개발한 SAVM은 장비에 탑재된 6대의 전방위 광각 카메라와 레이더가 주변 360도 작업환경을 실시간으로 보여준다. AI는 사람을 감
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파타고니아, 클라이밍용 신제품 ‘프리 월 키트&apos; 출시</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03611286645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03611286645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:02:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>파타고니아 코리아는 멀티피치 등반에 최적화된 클라이밍 컬렉션 ‘프리 월 키트’를 출시한다고 19일 밝혔다.사진=파타고니아이번 신제품은 가장 길고 가파른 지형에서 장시간 이뤄지는 멀티피치 등반을 위해 고안된 기능성 컬렉션이다. 파타고니아는 프로 클라이머들의 필드 테스트를 통해 멀티피치 등반에서 가장 필요한 것은 체력 소모가 큰 등반 과정 속 ‘움직임과 휴식...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“억대 연봉인데, 1년 새 20% 더 늘었다”…직원 평균연봉 1억5500만원, 어디길래</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965828</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965828</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:01:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자 2025년 예상 직원 연봉 조사해보니삼성전자의 지난해 직원 1인당 연간 평균연봉이 1억5000만원을 넘어설 것이라는 전망이 나왔다. 평균연봉 산정 대상은 등기임원을 제외한..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난달 車수출 60.7억달러…역대 1월 중 2위로 새해 순항</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03601446645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03601446645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 1월 자동차 수출액이 60억달러를 넘어서며 역대 1월 수출액 중 2위에 올랐다. 이는 작년 설 연휴가 1월에 있었기 때문에 올해보다 조업일수가 3일 적었던 기저효과와 함께 친환경차 수출 호조가 영향을 미친 것으로 풀이된다. 한국의 최대 자동차 수출 시장인 미국으로의 수출은 전년 대비 19% 이상 증가했다. 자료=산업부산업통상부가 19일 발표한 ‘20...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성맨 평균 연봉 1억5000만원대…19.2% 올라 &apos;억 소리&apos;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03594886645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03594886645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난해 삼성전자 직원들의 연간 평균 보수(연봉)이 1억5000만원 내외일 것이라는 관측이 나왔다. 이는 전년 대비 19.2% 증가한 수준이다.(사진=한국CXO연구소)19일 기업분석전문 한국CXO연구소의 삼성전자(005930) 직원 연봉 분석을 보면, 최근 제출된 감사보고서 기준 삼성전자의 지난해 직원 1인당 예상 평균 급여는 1억5300만~1억5800만원...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월마트·더우인 잇단 방한…코트라, K-소비재 유통망 336곳으로 확장</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678122</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678122</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 1위 유통기업 월마트와 중국 1위 숏폼·라이브커머스 플랫폼 더우인이 연초부터 잇달아 한국을 찾으며 코트라의 ‘1무역관 1유통망 1유통망 협력사업(1무 1유 사업)’이 가시적 성과를 내고 있음을 보여주는 사례로 평가되는 가운데, 코트라는 86개국 무역관을 활용해 해외 유력 유통망과 중장기 협력체계를 구축하고, K-소비재의 해외 입점부터 사후 판촉까지 지원하는 1무 1유 사업을 확대 추진한다고 19일 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월마트·틱톡도 주목한 K 소비재..코트라, 전세계 무역관 가동해 지원 박차</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191043088267</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191043088267</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 글로벌 1위 유통기업 월마트(Walmart)와 중국 1위 숏폼·라이브커머스 플랫폼 더우인(틱톡 중국명)이 연초부터 한국을 찾으면서 K 소비재에 대해 높은 관심을 드러내고 있다.
        이에 코트라는 132개 해외조직망을 활용해 &apos;1무역관 1유통망 협력사업(1무 1유 사업)&apos;을 확대, K 소비재 수출지원 프로그램을 대폭 확대 운영하기로 했다.
        19일 대한무역투자진흥공사(코트라)에 따르면 월마트는 지난 1월 21일 해외사업 및 구매를 총괄하는 12명의 고위급 구매단이 방한해 한국기업 200여개사와 구매상담회를 열었다.
        1월 26일에는 더우인도 90명으로 구성된 대규모 구매단이 방한했다. 해외사업 총괄 및 구매 책임자 외 벤더사, 인플루언서까지 총출동해 K 소비재 역직구 세미나 및 중국소비자 대상 라이브커머스 등을 진행했다.
        앞서 월마트는 지난해 11
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월마트·더우인 한국行에…코트라, &apos;K소비재 수출 플랫폼&apos; 강화</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910260672374</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910260672374</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 1위 유통기업 월마트와 중국 1위 라이브커머스 플랫폼 더우인 등이 연초 한국을 찾아 K소비재 확보에 나선 가운데, 대한무역투자진흥공사(코트라)는 전 세계 132개 해외 조직망을 활용해 입점에서 사후 마케팅, 인증, 물류에 이르는 &apos;K소비재 수출 종합 지원 플랫폼&apos;을 구축하고 한국 기업의 해외 진출을 지원할 계획이라고 19일 밝혔다. 코트라에 따르면 월마트는 지난달 21일 해외사업 및 구매를 총괄하는 고위급 구매단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;1년새 20% 늘어 1인당 1.5억원&quot; 삼성전자 직원 연봉 추정치 나왔다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909365335657</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909365335657</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난해 삼성전자의 직원 1인당 연간 평균 보수(연봉)가 1억5000만원을 넘어설 것이란 전망이 나왔다. 기업분석전문 한국CXO연구소는 19일 &apos;2025년 삼성전자 직원 평균 보수 분석 및 인건비 변동, 월별 국민연금 가입자 현황&apos;을 발표하며 이같이 밝혔다. 연구소는 최근 제출된 감사보고서를 토대로 직원 1인당 예상 평균 급여액 등을 산출했다. 평균 연봉 산정 대상은 등기임원을 제외한 미등기임원과 부장급 이하 일반 직원이며, 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노베이션, 3.3조 규모 베트남 LNG발전 사업자 선정</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219104858398</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219104858398</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:56:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        베트남 응에안성 뀐랍 LNG 발전 사업 조감도 [사진=SK이노베이션]
        
        
        SK이노베이션이 베트남에 건설 예정인 총사업비 약 23억달러(약 3조3000억원) 규모의 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 프로젝트 사업자로 선정되며 글로벌 LNG사업 외연 확장에 본격적으로 나선다.
        
        19일 업계에 따르면 SK이노베이션&amp;amp;middot;SK이노베이션 E&amp;amp;amp;S가 베트남 국영 석유가스그룹(PVN) 산하의 발전 전문 회사인 PV 파워, 베트남 기업인 NASU 등과 결성한 컨소시엄이 응에안성 정부로부터 &amp;amp;#39;뀐랍 LNG 발전 사업&amp;amp;#39;의 사업자로 선정됐다.
        
        이 사업은 하노이 남쪽 220km 지점인 응에안성 뀐랍 지역에 △1500MW급 가스복합화력발전소 △25만m3급 LNG 터미널 △전용 항만을 동시에 짓는 대규모 인프라 구축 프로젝트다.
        
        SK이노베이션은 베트남 내 선도 국영 발전 회사인 PV 파워 및 현지 기업 NASU와 컨소시엄을 맺고 사업에 참여한다. 2027년 착공 후 2030년 터미널과 발전소를 준공한다는 목표다.
        
        뀐랍 LNG 발전 사업의 2024년 최초 입찰에는 한국, 일본, 카타르 등 유수의 글로벌 기업들이 참여하여 예비심사를 통과했으며, 이어 올해 1월 예비심사 통과 기업을 대상으로 사업자 선정 절차를 진행했다.
        
        SK측은 뀐랍 LNG 터미널 구축 후 인근지역 발전소 등에 가스를 공급하는 허브 터미널로 확대 운영하는 방안도 구상 중이라 설명했다. 허브 터미널 활용을 통해 사업 효율성 향상, 프로젝트 추진 일정 단축, 에너지 공급의 적시성 확보를 노린다. 해당 방안은 에너지 인프라 통합 및 지역 산업 성장에 중점을 둔 베트남 전력개발계획과도 부합한다.
        
        최근 급격한 산업화와 인구 증가로 고질적인 전력부족 문제에 시달리고 있는 베트남은 석탄&amp;amp;middot;수력 중심 전원 구조를 갖고 있다. SK이노베이션은 우선 LNG로 전력 공급을 충당하고, 장기적으로는 무탄소 전원으로 전환을 추진하는 대안을 내놨다. 이를 통해 시급한 전력 부족 문제를 해소하면서 동시에 산업화를 촉진하는 단계적 해결책을 고안해 낸 것이다. 이는 저탄소 기반의 안정적 에너지 공급이라는 베트남 정부의 에너지 정책 방향에 부합한다.&amp;amp;nbsp;
        
        최태원 SK그룹 회장은 지난해 2월 베트남을 방문해 럼 서기장과 면담을 가진 바 있다. 이 때 LNG 발전소 인근에 SK그룹이 보유한 AI&amp;amp;middot;반도체 등 사업 역량을 통한 고부가 산업 육성을 지원하는 모델을 구체화한 안도 거론됐다. 이는 베트남의 경제성장과 안정적 에너지 공급에 기여할 전략을 고도화한 &amp;amp;#39;에너지-산업 클러스터&amp;amp;#39; 모델이다.
        
        이번 사업자 선정은 SK이노베이션이 국내 민간 기업 최초로 완성한 LNG 밸류체인 성공 모델을 해외 시장에 그대로 이식한 첫 사례다. SK이노베이션은 이번 뀐랍 프로젝트 사업자 선정을 교두보로 삼아, 검증된 사업 모델을 베트남 전역으로 확산할 방침이라 설명했다.&amp;amp;nbsp;
        
        SK이노베이션 관계자는 &amp;amp;quot;이번 사업자 선정은 SK의 독보적인 LNG 밸류체인 경쟁력이 글로벌 시장에서 통한다는 사실을 입증한 쾌거&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;응에안성 정부와 협력해 베트남 전력난 해소와 지역 경제 발전이라는 두 마리 토끼를 모두 잡겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리벨리온, ‘반도체올림픽’서 리벨쿼드 논문 발표·시연</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965806</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965806</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:55:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>IEEE 주최 美 ISSCC 2026 참가 다이 4개 결합한 ‘칩렛’ 기술 초점인공지능(AI)반도체 스타트업 리벨리온이 ‘반도체 올림픽’으로 불리는 ‘ISSCC(국제고체회로컨퍼런스..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>좋은 건 알지만 귀찮아서…성인 10명 중 8명 하루 물 1.5L 안마셔</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/economy/11965798</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/economy/11965798</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:54:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구 음용 권장량에 못 미쳐상당수 소비자들은 물 섭취가 중요하다는 사실은 알면서도 생각만큼 물을 많이 마시지 못하는 것으로 조사됐다. 19일 친환경 필터정수기 브랜드 브리타..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산업용 전기료 개편에 석화·철강업계 긴장…지역 차등제 변수</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602121358525151</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602121358525151</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:54:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]정부가 낮 시간대 산업용 전기요금을 인하하고 저녁·밤 시간대 요금을 인상하는 방향으로 요금 체계 개편을 추진하자 석유화학·철강업계가 긴장하고 있다. 김성환 기후에너지환경부 장관은 “대부분 기업에 득이 될 것”이라고 밝혔지만, 24시간 공정을 멈출 수 없는 장치산업 특성상 야간 요금 인상이 곧바로 비용 부담 확대로 이어질 수 있다는 지적이 나온다.  
        19일 업계에 따르면 김 장관은 지난 9일 정부세종청사에서 열린 기자간담회에서 ‘낮 시간대 인하, 저녁·밤 시간대 인상’을 골자로 한 산업용 전기요금 체계 개편과 관련해 “실질적인 요금 인하 효과가 있다”고 말했다.  
        현재 산업용 전기요금 평균 단가는 1킬로와트시(kWh)당 180~185원 수준이다. 밤 시간대 요금은 낮보다 35~50%가량 저렴한 구조다. 정부
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 간질환 보조 치료제 &apos;리버올라&apos; 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910542635719</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910542635719</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:54:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유한양행이 간질환 환자의 보조 치료와 간 건강 관리가 필요한 성인을 위한 일반의약품 신제품 &apos;리버올라&apos;를 출시했다고 19일 밝혔다. 리버올라는 간 세포 보호와 대사 과정에 관여하는 핵심 성분을 과학적으로 조합해 개발한 액상형 간질환 보조 치료제로, 빠른 흡수와 높은 섭취 편의성을 동시에 구현한 것이 특징이다. 리버올라는 간 기능 저하 환자의 보조 치료 목적뿐 아니라, 잦은 음주나 고지방 식습관, 간 수치 상승, 만성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;삼성이 더 비싸다&quot;…엔비디아 HBM4 &apos;하이엔드 vs 가성비&apos; 투트랙 전략 가동</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909420481455</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909420481455</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:51:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6세대 고대역폭메모리(HBM4)의 출하가 시작되면서 주요 고객사인 엔비디아 공급망을 둘러싼 경쟁이 치열하다. 특히 HBM4에는 차세대 인공지능(AI) 가속기 &apos;베라 루빈&apos;의 성능을 극대화하기 위해 더 비싸고 성능이 높은 HBM4 제품을 중점에 두고, 더 낮은 가격의 차상위 성능 제품으로 보완하는 &apos;투 트랙&apos; 전략을 펼칠 것이라는 전망이 나온다. 19일 반도체업계에 따르면 엔비디아는 고성능 HBM4 확보를 최우선으로 두고 공급망을 구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK이노, 3.3조 규모 초대형 베트남 LNG발전 사업자 선정</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910505417982</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910505417982</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:50:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK이노베이션이 베트남에 건설 예정인 초대형 액화천연가스(LNG) 발전 프로젝트 사업자로 선정됐다. 총 사업비는 3조3000억원 규모로 이번 협업을 통해 세계 LNG 사업 외연 확정에 본격 나선다는 계획이다.   SK이노베이션은 19일 베트남 국영 석유가스그룹(PVN) 산하 발전 전문회사인 PV 파워, 베트남 기업인 NASU와 결성한 컨소시엄이 응에안성 정부로부터 &apos;뀐랍 LNG 발전 사업&apos;의 사업자로 선정됐다고 밝혔다. 이번 사업은 하노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물도 휴가 같이 간다…제주항공, 연휴 동반 탑승객 26%↑</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910462688690</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910462688690</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:46:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제주항공의 반려동물 동반 탑승객이 명절 연휴 등이 있는 달에 평소 대비 최대 26% 이상 증가하는 것으로 나타났다.  19일 제주항공에 따르면 지난해 반려동물 동반 탑승객 수는 1만8200명으로 집계됐다. 특히 설과 추석 등 명절 연휴와 8월 여름 휴가철에는 월평균 1500명에 비해 최대 26.6% 증가한 1900명이 이용했다. 제주항공은 설 연휴가 포함된 이번 2월 예약자 수도 2000명을 상회할 것으로 전망하고 있다. 실제로 명절 연휴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 3GPP 엑설런스 어워드 최다 수상 기록 경신</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910421459953</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910421459953</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:45:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 삼성리서치아메리카(SRA) 소속 에코 옹고사누시 연구원이 지난 13일(현지시간) 스웨덴 예테보리에서 열린 3GPP 국제 표준화 회의에서 &apos;2025년도 엑설런스 어워드&apos; 수상자로 선정됐다고 19일 밝혔다.   세계 이동통신 표준화 기구인 3GPP는 2012년 엑설런스 어워드를 제정하고, 차세대 모바일 통신 표준 개발에 공헌한 개인을 선정해 상을 수여하고 있다. 이번 수상으로 삼성전자는 3GPP 엑설런스 어워드 누적 수상자 8명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JW이종호재단, 2026 JW성천상 수상 후보자 공모</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910413553520</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910413553520</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:41:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>JW중외제약의 공익재단인 JW이종호재단은 &apos;2026 JW성천상&apos; 수상 후보자를 공모한다고 19일 밝혔다.JW성천상은 고(故) 이종호 명예회장이 JW중외제약의 창업자인 성천 이기석 선생의 &apos;생명존중&apos; 정신과 철학을 계승 발전시키기 위해 2012년 제정한 상이다. 이 상은 인류의 복지 증진을 위해 음지에서 묵묵히 헌신·공헌하며 사회에 귀감이 되는 의료인을 매년 발굴한다. 올해 JW성천상 후보자 모집은 오는 3월 31일까지 진행된다. 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전자담배·보호회로·센서 집중 투자…아이티엠반도체, 수익성 중심 재편</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965782</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965782</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:40:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>아이티엠반도체는 수익성 중심의 경영 체제 전환을 가속하기 위해 인사·조직 개편과 사업 포트폴리오 재편을 동시에 추진한다고 19일 밝혔다. 아이티엠반도체 측은 “이번 사업 재편은 조..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버거킹 이어 맥도날드도 `가격 100~400원` 오른다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03506326645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03506326645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:37:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>버거값이 잇따라 오르고 있다. 버거킹에 이어 한국 맥도날드가 일부 메뉴의 가격을 인상하기로 했다.한국맥도날드는 원부자재 등 원가 부담이 커짐에 따라 오는 20일부터 일부 제품 가격을 100~400원 인상한다고 19일 밝혔다. 맥도날드의 가격 인상은 지난해 3월 이후 11개월 만이다.이번 조정은 고환율 및 원재료·인건비 상승 등에 따른 불가피한 조치라고 회...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 장·간·항산화 겨냥 건기식 3종 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910365824626</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910365824626</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:36:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>동국제약은 장 건강과 간 건강, 항산화 관리를 겨냥한 건강기능식품 3종을 출시했다.동국제약은 &apos;국민 건강 프로젝트&apos; 일환으로 &apos;동국 유산균&apos;, &apos;동국 밀크씨슬&apos;, &apos;동국 비타민C 1000&apos;을 선보였다고 19일 밝혔다. 일상 속 기초 건강 관리를 돕기 위한 제품으로 핵심 영양 성분을 중심으로 설계했다는 설명이다. &apos;동국 유산균&apos;은 19종 생유산균을 보장균수 10억 CFU로 함유하고 아연을 함께 배합한 제품이다. 회사 측은 장내 유익균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만트럭버스코리아 &apos;2026 세일즈·CSM 컨퍼런스&apos; 성료</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219102508359</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219102508359</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:36:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        만트럭버스코리아(이하 만트럭)가 지난 11일 청주에서 진행한 &amp;amp;#39;2026 세일즈 &amp;amp;amp; CSM 컨퍼런스&amp;amp;#39; 행사에서 참가자들이 기념촬영을 하고 있는 모습[사진=만트럭]
        
        
        
        만트럭버스코리아(이하 만트럭)는 지난 11일 청주에서 &amp;amp;#39;2026&amp;amp;nbsp;세일즈&amp;amp;nbsp;&amp;amp;amp; CSM&amp;amp;nbsp;컨퍼런스&amp;amp;#39;를 개최했다고 19일 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        이번 행사는 한국 법인 설립&amp;amp;nbsp;25주년의 시작을 알리고 지난해 성과를 점검하며 올해 주요 과제를 공유하는 내부 소통의 장으로 마련됐다.
        
        이번 행사에는 피터 안데르손 만트럭 사장을 비롯한 임직원과 전국 판매 지점,&amp;amp;nbsp;서비스센터,&amp;amp;nbsp;만파이낸셜서비스 관계자 약&amp;amp;nbsp;160명이 참석한 가운데 진행됐다.
        
        2026&amp;amp;nbsp;세일즈&amp;amp;nbsp;&amp;amp;amp; CSM&amp;amp;nbsp;컨퍼런스는 &amp;amp;#39;Stronger Together&amp;amp;#39;라는 모토 아래, 지난해 사업 성과를 점검하고 제품&amp;amp;middot;서비스&amp;amp;middot;금융 등 핵심 부문별&amp;amp;nbsp;2026년 전략 방향과 주요 과제를 공유하는 자리로 마련됐다.&amp;amp;nbsp;또 조직 간 협업과 정렬을 강화하기 위한 내부 교류와 소통의 시간도 진행됐다.
        
        만트럭은 어려운 시장 환경 속에서도 지난해 누적 판매&amp;amp;nbsp;1만5000대를 돌파하며 강력한 브랜드 경쟁력을 입증했다.&amp;amp;nbsp;
        
        한국 시장에 적합한 신제품을 출시해 라인업을 강화하고 &amp;amp;#39;MAN CORE 360&amp;amp;#39; 전략을 발표하며 부산 직영 서비스센터 개소,&amp;amp;nbsp;모바일 앱 &amp;amp;#39;MyMAN Korea&amp;amp;#39; 론칭,&amp;amp;nbsp;찾아가는 무상 점검 행사 &amp;amp;#39;MAN&amp;amp;nbsp;서비스데이&amp;amp;#39;를 통해 서비스 역량 강화에 집중했다.
        
        올해도 고객 지향적인 사업 활동을 지속적으로 발전시켜 나갈 계획이다.&amp;amp;nbsp;고객 총소유비용(TCO)&amp;amp;nbsp;절감 프로그램과 시승 행사 등 고객 참여 프로그램을 확대하는 한편,&amp;amp;nbsp;이천 서비스센터 개소를 추진하고 아우스빌둥 프로그램을 통한 기술 역량 개발과 체계적인 교육을 이어가며 서비스 품질 향상을 도모할 예정이다.&amp;amp;nbsp;
        
        아울러 엔진 사업부는 가스 엔진 기술과&amp;amp;nbsp;MAN&amp;amp;nbsp;스마트 하이브리드 기반 솔루션이 적용된 신규 엔진을 통해 해상 및 에너지용 엔진 분야에서 입지를 강화해 나갈 계획이다.
        
        2026&amp;amp;nbsp;세일즈&amp;amp;nbsp;&amp;amp;amp; CSM&amp;amp;nbsp;컨퍼런스에서는 지난해 뛰어난 성과를 거둔 우수 영업인과 서비스센터를 선정하는 시상식이 함께 진행됐다.&amp;amp;nbsp;
        
        총&amp;amp;nbsp;21개 부문에서 수상이 이뤄졌으며 주요 시상 항목은 최우수 판매왕,&amp;amp;nbsp;제품별 판매왕,&amp;amp;nbsp;전년 대비 최고 성장 영업인,&amp;amp;nbsp;베스트&amp;amp;nbsp;CXI(고객 경험 지수)&amp;amp;nbsp;서비스센터,&amp;amp;nbsp;베스트&amp;amp;nbsp;SSD(서비스 거점 개발)&amp;amp;nbsp;서비스센터 등이다.
        
        한편,&amp;amp;nbsp;만트럭은 이날 행사에서 독일식 직업교육 프로그램 &amp;amp;#39;아우스빌둥(Ausbildung)&amp;amp;#39;의&amp;amp;nbsp;8기 트레이니&amp;amp;nbsp;18명의 새 출발을 응원하는 특별 이벤트도 마련했다.&amp;amp;nbsp;
        
        아우스빌둥은 기업 현장의 실무 교육과 학교의 이론 교육을 결합해 숙련된 기술 인력을 양성하는 선진 교육 시스템으로 만트럭은 2018년부터 주한독일상공회의소(KGCCI)와 업무협약을 체결한 이후 현재까지 총&amp;amp;nbsp;124명의 교육생을 선발하며 상용차 정비 전문가 육성에 앞장서고 있다.
        
        피터 안데르손 만트럭버스코리아 사장은 &amp;amp;quot;지난&amp;amp;nbsp;25년간 만트럭의 한국 시장 내 발전은 영업,&amp;amp;nbsp;서비스,&amp;amp;nbsp;본사를 포함한 임직원들의 헌신과 고객의 지속적인 신뢰 덕분&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;올해도 신제품과 신규 서비스 도입을 통해 한국 시장에서의 활동을 확대하고, 고객 중심의 비즈니스 솔루션을 강화하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국맥도날드, 햄버거 가격 평균 2.4% 인상</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910355915915</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910355915915</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:35:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국맥도날드는 20일부터 35개 메뉴 가격을 평균 2.4% 인상한다고 19일 밝혔다. 맥도날드의 가격 인상은 지난해 3월 이후 11개월 만이다. 회사 측은 &quot;고환율과 원재료·인건비 상승 등 제반 비용 증가에 따른 불가피한 조치&quot;라며 &quot;고객 부담을 고려해 인상 대상과 폭을 최소화했다&quot;고 설명했다.  인상 폭은 100~400원 수준이다. 대표 제품인 빅맥 단품은 5700원으로 200원 오른다. 빅맥 세트는 7400원에서 7600원으로 인상된다. 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[매경경영지원본부 칼럼] 임원 선발 어떻게 하는 것이 바람직할까?</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965774</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965774</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:35:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>임원 선발의 문제점“우리 회사는 한번 임원이면 영원한 임원이다.” “임원의 선발은 역량과 성과가 기준이 아닌 CEO와의 관계가 전부이다” “저 사람과 함께 일하기 보다는 다른 회사..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산항만공사, 내달 5일 해외 항만·물류사업 진출 지원 세미나</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191029474265</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191029474265</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:34:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 부산항만공사(BPA)는 해양수산부와 함께 &apos;2026 해외 항만·물류사업 진출 지원 세미나&apos;를 내달 5일 오후 2시 한국프레스센터 국제회의장에서 개최한다고 19일 밝혔다.
        이번 세미나는 미·중 무역 갈등 심화와 홍해 사태 등 지정학적 리스크로 불확실성이 커진 글로벌 물류 환경 속에서, 국내 기업의 안정적인 해외 진출 지원 등 실질적인 해법을 모색하기 위해 마련됐다. 
        최근 글로벌 해운·물류시장은 해운 동맹의 재편과 강화된 국제 탈탄소 규제, 공급망의 디지털화라는 복합적 전환기에 해외 거점 확보의 필요성이 높아지고 있는 상황이다.
        BPA는 이 자리에서 그간 축적해 온 해외사업 경험과 성과를 공유하고, 민관 협력 기반의 공동 진출 방안을 모색할 계획이다.
        특히 BPA는 현재 운영 중인 네덜란드 로테르담, 스페인
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;유튜브 1시간 동안 왜 안돼?&quot; 설연휴 난리 난 먹통…유료구독자 보상은요?[Why&amp;Next]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910184403892</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910184403892</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:33:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>설 연휴 마지막 날인 18일 유튜브가 1시간가량 먹통 사태를 빚으면서 이용자 불만이 속출한 가운데 정부가 운영사인 구글의 사업자 의무 위반 여부가 있는지 들여다보기로 했다. 과학기술정보통신부는 유튜브 오류와 관련해 구글의 소명자료를 받는 즉시 통신재난관리기본계획 의무 위반 여부에 대해 조사할 계획이다.  19일 과기정통부에 따르면 유튜브는 전날 오전 10시경 애플리케이션(앱)과 웹 모두에서 &apos;문제가 발생했습니다&apos;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;명절 연휴도 댕냥이와 함께&amp;amp;quot;…제주항공 반려동물 동반 탑승 26% 늘었다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219100948335</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219100948335</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:32:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=제주항공]
        
        
        명절 연휴 기간 제주항공의 반려동물 동반 탑승객이 평상시보다 최대 26% 늘어난 것으로 나타났다.
        
        제주항공은 지난해 반려동물 동반 탑승객 수가 1만8200여명을 기록했다고 19일 밝혔다. 월 평균 이용객은 1500여명에 달했다. 설과 추석 등 명절 연휴와 8월 여름 휴가철에는 최대 26.6% 증가한 1900여명을 기록했다.
        
        제주항공에 따르면 이달 들어 반려동물 동반 예약자는 2000여명을 넘어섰다. 명절 연휴가 본격 시작된 지난 14일 하루 이용객은 120명이 집계됐다.
        
        
        [사진=제주항공]
        
        
        제주항공은 반려동물을 가족 구성원으로 생각하는 펫팸족이 성장하면서 반려동물과 함께 명절과 휴가 등을 보내는 것으로 보고 있다.
        
        제주항공은 기내동반 탑승 반려동물을 6마리, 무게는 운송 용기(케이지)를 포함해 9㎏으로 제한하고 있다. 전용 좌석이 지정되는 반려동물 운송 서비스는 국내선은 2만5000원, 국제선은 이용 구간에 따라 7~10만원이 발생한다. 해외여행에 반려동물을 동반할 경우에는 국가별로 규정이 상이해 필요 서류 및 예방접종 기간을 꼼꼼하게 체크해야 한다.
        
        제주항공 관계자는 &amp;amp;quot;펫 멤버십을 이용하면 반려동물의 연간 동반 탑승이 무제한이고, 위탁 수하물 5kg 추가 등 댕냥이를 위해 부담은 낮으면서 꼭 필요한 서비스를 이용할 수 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마인즈그라운드㈜–한국방위산업연구소, K-방산 수출 경쟁력 강화를 위한 업무협약 체결</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191027427805</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191027427805</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:32:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        마인즈그라운드㈜(대표이사 민환기)와 한국방위산업연구소(소장 최기일)는 최근 K-방산 글로벌 확산 및 수출 경쟁력 강화를 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.
        
        이번 협약은 현 정부 5개년 123대 국정과제 중 113번 과제인 ‘K-방산 육성 및 획득체계 혁신을 통한 방산 4대 강국 진입’ 목표에 부응하기 위한 협력의 일환으로 추진됐다.
        
        최근 방산 수출 확대와 국제 협력 수요가 지속적으로 증가함에 따라 체계적인 홍보 전략 수립과 글로벌 커뮤니케이션 기반 구축의 필요성이 더욱 강조되고 있는 가운데, 양 기관은 산업 현장과 학술 연구 역량을 연계한 협력 체계를 구축하기로 뜻을 모았다.
        
        이번 협약을 통해 양 기관은 방산 수출 활성화를 위한 홍보 전략 공동 연구, 글로벌 커뮤니케이션 체계 고도화 방안 마련, 방산 전문 온라인 플랫폼 구축 협력
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립암센터 연구진, NGS 진단 오류 측정법 세계 최초 규명</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910314388021</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910314388021</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:31:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>암 환자에게 부적절한 항암제가 투여되거나 치료 기회를 놓치게 만드는 차세대 염기서열 분석(NGS) 진단 오류를 획기적으로 줄일 수 있는 길이 열렸다. 국립암센터 암분자생물학연구과 홍경만 박사 연구팀은 NGS 검사의 위음성 및 위양성 오류를 동시에 측정하는 분석 기술을 세계 최초로 개발했다고 19일 밝혔다. 이 새로운 방법은 NGS 진단 현장의 사각지대로 남아있던 검사 오류를 정량적으로 측정하게 함으로써 최적의 분석 키</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팀제로코드, 청년창업사관학교 우수졸업기업 선정</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965738</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965738</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘아네스(aness)’로 중소벤처기업진흥공단 이사장상 수상 쾌거 AI 기반 B2B 세일즈 솔루션 ‘아네스(aness)’의 기술력과 사업성 인정받아 팁스(TIPS) 선정 및 KOTR..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ABL111 병용요법 글로벌 2상 돌입…전이성 위암 1차 치료 평가</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910260369016</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910260369016</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:26:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>에이비엘바이오는 미국 파트너사 노바브릿지 바이오사이언스와 공동 개발 중인 ABL111(Givastomig) 병용요법에 대한 글로벌 임상 2상의 첫 환자 투여를 시작했다고 17일(현지시간) 밝혔다. 해당 임상 2상은 ABL111과 프로그램된 세포사멸 단백질-1(PD-1) 억제제 니볼루맙 및 화학치료제(mFOLFOX6) 병용요법의 전이성 위암 환자 대상 1차 치료제 가능성을 평가하기 위한 시험이다. 양사는 클라우딘18.2와 PD-L1 양성 환자 약 180명을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;말 한마디에 전문가급 편집까지&quot;…삼성, 갤S26 AI 카메라 기능 예고</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910251061357</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910251061357</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:25:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>오는 26일 공개를 앞둔 삼성전자의 최신 플래그십 스마트폰 &apos;갤럭시 S26&apos; 시리즈에 인공지능(AI) 기반의 카메라 신기능이 탑재될 전망이다. 삼성전자는 19일 뉴스룸을 통해 갤럭시 S26 시리즈의 AI 카메라 기능의 티저 영상을 공개했다. 이날 공개된 3편의 티저 영상에는 갤럭시 AI를 활용한 창작 사례가 담겼다.  영상에는 구체적으로 한입 베어 문 컵케이크의 빈 부분을 AI가 채워 넣는 장면, 촬영된 사진 위에 스케치를 더하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 세계 이동통신 표준화 기구 ‘3GPP 엑설런스 어워드’ 수상</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678149</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678149</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:19:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김현일 기자] 삼성전자가 세계 이동통신 표준화 기구인 3GPP로부터 ‘2025년도 엑설런스 어워드’를 수상했다. 이로써 누적 수상자 8명을 배출하며 업계 최다 수상 기록을 경신했다. 19일 삼성전자에 따르면 삼성리서치아메리카(SRA) 소속 에코 옹고사누시 연구원은 지난 13일(현지시간) 스웨덴 예테보리에서 열린 3GPP 국제표준화 회의에서 ‘2025년도 엑설런스 어워드’ 수상자로 선정됐다. 2012년 제정된 3GPP 엑설런스 어워드는 차세대 모바일 통신 표준 개발에 공헌한 개인을 선정해 수여하는 상이다. 삼성리서치아메리카는 삼성전자 DX부문의 선행 연구조직인 삼성리서치 산하 조직이다. 삼성리서치아메리카의 SMI(스탠터드와 모빌리티 혁신) 랩 소속인 옹고사누시 연구원은 3GPP 내에서도 가장 핵심적인 물리계층(RAN WG1) 분야에서 활동해 왔다. 이번에 다중 입출력 기술(MIMO) 분야에서의 공로를 높게 평가받아 수상자로 결정됐다. MIMO는 여러 개의 안테나를 활용해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천우모터스, 토요타코리아 선정 &apos;베스트 딜러&apos; 수상… 통산 5회 수상 대기록 수립</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219101240340</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219101240340</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:16:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        (왼쪽부터) 한국토요타자동차 대표 콘야마 마나부, 천우모터스 정세림 대표, 토요타자동차 동아시아&amp;amp;middot;오세아니아 사업부 총괄이사 시미즈 타쿠지 [사진=천우모터 제공]
        
        
        
        렉서스 공식 딜러 천우모터스가 지난 10일 개최된 토요타코리아 선정 &amp;amp;lsquo;2025 베스트 딜러&amp;amp;rsquo; 시상에서 1등으로 선정됐다. 이는 통산 5회 수상으로 렉서스 8개 딜러사 중 최다 수상 기록이다.
        
        천우모터스는 2009년 첫 수상을 시작으로 2019년, 2020년, 2023년, 그리고 2025년까지 다시 한번 베스트 딜러에 선정되며 명실상부한 국내 최고의 렉서스 딜러사임을 입증했다. 이번 수상은 토요타코리아가 전시장 운영, 서비스 품질, 고객 만족도 등 다양하고 엄격한 기준으로 심사한 KPI 평가에서 가장 높은 점수를 획득한 결과다.
        
        특히 이번 수상은 고객수와 서비스 UIO(운행 차량 수)가 압도적으로 많은 수도권 소재 딜러사가 차지했다는 점에서 의미가 깊다. 고객 리텐션을 중시하는 토요타코리아의 정책상 수도권 딜러사가 질적 평가에서 1위를 차지하는 것은 매우 어려운 현실이지만, 천우모터스는 수도권 딜러 중 유일하게 수상 경력을 보유하며 그 저력을 과시했다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        &amp;amp;lsquo;2025 베스트 딜러&amp;amp;rsquo;를 수상한 천우모터스 임직원 [사진=천우모터스 제공]
        
        
        
        천우모터스의 이 같은 성과는 &amp;amp;lsquo;판매가 끝이 아닌 시작&amp;amp;rsquo;이라는 철저한 고객 관리에서 비롯됐다. 천우모터스는 출고 이후에도 고객과의 접점을 유지하기 위해 골프&amp;amp;middot;승마&amp;amp;middot;야구&amp;amp;middot;당구 레슨 및 캠핑 페스티벌 등 차별화된 고객 초청 프로그램을 꾸준히 운영하며 고객 리텐션을 극대화해 왔다.
        
        정세림 천우모터스 대표는 &amp;amp;ldquo;통산 5회 수상은 단순히 차를 많이 파는 것에 그치지 않고, 고객 한 분 한 분의 카라이프 니즈에 감동을 드리는 천우만의 노력의 결실&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;앞으로도 변화와 개선 그리고 도전을 멈추지 않는 기업이 되겠다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LGD·삼성D, 차세대 기술 ‘탠덤’ 브랜드 론칭으로 글로벌 주도권 강화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678142</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678142</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:16:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박지영 기자] 국내 디스플레이 양사 모두가 차세대 핵심 기술인 ‘탠덤(Tandem)’의 브랜드화에 나서며 글로벌 시장에서의 주도권 강화에 나섰다. LG디스플레이가 지난해 12월 OLED(유기발광다이오드) 기술 브랜드 ‘탠덤’을 론칭한 데 이어, 삼성디스플레이도 이달 ‘QD(퀀텀닷)-OLED 펜타 탠덤(Penta Tandem)’을 선보였다. 영어로 ‘나란히’를 뜻하는 탠덤은 OLED 패널 안에 빛을 내는 유기 발광층을 두 개 이상 쌓는 기술이다. 층을 하나만 쌓는 기존 ‘싱글 스택’ 방식보다 에너지를 효과적으로 분산시킬 수 있다. 이론상 싱글 스택 대비 휘도(화면 밝기)를 최대 2배 높이거나, 수명을 최대 4배 늘릴 수 있는 것으로 알려졌다. 동시에 소비전력은 최대 50% 절감시킬 수 있어 배터리 효율이 중요한 태블릿과 노트북은 물론 장기 수명이 필수인 차량용 디스플레이에서도 핵심 기술로 꼽힌다. LG디스플레이는 2019년 세계 최초로 탠덤 OLED 양산에 성공해 기술 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타벅스, 신학기 응원 `백 투 스쿨` 굿즈 내놔</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03447286645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03447286645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:15:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>스타벅스 코리아는 3월 신학기 시즌을 앞두고 학생들의 새로운 시작을 응원하는 ‘백 투 스쿨(Back to school)’ 굿즈를 선보인다고 19일 밝혔다.새롭게 출시하는 굿즈들은 △텀블러 △크로스백 △보냉백 세트 등으로 키즈부터 대학생까지 라이프스타일에 맞춰 폭넓게 사용할 수 있도록 구성한 것이 특징이다.스타벅스의 스테디셀러 나수 텀블러(355㎖)는 블루...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웅진주니어, 코코리제주와 &apos;제주 감귤 토끼&apos; 비누 공개</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191013260871</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191013260871</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:15:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 웅진씽크빅이 운영하는 유아동 도서 브랜드 웅진주니어가 친환경 브랜드 코코리제주와 손잡고 &apos;제주 감귤 토끼&apos; 에디션 거품비누를 출시했다고 19일 밝혔다.
        제주 감귤 토끼는 계절 그림책 시리즈로 사랑받은 백유연 작가가 지난해 선보인 신작으로, 제주 감귤 유래를 옛 이야기와 민화의 형식을 빌어 재치 있게 풀어낸 작품이다. 에디션 제품은 코코리제주 대표 제품인 제주산 파치귤을 원료로 한 천연 거품비누에 제주 감귤 토끼 디자인을 더했다.
        패키지에는 그림책 표지를 적용하고, 제품 띠지에는 제주 옥토끼 캐릭터를 더해 동화 속 이미지를 그대로 구현했다. 이번 에디션은 한정 수량으로 판매한다. 코코리제주 공식 홈페이지와 네이버 스마트스토어에서 구매할 수 있다.
        안경숙 웅진씽크빅 콘텐츠개발본부장은 &quot;자연을 담은 그
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;중국 이 정도였나&apos; 15초 영상에 전세계 충격…뒤뚱거리던 로봇도 공중제비</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909520360635</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909520360635</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:14:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>영상부터 로봇까지 중국의 인공지능(AI)가 전 세계를 뒤흔들고 있다. 간단한 명령어 입력만으로 할리우드 영화에 버금가는 영상을 뽑아내는 등 중국의 &apos;저비용·고효율&apos; AI 모델이 제2의 &apos;딥시크 쇼크&apos;를 가져올 수 있다는 전망도 나온다. 19일 AI 업계는 중국 틱톡의 모회사 바이트댄스가 지난 10일 출시한 AI 영상 생성 모델 &apos;시댄스 2.0&apos; 충격에서 벗어나지 못하고 있다. 바이트댄스는 지난해 12월 &apos;시댄스 1.5&apos;를 공개한 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부산 블록체인 특화 클러스터’ 사업 시동…해외진출·사업화 지원</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191006060433</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191006060433</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:11:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 2026년도 부산 블록체인 특화 클러스터 조성 사업이 시동을 걸었다. 올해 사업은 지역기업 14개사를 대상으로 사업화를 지원하고 최대 10개사를 대상으로 해외 진출을 지원하는 등 다양한 산업 생태계 조성사업이 전개된다.
        
        
        부산시와 부산테크노파크(TP)는 19일 한국인터넷진흥원과 ‘2026 블록체인 특화 클러스터 조성사업 추진을 위한 3자 협약’을 맺고 본격적인 사업에 돌입한다고 밝혔다. 
        이 사업은 시와 과학기술정보통신부가 지난 2024년부터 올해까지 3년간 총 200억원을 투입해 추진하는 신성장 산업 촉진사업이다. 실효성 있는 블록체인 비즈니스 모델을 발굴해 부산지역 산업의 디지털 전환을 가속하는 데 역점을 두고 있다. 
        2026년도 사업 협약에 따라 진흥원은 전담 기관이 돼 사업 전반을 전담 관리한다. 또 수행기관인 부산TP
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주항공, 명절 연휴 반려동물 동반 탑승객 26% 증가</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03434166645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03434166645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제주항공의 반려동물 동반 탑승객이 명절 연휴 등이 있는 월에 평균 대비 최대 26% 이상 증가하는 것으로 집계됐다.제주항공은 지난해 반려동물 동반 탑승객 수가 1만8200여 명이며, 설과 추석 등 명절 연휴와 8월 여름 휴가철에는 월평균 1500여 명에 비해 최대 26.6% 증가한 1900여 명이라고 밝혔다.제주항공, 명절 연휴 반려동물 동반 탑승객 26...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만트럭코리아, ‘2026 세일즈 &amp; CSM 컨퍼런스’ 성료</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03437446645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03437446645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>독일 프리미엄 상용차 브랜드 만트럭버스 그룹의 한국법인 만트럭버스코리아가 지난 2월 11일 청주에서 ‘2026 세일즈 &amp; CSM 컨퍼런스’를 개최했다. 이번 행사는 한국 법인 설립 25주년의 시작을 알리고 지난해 성과를 점검하며 올해 주요 과제를 공유하는 내부 소통의 장으로 마련됐다. 이번 행사에는 피터 안데르손 만트럭 사장을 비롯한 임직원과 전국 판매 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이슨, 물청소기 &apos;펜슬워시&apos; 출시…&quot;더 가볍고 깔끔하게&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910100072928</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910100072928</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:10:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>영국 가전업체 다이슨이 자사 제품 중 가장 슬림하고 가벼운 물청소기 신제품 &apos;펜슬워시(PencilWash)&apos; 청소기를 공개했다. 19일 다이슨에 따르면 국내에서 다음달 출시되는 이번 신제품은 다이슨의 물청소 기술력에 다이슨이 설계한 슬림한 &apos;펜슬형(pencil-thin)&apos; 디자인을 결합한 제품으로, 현대 가정 환경에 맞춘 조작성과 위생적인 물청소 성능을 동시에 제공한다. 다이슨 펜슬워시는 바닥의 오염과 얼룩을 효과적으로 제거하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;중동 이커머스 물류 공략&quot; CJ대한통운, &apos;사우디 GDC&apos; 운영</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602191006522208</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602191006522208</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:09:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] CJ대한통운이 사우디아라비아에 거점을 구축, 중동 이커머스 물류 시장 공략에 나섰다.
        CJ대한통운은 지난 12일(현지시간) 사우디아라비아 리야드에서 &apos;사우디 GDC&apos; 그랜드 오픈 행사를 열었다고 19일 밝혔다. 행사에는 조나단송 글로벌사업부문 대표를 비롯해 사우디아라비아 민간항공청, 리야드 통합물류특구 관계자 등이 참석했다.
        CJ대한통운은 2023년 사우디아라비아 민간항공청과 협약을 체결한 뒤 600억원을 투자해 지난해 물류센터를 완공했다. 이후 시범운영을 거쳐 이커머스 물류에 특화된 설비와 시스템을 구축했다.
        리야드 킹칼리드 국제공항 통합물류특구에 위치한 이 센터는 연면적 2만㎡ 규모로 하루 최대 2만 상자 이상 처리할 수 있는 권역형 풀필먼트 거점이다. 상품 보관과 재고관리, 포장, 통관까지 이커머스 전 과정을 수행
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로보락, 로봇청소기 &apos;S10 맥스V 울트라&apos; 출시 기념 이벤트 진행</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910084458806</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021910084458806</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:08:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>로보락이 2026년 플래그십 신제품 로봇청소기 &apos;S10 맥스V 울트라&apos; 출시를 앞두고 오는 26일까지 &apos;로보락 복주머니 전하기&apos; 이벤트를 진행한다고 19일 밝혔다.이벤트 페이지에서 복주머니를 열어 새해 운세를 확인하면 참여가 완료된다. 참여자 전원에게 로보락 전용 클리너 할인 쿠폰, 메가커피 아메리카노 교환권, 네이버페이 포인트 중 1종을 증정한다. 지인에게 이벤트를 공유하면 신제품 S10 맥스V 울트라 당첨 기회가 주어지며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아, HBM4 ‘듀얼 전략’…삼성전자, 최상위 제품 점령 기대</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678121</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678121</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:03:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박지영 기자] 엔비디아가 차세대 인공지능(AI) 가속기인 ‘베라 루빈’부터 성능에 따라 최상위 제품과 차상위 제품으로 나눠 공급하는 ‘듀얼 빈(Dual Bin)’ 전략을 채택할 가능성에 무게가 실리고 있다. 이에 따라 6세대 고대역폭메모리(HBM4) 공급망에서도 업계 최고 사양을 앞세운 삼성전자가 엔비디아의 최상위 제품을 담당할 가능성이 높을 것으로 전망된다. 19일 반도체 업계에 따르면 차세대 AI 가속기 성능 경쟁이 격화하면서 엔비디아를 비롯한 주요 빅테크 기업들이 듀얼 빈 전략을 택할 것이란 관측이 힘을 얻고 있다. 듀얼 빈이란 하나의 제품군 안에서도 동작속도·전력효율·수율 등에 따라 등급(Bin)을 두 개 이상으로 나눠 고객사에 공급하는 방식이다. 이에 따라 AI 가속기에 탑재되는 HBM4의 등급도 1초당 11.7Gb(기가비트) 이상의 동작속도를 제공하는 최상위 제품과 10Gb대 차상위 제품으로 분류될 가능성이 거론된다. 현재 메모리 수급 여건을 고려할 때 빅테크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닥터지, 외국인 대상 &apos;건강한 피부, 스킨케어 클래스&apos; 진행</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190959428924</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190959428924</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:02:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 더모코스메틱 브랜드 닥터지가 외국인을 대상으로 건강한 피부를 위한 스킨케어 노하우를 전파한다.
        닥터지는 외국인 고객을 대상으로 &apos;건강한 피부를 위한 스킨케어 클래스&apos;를 개최한다고 19일 밝혔다. 이번 행사는 오는 24일 뷰티 플레이 명동점, 27일 뷰티플레이 홍대점에서 두 차례에 걸쳐 진행한다.
        닥터지 관계자는 &quot;한국 피부과에서 탄생한 정체성을 바탕으로 전 세계 누구나 건강한 피부로 살아갈 수 있도록 돕는 브랜드로서, K뷰티에 관심도가 높은 외국인 고객과의 접점을 확대하고 글로벌 소비자들의 피부 고민 해결을 돕기 위해 이번 클래스를 마련했다&quot;고 말했다.
        닥터지는 많은 외국인 고객들이 K뷰티 다양한 제품을 접하면서도 정작 자신의 피부에 맞는 스킨케어 루틴을 설정하는 데 어려움을 겪는다는 점에 주목했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주항공, 지난해 반려동물 탑승객 1만8200여명</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190958474442</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190958474442</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:01:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 제주항공은 지난해 반려동물 동반 탑승객이 1만8200여명으로 집계됐다고 19일 밝혔다. 설·추석 등 명절 연휴와 8월 여름 휴가철에는 월평균 1500여명 대비 최대 26.6% 증가한 1900여명이 이용한 것으로 분석됐다.
        이달 설 연휴 기간에도 증가세가 이어지고 있다. 이날 기준 이달 반려동물 동반 예약자는 2000여명으로 이미 월평균을 웃돌았다. 명절 연휴가 본격적으로 시작된 지난 14일에는 하루 이용객이 120명을 넘었다.
        제주항공은 반려동물을 가족처럼 여기는 ‘펫팸족(Pet+Family)’ 증가로 명절과 휴가를 함께 보내려는 수요가 늘어난 것으로 보고 있다.
        기내 반려동물 동반은 최대 6마리까지 가능하다. 무게는 운송 용기(케이지)를 포함해 9㎏ 이하로 제한된다. 전용 좌석이 지정된다. 운송 요금은 국내선 2만5000원, 국제선은 구간에 따라
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 &quot;강북에 16兆 투입&quot;…지하화 이어 &apos;성장거점&apos;으로 개발 속도</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909315293498</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909315293498</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:01:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;짧게는 4년, 길게는 10년 뒤 교통·산업·일자리가 어우러진 완전히 새로운 강북을 만나게 될 것입니다.&quot; 서울시가 16조원을 투입해 강북 지역 교통망을 혁신하고 미래 먹거리 산업 거점을 조성한다. 40년 넘어 노후화된 동서울터미널을 현대화하고, 서울역 북부역세권을 2029년에는 &apos;강북의 코엑스&apos;로 거듭나게 한다는 계획이다.오세훈 서울시장은 19일 서울시청에서 기자설명회를 열고 강남·북 균형발전을 실현하기 위한 &apos;다시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG, AI 윤리 책무성 보고서 발간…&quot;기술 안전·신뢰 구축&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03394806645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03394806645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG AI연구원은 LG 주요 계열사의 인공지능(AI) 윤리 실천 사례를 담은 AI 윤리 책무성 보고서를 발간했다고 19일 밝혔다.(왼쪽부터) 이홍락, 임우형 LG AI연구원 공동 연구원장.(사진=LG)LG AI연구원은 2023년부터 매년 AI 윤리 책무성 보고서를 발간하고 있으며, LG전자와 LG유플러스 등 LG 주요 계열사의 AI 윤리 실천 사례를 보고...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG AI연구원, AI 윤리 책무성 보고서 발간</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677990</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677990</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김현일 기자] LG AI연구원이 인공지능(AI) 윤리 실천 노력을 담은 AI 윤리 책무성 보고서를 발간했다고 19일 밝혔다. LG AI연구원은 2023년부터 매년 AI 윤리 책무성 보고서를 발간하며 전 세계 기업 중 유일하게 유네스코의 AI 윤리 권고 이행 현황을 체계적으로 공개하고 있다. 보고서에는 ‘책임 있는 AI’와 ‘포용적 AI’ 실현을 위한 LG의 노력을 담았다. LG전자, LG유플러스 등 LG그룹 주요 계열사의 AI 윤리 실천사례를 소개하며 계열사로 확산하고 있는 AI 윤리 실천 노력을 강조하고 있다. 이홍락 LG AI연구원 공동 연구원장은 “AI 기본법 시행 등 시시각각 변하는 규제에 수동적으로 대응하는 것이 아니라 고객과 사회가 안심하고 모두가 AI의 혜택을 누릴 수 있도록 기술의 안전과 신뢰를 선제적으로 구축하는 것이 LG가 AI로 추구하려는 본질적인 가치”라고 강조했다. 임우형 LG AI연구원 공동 연구원장도 “기술 혁신의 혜택이 소수에게만 집중되지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG AI연구원, 윤리 책무성 보고서 공개…&quot;기술 안전·신뢰 구축&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909105510127</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909105510127</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG 인공지능(AI)연구원이 책임 있는 AI와 포용적 AI 실현 노력을 담은 AI 윤리 책무성 보고서를 공개했다. LG AI연구원은 19일 LG전자와 LG유플러스 등 주요 계열사의 AI 윤리 실천 사례를 담은 AI 윤리 책무성 보고서를 발간했다고 밝혔다.LG는 지난 2023년부터 전 세계 기업 중 유일하게 유네스코의 AI 윤리 권고 이행 현황을 매년 공개하고 있다. 이홍락 LG AI연구원 공동 연구원장은 &quot;AI 기본법 시행 등 시시각각 변하는 규제에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽도영 LG전자 북미 대표 &quot;올해 미국 &apos;빌더&apos; 시장서 가전 톱 3 달성 가능할 것&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021806542046686</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021806542046686</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;LG전자는 올해 연말이 되면 (북미 가전에서) 톱 3 목표를 달성할 것으로 예상한다.&quot; 곽도영 LG전자 북미지역 대표는 17일(현지시간) 미국 플로리다주 올랜도에서 열린 &apos;KBIS 2026&apos; 기자간담회에서 &quot;지난해 상호관세, 미국 국내 인건비와 자재비 상승 등으로 주택경기가 많이 침체한 상황에서 두 자리 성장률을 나타냈다&quot;며 이같이 밝혔다.  현재 미국 생활가전 시장은 400억달러(약 53조원) 규모로 세계 최대다. 미국 가전 시장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주항공, 명절·휴가철 반려동물 동반 최대 26% 증가</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678100</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678100</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:56:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제주항공의 반려동물 동반 탑승객이 설·추석 등 명절 연휴와 8월 여름 휴가철에는 월평균 1500여명 대비 최대 26.6% 증가한 1900여명이 이용한 것으로 나타났으며 반려동물을 가족처럼 여기는 ‘펫팸족(Pet+Family)’ 증가로 명절과 휴가를 함께 보내려는 수요가 늘어난 것으로 보고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LX하우시스, 북미 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS 2026&apos; 참가</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190950049863</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190950049863</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:55:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] LX하우시스가 미국 플로리다 올랜도에서 열린 북미 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS 2026&apos;에 참가했다고 19일 밝혔다.
        LX하우시스 관계자는 &quot;지난 1월 열린 북미 바닥재 전시회 &apos;tise 2026&apos;에 이어 이번 KBIS까지 연이어 참가하며 신규 거래처 발굴 및 북미 현지 공략을 가속화하고 있다&quot;고 말했다.
        이번 전시회에서 LX하우시스는 고급화·대형화 되는 현지 주방·욕실 트렌드를 반영한 이스톤 &apos;비아테라&apos;를 비롯해 아크릴계 인조대리석 &apos;하이막스&apos;, 포세린 &apos;테라칸토&apos; 등 주방 및 욕실 마감재로 선호도가 높은 표면 자재 신제품을 대거 선보였다.
        특히 이스톤 신제품 &apos;비아테라-솔레아&apos;가 천연대리석 패턴을 살린 금빛 베인(나뭇잎결) 무늬로, &apos;비아테라-미드나잇 엠버 브러시드&apos;가 깊이 있는 블랙 디자인으로 호평을 받았다. 또한 &apos;중밀도섬
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제미나이 이어 비전 프로까지…협력 강화하는 구글-애플</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909224824088</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909224824088</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:54:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>스마트폰 운영체제(OS) 시장을 양분하고 있는 구글과 애플이 인공지능(AI) 시대 협력을 강화하고 있다. 애플은 아이폰 탑재 AI 모델에 구글의 제미나이를 선택한데 이어 확장현실(XR) 기기인 비전 프로에 유튜브 앱을 지원하는 등 협력 분야를 넓히는 중이다. 19일 IT 업계에 따르면 애플은 최근 비전 프로에서 유튜브 내 업로드된 쇼츠를 포함한 모든 영상을 감상할 수 있도록 &apos;유튜브 포 비전OS&apos; 앱을 통해 지원하기 시작했다. 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>렛츠런파크 부산경남, 지역과 상생하는 ‘말죽거리마켓’ 운영 재개</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190945457633</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190945457633</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:53:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한국마사회 렛츠런파크 부산경남은 내달 1일부터 지역민의 주말 나들이 명소이자 상생의 장인 ‘말죽거리마켓’의 운영을 재개하고, 방문객 맞이에 나선다고 19일 밝혔다. 
        말죽거리마켓은 방문객들에게 다채로운 놀이시설과 볼거리, 먹거리를 제공하는 주말 상설 플리마켓 행사다. 단순한 마켓을 넘어서 부산경남 지역 소상공인들에게 안정적인 판로를 제공하고, 지역 일자리를 창출하는 ‘상생의 장’으로 자리매김하고 있다.
        이번 마켓은 매주 토·일요일 오전 11시부터 오후 5시까지 렛츠런파크 부산경남 더비광장에서 열린다. 주말 내내 어린이들을 위한 다양한 놀이기구를 이용할 수 있으며, 일요일에는 지역 소상공인들이 참여하는 개성 넘치는 플리마켓 부스와 풍성한 먹거리의 푸드트럭 존이 더해져 활기찬 축제 분위
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산로지스틱스솔루션, 아성다이소 양주허브센터 1620억 수주…창사 이래 최대 규모</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909505546539</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909505546539</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:50:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>두산로지스틱솔루션(DLS)가 19일 1620억원 규모의 아성다이소 양주허브센터 물류 자동화 프로젝트를 수주했다고 밝혔다. 이는 DLS 창사 이래 최대 규모다. 경기도 양주시 은남산업단지에 신축될 양주허브센터는 2028년 하반기에 준공될 예정이며, 연면적 2만5943㎡(약 6만2406평), 지상 4층, 높이 45m 규모다. 2030년까지 아성다이소 온·오프라인 전체 주문의 약 37%를 처리하는 핵심 거점으로 역할을 수행한다. 특히 기존의 온라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;대출 안 나온다&quot; 호소에…홈플러스 점주 자금지원 방식 바뀐다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021822382682090</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021822382682090</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:48:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 홈플러스 폐점으로 매출이 급감한 입점점주들의 대출 문턱을 낮추고 절차를 간소화하기로 했다. 기존 정부 정책자금의 심사 절차가 까다로워 체감 효과가 낮다는 현장의 지적이 이어지자 보완책을 마련한 것이다.19일 정부 및 관련 업계에 따르면 중소벤처기업부는 홈플러스 입점점주들을 대상으로 시행하던 긴급경영안정자금을 대리대출에서 직접대출 방식으로 전환할 예정이다. 중기부는 이에 따라 일시적 경영애로를 사유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;&apos;경도&apos;에 &apos;감튀모임&apos; 즐기다 무릎 나가는 줄 모른다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909481329584</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909481329584</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:48:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최근 중고거래 플랫폼을 중심으로 같은 취미를 가진 사람들끼리 모이는 일회성 오프라인 만남이 하나의 트렌드로 자리잡고 있다. 특히 술래잡기 형태의 놀이인 &apos;경찰과 도둑(일명 경·도)&apos;과 감자튀김을 함께 즐기는 &apos;감튀모임&apos;이 큰 화제다. 최근엔 연예인들의 참여 소식과 SNS 영상 후기도 잇따라 공유되며 관심이 확산되는 분위기다. &apos;경도&apos;의 경우 별도 장비 없이 야외에서 누구나 즐길 수 있는 점이 인기 요인으로 꼽힌다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 알레르기 질환 치료제 ‘레시게르셉트’ 글로벌 2상 본격화</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03325926645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03325926645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:48:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유한양행은 항 면역글로불린 E(anti-IgE) 계열 Fc 융합단백질 신약 후보물질 &amp;lsquo;레시게르셉트&amp;rsquo;(코드명 YH35324)의 만성 자발성 두드러기(CSU) 환자 대상 다국가 임상 2상을 본격화한다고 19일 밝혔다.(사진=유한양행)유한양행은 레시게르셉트 임상 2상 주요 계획을 미국 국립보건원(NIH)의 임상시험 정보 공개 사이트 &amp;ls...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스피, 5600선 돌파… 삼성전자, 5% 뛰며 &apos;19만전자&apos; 등극</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909455611132</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909455611132</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:45:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>설 연휴를 마친 코스피가 장 초반 2%대 강세를 보이며 사상 처음으로 5600선을 돌파했다. 코스닥도 상승 출발 후 1%대 강세를 이어가고 있다.  19일 오전 9시30분 기준 코스피지수는 전 거래일 대비 146.10포인트(2.65%) 오른 5653.12에 거래됐다. 지수는 135포인트 오른 5642.09(2.45%)로 출발해 상승세를 이어가고 있다. 개인이 1502억원어치, 기관이 876억원어치를 각각 사들였다. 외국인은 2781억원어치를 순매도 중이다. 업종</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>DLS, 아성다이소 양주허브센터 프로젝트 수주…‘역대 최대’ 1620억원 규모</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678081</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678081</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:43:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=한영대 기자] 두산로지스틱스솔루션(이하 DLS)은 창사 이래 최대 규모인 1620억원 규모의 아성다이소 양주허브센터 물류 자동화 프로젝트를 수주했다고 19일 밝혔다. 이번 계약은 아성다이소 세종허브센터, 세종온라인센터에 이어 3번째 연속 수주이다. 경기도 양주시 은남산업단지에 신축될 양주허브센터는 2028년 하반기에 준공될 예정이다. 연면적 20만5943㎡(약 6만2406평), 지상 4층, 높이 45m 규모로 2030년까지 아성다이소 온·오프라인 전체 주문의 약 37%를 처리하는 핵심 거점 역할을 수행할 예정이다. 온·오프라인 재고를 하나의 시스템에서 통합 관리하는 옴니채널 방식을 적용한 것이 특징이다. DLS는 이번 프로젝트에서 물류 자동화 설루션의 전 과정을 총괄할 예정이다. 양주허브센터에는 ▷OSR 셔틀 ▷GTP 스테이션 ▷ODS 등 글로벌 물류 자동화 선두기업 크납의 첨단 설비가 적용된다. 우선 478대가 공급되는 OSR 셔틀은 업계 최고 수준인 5㎧ 속도로 운행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG생건, 동남아 온라인 시장서 &apos;호응&apos;…&apos;VDL&apos; 네 자릿수 성장</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03306246645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03306246645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:42:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG생활건강(051900)은 자사 색조 브랜드 ‘VDL’과 오랄뷰티 브랜드 ‘유시몰’이 최근 동남아시아 온라인 플랫폼에서 급성장하고 있다고 19일 밝혔다.사진=LG생활건강약 7억명이 거주하는 동남아시아는 K화장품(뷰티)의 인기가 높은 대표적인 한류 소비 지역이다. LG생활건강은 1997년 베트남 법인, 2018년 태국 법인 수립 이후 더후, 오휘, CNP...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이센스, CGM ‘케어센스 에어 2’ 美 FDA 임상 본격화</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03257046645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03257046645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:37:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>아이센스는 차세대 연속혈당측정기(CGM) &amp;lsquo;케어센스 에어 2&amp;rsquo;(CareSens Air 2)의 미국 식품의약국(FDA) 연구 임상시험을 이달 17일 첫 환자 등록(FPI)을 시작으로 본격 진행했다고 밝혔다.이번 연구 임상은 FDA 의료기기 사용 승인(IDE, Investigational Device Exemption)에 따른 절차로, ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시몬스, 롯데백화점 &apos;웨딩페어&apos; 참여…더블 마일리지 혜택 제공</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909365232616</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909365232616</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:36:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>시몬스가 롯데백화점에서 진행하는 &apos;웨딩 페어(Wedding Fair)&apos;에 참여해 혼수 침대를 구매하는 예비 신혼부부에게 더블 마일리지 혜택을 제공한다고 19일 밝혔다.  롯데백화점 웨딩페어 행사는 오는 20일부터 내달 2일까지 진행되며, 행사 기간 기존 롯데 웨딩멤버스 회원들에게는 전국 28개 롯데백화점 내 시몬스 매장에서 제품 구매 시 구매 금액의 2배를 적립해 주는 &apos;더블 마일리지 혜택&apos;이 주어진다.  지난해 7월 이후 가입이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중진공, K브랜드 온라인 플랫폼에 2억…참여기업 모집</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190856522000</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190856522000</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:33:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 중소벤처기업진흥공단은 다음달 10일까지 중소 온라인 플랫폼의 글로벌 진출을 지원하는 &apos;K브랜드 수출 플랫폼 육성사업&apos;에 참여할 기업을 모집한다고 19일 밝혔다.
        이 사업은 K브랜드 제품의 해외 판매를 전문으로 하는 유망 중소 온라인 플랫폼을 발굴·육성하고, 세계 시장 진출과 스케일업을 지원하는 내용이다.
        지원 대상은 자사 브랜드 제품을 해외 소비자에게 직접 판매하는 온라인 쇼핑몰(자사몰)이나 여러 브랜드·기업이 입점해 해외 판매를 진행하는 자사 온라인 수출 플랫폼을 보유·운영하는 중소기업이다. K소비재 유통 전문 플랫폼도 포함된다.
        중진공은 선정 기업들이 △신규 외국어 해외 판매 자사몰 구축을 위한 언어 추가 구축 △챗봇 도입 등 정보기술(IT) 서비스 △플랫폼 연동 물류 자동화 시스템 도입
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산도시철도 역사, 이동 넘어 시민 생활 플랫폼으로 확장</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190922289455</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190922289455</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:33:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 부산도시철도 역사 유휴공간 곳곳에서 운영중인 스마트도서관과 무인민원발급기가 시민들의 호응을 얻으면서 지하철역이 단순한 이동 공간을 넘어 시민 생활에 도움을 주는 생활 밀착형 플랫폼으로 진화하고 있다.  
        19일 부산교통공사에 따르면 스마트도서관은 무인으로 도서를 대출·반납할 수 있는 도서관으로, 연중무휴 운영돼 도서관 휴관일이나 야간에도 이용할 수 있다.
        지난해 부산2호선 장산역 스마트도서관 개관으로 부산도시철도 내 스마트도서관은 총 10곳으로 확대됐다. 1호선 2곳, 2호선 5곳, 3호선 3곳에서 운영 중이며, 연산역에는 자동도서반납기, 수영역에는 도서예약대출기도 운영돼 시민들의 독서문화 활성화에 기여하고 있다.
        현재 운영 중인 10곳 외에도 주요 환승역과 주거 밀집 지역을 중심으로 올해 스
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톡이즈, 왕초보 전용 AI 영어 회화 커리큘럼 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909330601033</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909330601033</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:33:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>위버스마인드는 인공지능(AI) 영어 회화 서비스 &apos;톡이즈&apos;가 왕초보 학습자의 부담을 낮춘 신규 커리큘럼을 출시했다고 19일 밝혔다. 이번에 선보인 왕초보 커리큘럼은 CEFR(유럽 공통 언어 능력 기준) A1~A2 레벨의 학습자들을 대상으로 구성됐다. 영어 대화에 대한 심리적 부담감으로 학습 진입에 어려움을 겪는 왕초보 학습자들이 단계적으로 말하기에 익숙해질 수 있도록 했다. 프리뷰와 연습 과정을 통해 하나의 핵심 문장 패턴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아 간 `빙그레`…메로나·바나나맛우유 판로 확대</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03217686645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03217686645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:32:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>빙그레(005180)는 러시아 시장을 겨냥해 ‘2026 PRODEXPO’(러시아 모스크바 국제식품 박람회)에 참가했다고 19일 밝혔다.빙그레는 현지시간으로 지난 9일부터 12일까지 러시아 모스크바에서 열린 ‘2026 PRODEXPO’에 홍보 부스를 운영했다. 박람회를 방문하는 참가자들에게 빙그레 주요 제품을 홍보하고 글로벌 비즈니스 파트너십을 구축했다고 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울아산병원, 고위험 산모·태아 생명 지키며 &apos;월 분만 300건&apos; 달성</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909302073123</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909302073123</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:30:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>서울아산병원이 고위험 산모와 태아 중심의 고난도 분만 체계를 기반으로 월 분만 300건을 넘어섰다. 상급종합병원의 중증 분만 수용 역할을 강조한 성과라는 점에서 의미가 있다.서울아산병원은 지난 1월 한 달 동안 총 329건의 분만을 시행했다고 19일 밝혔다. 전체 분만 환자의 약 60%가 중증 임신중독증, 태반조기박리, 자궁 내 성장제한 등 고위험 임신 또는 태아기형에 해당했다. 일반 분만 기관에서 수용이 어려운 고난도 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홈앤쇼핑, 말레이시아 B2C 박람회 &apos;마이뷰티 엑스포&apos; 참가</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909294368127</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909294368127</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:29:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>홈앤쇼핑이 말레이시아 최대 규모의 B2C 박람회인 &apos;2026 마이뷰티 엑스포&apos;에 참가했다고 19일 밝혔다.마이뷰티 엑스포는 지난 12일부터 15일까지 말레이시아 쿠알라룸푸르 미드밸리 전시센터에서 열렸다. 홈앤쇼핑은 우수 K-뷰티 협력사 8개사와 함께 홈앤쇼핑 프리미엄관을 구성했다. 홈앤쇼핑은 이번 박람회에 참가하는 중소기업들을 위해 ▲부스 임차 및 설치 ▲현지 라이브 커머스 방송 기회 제공 ▲홍보 및 이벤트 지원 ▲현지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데호텔, 광주서 ‘L7 충장 바이 롯데호텔’ 리브랜딩 오픈</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03204566645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03204566645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:28:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데호텔앤리조트는 광주 동구 라마다 플라자 충장호텔을 ‘L7 충장 바이 롯데호텔’로 리브랜딩해 오픈했다고 19일 밝혔다.사진=롯데호텔앤리조트이에 따라 롯데호텔앤리조트는 서울, 강원, 충청, 전라, 경상, 제주 등 전역을 아우르는 전국 호텔 네트워크를 완성했다.광주는 지난해 3월 ‘광주 방문의 해’ 선포 이후 G페스타 광주 확대 운영, 제45주년 5·18민...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LX하우시스, KBIS 2026 참가…북미 시장 공략 박차</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909262450627</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909262450627</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:26:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LX하우시스는 지난 17일(현지시간)부터 사흘간 미국 플로리다 올랜도에서 열리고 있는 북미 최대 규모 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS(The Kitchen &amp;amp; Bath Industry Show) 2026&apos;에 참가했다고 19일 밝혔다. LX하우시스는 지난 1월 말에 열린 북미지역 최대규모 바닥재 전시회 &apos;tise 2026&apos;에 이어 이번 전시회까지 연속 참가하며 신규 고객사 발굴 및 북미 시장 공략에 나섰다.   이번 전시회에서 LX하우시스는 고급화·대형화되는 현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 알레르기 질환 치료제 &apos;레시게르셉트&apos; 글로벌 임상 2상 본격화</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909254343151</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909254343151</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:25:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유한양행이 항 면역글로불린 E(anti-IgE) 계열 Fc 융합단백질 신약 후보물질 레시게르셉트(lesigercept·개발 코드명 YH35324)의 만성 자발성 두드러기(CSU) 환자 대상 다국가 임상 2상을 본격화한다고 19일 밝혔다. 유한양행은 레시게르셉트 임상2상 주요 계획을 미국 국립보건원(NIH)의 임상시험 정보 공개 사이트인 클리니컬트라이얼즈(clinicaltrials.gov)에 등재했다. 임상 2상은 CSU 환자 150명을 대상으로 레시게르셉트 또는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LX하우시스, 美 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS 2026&apos; 참가</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219091107257</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219091107257</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:23:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        LX하우시스, 북미 주방욕실 전시회 KBIS 2026 참가 [사진=LX하우시스]
        
        
        LX하우시스가 미국 플로리다 올란도에서 열리고 있는 북미 최대 규모 주방&amp;amp;middot;욕실 전시회 &amp;amp;#39;KBIS(The Kitchen &amp;amp;amp; Bath Industry Show) 2026&amp;amp;#39;에 참가했다고 19일 밝혔다. 이 전시회는&amp;amp;nbsp;17일(현지시간)부터 19일까지 열린다.
        
        이번 전시회에서 LX하우시스는 고급화∙대형화 되어가는 현지 주방∙욕실 트렌드를 반영한 이스톤 &amp;amp;#39;비아테라&amp;amp;#39;부터 아크릴계 인조대리석 &amp;amp;#39;하이막스&amp;amp;#39;, 포세린 &amp;amp;#39;테라칸토&amp;amp;#39; 등 주방 및 욕실 마감재로 선호도가 높은 표면자재 신제품을 대거 선보이고 있다.
        
        특히, 이스톤 신제품 &amp;amp;#39;비아테라-솔레아(Solea)&amp;amp;#39;가 천연대리석 패턴을 살린 섬세한 금빛 나뭇잎결 무늬로, &amp;amp;#39;비아테라-미드나잇 엠버 브러시드&amp;amp;#39;가 블랙 컬러 디자인으로 관람객들의 호평을 받고 있다.
        
        또한, 중밀도섬유판에 필름이 부착된 일체형 형태의 가구용 보드 &amp;amp;#39;보르떼&amp;amp;#39;도 고급스러운 표면질감은 물론 스크래치와 오염에 강하고 손자국(지문 등)이 잘 묻어나지 않는 성능까지 갖춰 높은 관심을 받고 있다.
        
        이와 함께 이스톤&amp;amp;middot;가구용보드&amp;amp;middot;바닥재 등 주요 제품으로 꾸며진 &amp;amp;#39;주방&amp;amp;middot;욕실 쇼룸&amp;amp;#39; 공간과 각 제품의 소재&amp;amp;middot;질감까지 직접 만져보고 최적의 조합을 확인해 볼 수 있는 &amp;amp;#39;마감재 매칭 체험존&amp;amp;#39;도 마련됐다.
        
        LX하우시스 관계자는 &amp;amp;quot;올해 전시회에서는 이스톤∙포세린 등의 표면 마감재부터 가구용 보드, 바닥재까지 공간 전체를 아우르는 LX하우시스의 다양한 제품군을 선보이고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;향후에도 글로벌 주요 전시회에 지속적으로 참가하며 해외매출 확대에 사업역량을 집중할 계획&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대L&amp;C &quot;올해 인테리어 트렌드는 &apos;케어풀&apos;&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909213712796</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909213712796</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:21:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대L&amp;amp;C가 올해 인테리어 트렌드로 &apos;케어풀(Care-full)&apos;을 제시했다.   현대L&amp;amp;C는 인테리어 트렌드 리포트 &apos;인트렌드(Intrend) 2026·2027&apos;를 공식 홈페이지에 공개했다고 19일 밝혔다. 인트렌드는 현대L&amp;amp;C가 지난 2010년을 시작으로 매년 유행이 예상되는 인테리어 트렌드를 소개하는 행사다.  현대L&amp;amp;C 관계자는 &quot;기존 인트렌드는 세미나를 통해 건축 및 인테리어 업계 전문가·학계 관계자를 초청해 공개하는 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세브란스병원, DIEP 유방재건술 1000례 달성</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909212406480</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909212406480</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:21:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>세브란스병원은 복부 자가조직을 이용한 DIEP 유방재건술 1000례를 달성했다고 19일 밝혔다. DIEP(심하복벽 천공지 피판술) 유방재건술은 환자의 복부 근육을 보존하면서 복부 조직을 유방에 이식하는 수술이다. 복부 근육을 절제하는 기존 수술과 달리 미세한 혈관만을 분리해 조직의 혈류 안전성은 높이고 부작용은 낮췄다. 뱃살로 유방을 재건하는 최신 수술법이다. 세브란스병원은 2005년 성형외과 유대현 교수가 DIEP 유방재건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국타이어 후원 포뮬러 E 시즌 12 ‘2026 제다 E-PRIX’ 성료</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678037</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678037</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:20:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=권제인 기자] 한국타이어앤테크놀로지(이하 한국타이어)는 전기차 레이싱 타이어 독점 공급사이자 오피셜 파트너로 활동 중인 전기차 레이싱 대회 ‘ABB FIA 포뮬러 E 월드 챔피언십’ 시즌 12의 제4∙5라운드 ‘2026 제다 E-PRIX’가 14일(현지시간) 사우디아라비아 제다에서 성공적으로 종료됐다고 19일 밝혔다. 이번 대회는 홍해 연안을 따라 조성된 ‘제다 코니쉬 서킷’에서 시즌 12 첫 번째 더블헤더이자 유일한 나이트 레이스로 진행됐다. 총길이 3.001㎞의 서킷은 고속 직선 구간과 19개의 급격한 코너가 연속 배치된 구조다. 한국타이어는 공식 전기차 레이싱 타이어 ‘아이온 레이스’를 공급하며 드라이버들의 극한 주행을 안정적으로 뒷받침했다. 고속 직선과 테크니컬 코너가 반복되는 환경 속에서도 뛰어난 접지력과 핸들링, 제동 성능을 유지했으며, 큰 일교차와 모래바람 등 예측이 어려운 사막 주행 조건에서도 일관된 퍼포먼스를 구현하여 전동화 레이싱 타이어 기술력을 입증했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KT&amp;G `상상실현 페스티벌 춘천` 티켓 전량 팔렸다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03132406645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03132406645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:19:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>KT&amp;G는 오는 4월 11, 12일 양일간 상상마당 춘천서 열리는 ‘2026 KT&amp;G 상상실현 페스티벌 춘천’ 티켓이 지난 12일 오픈과 동시에 전량 매진됐다고 19일 밝혔다.상상실현 페스티벌은 KT&amp;G가 문화예술 저변 확대와 지역 문화 활성화를 위해 지난 2012년 첫 선을 보인 복합문화예술축제다. KT&amp;G에 따르면 이 행사는 지역 주민을 위한 페스티벌...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아토피 가려움증 원인 규명…환자 피부 모사한 3D 인공피부 개발</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909183373402</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909183373402</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:18:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국내 연구진이 아토피 피부염 환자의 병변 미세환경을 재현한 3차원 인공 피부 모델을 개발했다. 환자별 약물 반응을 예측할 수 있는 플랫폼으로 신약 평가와 맞춤형 치료 전략 수립에 활용될 전망이다.김락균 연세대 의대 의생명과학부 교수 연구팀은 박경민·최정민 인천대 교수 연구팀과 공동 연구를 통해 아토피 피부염의 염증과 저산소 환경을 실제 피부와 유사하게 구현한 3차원 인공 피부 모델을 구축했다고 19일 밝혔다. 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산로지스틱스솔루션, 1620억 규모 아성다이소 양주허브 수주</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219085709235</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219085709235</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:16:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        아성다이소 양주허브센터 조감도 이미지 [사진=두산]
        
        
        두산로지스틱스솔루션(이하 DLS)이 창사 이래 최대 규모인 1620억 원 규모의 아성다이소 양주허브센터 물류 자동화 프로젝트를 수주했다고 19일 밝혔다. 이번 계약은 아성다이소 세종허브센터, 세종온라인센터에 이어 세 번째 연속 수주다.
        
        경기도 양주시 은남산업단지에 신축될 양주허브센터는 2028년 하반기에 준공될 예정이며, 연면적 20만5943㎡(약 6만2406평), 지상 4층, 높이 45m 규모다. 또한 2030년까지 아성다이소 온&amp;amp;middot;오프라인 전체 주문의 약 37%를 처리하는 핵심 거점으로 역할을 수행한다. 특히 온&amp;amp;middot;오프라인 재고를 하나의 시스템에서 통합 관리하는 &amp;amp;#39;옴니채널 방식&amp;amp;#39;을 적용한 것이 특징이다.
        
        또한 △재고 이중 보관 불필요 △공간&amp;amp;middot;설비&amp;amp;middot;IT 인프라 공유로 투자 효율 극대화 △채널 간 재고 이동 최소화 △고객 주문에 가장 가까운 재고로 즉시 출고 등이 가능해 비용은 절감하면서도 배송 속도는 향상되는 등 유통업계가 추구하는 이상적인 물류 모델로 자리매김할 것으로 기대된다.
        
        DLS는 이번 프로젝트에 설계&amp;amp;middot;엔지니어링 컨설팅을 비롯해 첨단 자동화 설비 공급&amp;amp;middot;AI 기반 소프트웨어 구축&amp;amp;middot;유지보수를 포함한 물류 자동화 솔루션의 전 과정을 총괄할 예정이다.
        
        양주허브센터에는 △OSR(Order Storage and Retrieval) 셔틀 △GTP(Goods to Person) 스테이션 △ODS(Order Distribution System) 등 글로벌 물류 자동화 선두기업 크납(Knapp)의 첨단 설비가 적용된다.
        
        478대가 공급되는 OSR 셔틀은 업계 최고 수준인 5m/s 속도로 운행하는 초고속 셔틀이다. 최대 30kg 중량의 상품을 옮길 수 있고 옴니채널 운영을 위해 온&amp;amp;middot;오프라인 재고를 하나의 셔틀 랙에서 통합 운영할 수 있도록 설계됐다. GTP 스테이션은 셔틀에서 출고된 상품을 작업자에게 자동으로 전달하는 시스템이다. ODS는 주문 처리 순서를 자동으로 최적화해 작업자 부하를 줄이고 피킹 효율을 높여 작업 속도를 향상시킨다.&amp;amp;nbsp;
        
        이 외에도 DLS가 자체 개발한 WMS(창고관리시스템), WCS(창고제어시스템), OMS(주문관리시스템)을 통해 고도화된 통합 운영 시스템을 구축한다. WMS는 온&amp;amp;middot;오프라인 재고를 통합 관리하고 최적화 알고리즘 기반의 적치 전략을 최적화해 작업 병목을 사전에 방지한다. WCS는 15종의 각기 다른 설비를 실시간으로 통합 제어해 물류 흐름을 최적화하며, OMS는 멀티센터 운영 시 주문을 효율적으로 분배하고 지역별 재고를 최적화해 변동성 있는 주문량에도 유연하게 대응한다.
        
        DLS 관계자는 &amp;amp;quot;쿠팡, 나이키 등 대형 물류센터 및 다수의 제조물류 자동화 프로젝트를 수행하며 축적한 경험을 바탕으로 양주허브센터를 국내 최고 수준의 옴니채널 물류센터로 구현해 나가겠다&amp;amp;quot;며&amp;amp;nbsp;&amp;amp;quot;앞으로도 국내 스마트 유통 및 제조 물류 자동화 시장을 선도하는 기업으로서 입지를 더욱 강화해 나가겠다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG생건, VDL·유시몰 동남아 온라인 채널서 급성장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909140539550</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909140539550</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:14:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG생활건강의 색조 브랜드 &apos;VDL&apos;과 오랄뷰티 브랜드 &apos;유시몰&apos;이 최근 동남아시아 온라인 채널에서 급성장하고 있다. 약 7억명이 거주하는 동남아시아는 K뷰티의 인기가 높은 대표적인 한류 소비지역이다. LG생활건강은 1997년 베트남 법인, 2018년 태국 법인 수립 이후 더후, 오휘, CNP, 피지오겔, 더페이스샵(TFS) 등 다양한 뷰티 브랜드를 전개해왔다. 최근에는 프리미엄 메이크업 브랜드 VDL이 지난해 5월 동남아 1위 이커머스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한온시스템, 신입사원 환영회 &apos;PLWD&apos; 개최…경영진과 소통</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909103504017</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909103504017</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:12:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한온시스템은 지난 13일 경기도 판교 본사 테크노플렉스에서 신입사원 환영 행사 &apos;2026 프로액티브 리더스 웰커밍 데이(PLWD)&apos;를 개최했다고 19일 밝혔다.  이번 행사는 2025년 하반기 인턴십 과정을 마치고 정규직으로 전환된 신입사원 54명의 입사를 축하하기 위해 마련됐다. 현장에는 이수일 한온시스템 대표이사를 비롯한 주요 경영진 9명이 참석해 신입사원들과 소통하며 성장을 격려했다. 올해 PLWD는 &apos;연결과 성장&apos;을 키워드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“삼전닉스에 나도 취업 가능?”…전자·반도체, 올해 채용 계획 가장 활발</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965630</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965630</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:11:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인크루트 873개 기업 조사 결과 “반도체 슈퍼사이클에 일자리↑”‘전자·반도체’ 업종이 올해 국내 기업 중 가장 활발한 채용을 예고하고 나섰다. 19일 HR테크기업 인크루트가 87..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데호텔앤리조트, 광주에 L7 충장 바이 롯데호텔 개장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909094398440</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909094398440</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:09:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데호텔앤리조트는 광주 동구 라마다 플라자 충장호텔을 &apos;L7 충장 바이 롯데호텔&apos;로 리브랜딩해 개장했다고 19일 밝혔다. 이번 광주 진출로 롯데호텔앤리조트는 서울부터 강원, 충청, 전라, 경상, 제주까지 전역을 아우르는 전국 호텔 네트워크를 완성했다. L7 충장 바이 롯데호텔은 광주의 젊고 역동적인 도시 감성을 반영했다. 방문객의 시선을 사로잡는 호텔 외관의 대형 벽화는 민주화의 역사를 은유적 장치와 상징적 표현으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ대한통운, 중동 물류허브 ‘사우디 GDC’ 시동</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10678008</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10678008</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:09:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=권제인 기자] CJ대한통운은 사우디GDC를 거점으로 중동 이커머스 물류 시장 공략에 속도를 낸다. CJ대한통운은 지난 12일(현지시간) 사우디아라비아에서 사우디GDC 그랜드오픈 기념식을 갖고 본격 운영에 돌입했다고 19일 밝혔다. 행사에는 CJ대한통운의 조나단송 글로벌사업부문 대표와 장영호 글로벌1본부장을 비롯해 사우디 민간항공청, 리야드 통합물류특구 실행사, 고객사 아이허브 등 주요 관계자들이 참석했다. CJ대한통운은 2023년 사우디 민간항공청과 사업협약을 체결하고 약 600억원을 투자해 지난해 사우디GDC를 완공했다. 이후 안정화를 위한 시범운영을 거치며 이커머스 물류에 특화된 첨단 물류 인프라와 시스템을 갖춰 왔다. 사우디 리야드 킹칼리드 국제공항 통합물류특구에 구축한 사우디GDC는 연면적 2만㎡ 규모로 하루 최대 2만 상자 이상을 처리할 수 있는 중동 지역 권역형 풀필먼트센터다. 상품 보관부터 재고 관리, 포장, 통관 등 글로벌 이커머스 전 과정에 거쳐 전문적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>bhc `치킨버거` 매장 확대…“직장인·학생·혼밥족 공략”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03063526645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=03063526645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:08:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>다이닝브랜즈그룹의 치킨 브랜드 bhc는 기존 개포자이스퀘어점의 운영 성과에 힘입어 서초교대점과 구의역점에서도 점심 시간대 한정으로 치킨 버거 메뉴를 판매한다고 19일 밝혔다.이번 치킨 버거 운영 매장 확대는 지난해 10월 개포자이스퀘어점에서 시범적으로 치킨 버거를 선보인 이후 3개월 간의 판매 성과로 결정했다. 해당 기간 bhc 치킨 버거 3종은 개포자이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디앤디파마텍, 아스타틴-211 전립선암 치료제 초기 임상 발표</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909063386552</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909063386552</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:06:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>디앤디파마텍은 미국 관계사 지알파가 개발 중인 아스타틴-211 기반 전립선암 치료용 차세대 알파 방사성 치료제 [211At]YF2의 첫 임상결과가 국제학술지 &apos;European Journal of Nuclear Medicine and Molecular Imaging(EJNMMI)&apos;에 게재됐다고 19일 밝혔다. 이번 임상은 전이성 거세저항성 전립선암(mCRPC) 환자를 대상으로 [211At]YF2의 체내 분포, 방사선량 및 안전성을 평가하기 위해 설계되었다. 디앤디파마텍에 따르면 [211At</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이수일 대표 “포기하지 말고 성장하라”…한온시스템, 신입사원 환영회 개최</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677998</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677998</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:04:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한온시스템은 지난 13일 경기도 판교 본사 테크노플렉스에서 2025년 하반기 인턴십 과정을 마치고 정규직으로 전환된 신입사원 54명의 입사를 축하하기 위해 ‘2026 프로액티브 리더스 웰커밍 데이’를 개최했다고 19일 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민테크, 전기안전공사와 ESS 진단평가 시스템 공급 계약</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909043071798</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909043071798</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:04:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>전기차 및 에너지저장장치(ESS)용 중대형 배터리 검사 진단 전문 기업 민테크(대표 홍영진)는 한국전기안전공사(KESCO)와 전기화학 임피던스 분광법(EIS·Electrochemical Impedance Spectroscopy) 분석기술을 적용한 &apos;중대형 배터리 ESS 팩과 모듈의 상태 및 안전성 진단평가 시스템&apos;을 공급·구축하는 계약을 체결했다고 19일 밝혔다. 이번 계약은 최근 신재생 에너지 확대로 수요가 급증하고 있는 중대형 배터리 ESS의 안전성을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소진공 &apos;기업 마이데이터&apos; 서비스 개시 &quot;서류제출 부담 완화&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190849593138</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190849593138</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:02:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 소상공인시장진흥공단은 기업 마이데이터 서비스를 개시하고 지원사업 전반에서 행정 절차 간소화에 나선다고 19일 밝혔다.
        이번 서비스는 기존 마이데이터 서비스의 적용 대상을 법인 기업까지 확대한 것이 핵심이다. 서비스를 이용하면 전자정부법 등에 따라 정보 주체가 다양한 행정·공공기관에 분산된 본인의 행정 정보를 원하는 곳에 제공하도록 요청할 수 있다. 
        기업 마이데이터 사업이 시행되면서 법인 기업도 개인 사업자처럼 전자서명과 인증만으로도 이용 기관에 필요한 행정 서류를 전송할 수 있게 됐다. 이번 서비스로 연계되는 행정 서류는 △납세증명서(국세) △지방세납세증명서 △사업자등록증명 △휴업사실증명 △폐업사실증명 △중소기업확인서 △부가가치세과세표준증명 △표준재무제표증명(법인) 등 총 8
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ대한통운, 중동 물류허브 가동…이커머스 물류 확장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909011746339</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909011746339</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:01:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>CJ대한통운이 사우디아라비아에 중동 지역 물류 허브를 구축하고 이커머스 물류 시장 공략에 속도를 낸다. CJ대한통운은 12일(현지시간) 사우디아라비아에서 사우디GDC(Global Distribution Center) 그랜드오픈 기념식을 갖고 본격 운영에 돌입한다고 19일 밝혔다. 기념식에는 조나단송 CJ대한통운 글로벌사업부문 대표와 장영호 글로벌1본부장을 비롯해 사우디 민간항공청, 리야드 통합물류특구 실행사, 고객사 아이허브(iHerb) 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한온시스템, 신입사원 환영회 개최…&amp;amp;quot;다양한 경험 쌓으며 성장하길&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219085946238</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219085946238</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:01:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        단체 기념사진을 촬영하고 있는 한온시스템 이수일 대표이사와 신입사원. [사진=한온시스템]
        
        
        한온시스템은 지난 13일 경기도 판교 본사 테크노플렉스에서 신입사원들의 새로운 출발을 축하하는 환영 행사 &amp;amp;#39;2026 프로액티브 리더스 웰커밍 데이(PLWD)&amp;amp;#39;를 개최했다고 19일 밝혔다.
        
        이번 행사는 지난해 하반기 인턴십 과정을 마치고 정규직으로 전환된 신입사원 54명의 입사를 축하하기 위해 마련됐다.
        
        올해 PLWD는 &amp;amp;#39;연결과 성장&amp;amp;#39;을 키워드로 기획됐으며, 단순한 수료식을 넘어 신입사원들이 한온시스템의 일원으로서 소속감과 유대감을 느낄 수 있도록 역량을 집중했다.
        
        행사는 이수일 한온시스템 대표이사와 신입사원 간의 자유로운 질의응답 세션인 &amp;amp;#39;CEO와의 대화&amp;amp;#39;로 시작됐다. 이어 경영진의 따뜻한 환영사와 함께 인턴십 기간 동안 창의적인 성과를 낸 우수 3개 팀의 사례를 공유하는 순서로 진행됐다.
        
        특히 경영진과 신입사원이 팀을 이뤄 참여한 탐정, 추리 콘셉트의 참여형 프로그램은 조현범 한국앤컴퍼니 회장이 강조한 한국앤컴퍼니그룹 고유의 프로액티브한 사고방식과 문제 해결 과정을 자연스럽게 경험할 수 있도록 구성됐다.
        
        이수일 대표는 환영사를 통해 &amp;amp;quot;나 역시도 열정 넘치던 신입사원 시절이 있었기에 여러분의 새로운 시작을 더욱 응원하고 싶다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;치열한 과정을 거쳐 당당히 한온시스템의 가족이 된 만큼 어떤 상황에서도 포기하지 말고 다양한 경험을 쌓으며 성장하길 바란다&amp;amp;quot;고 격려했다.
        
        한온시스템 글로벌 HRD팀 관계자는 &amp;amp;quot;PLWD는 신입사원에게는 공식적인 환영의 순간이자 조직 전체로는 &amp;amp;#39;사람&amp;amp;#39;을 존중하고 연결하는 한온시스템만의 문화를 공유하는 자리&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;앞으로도 멘토링 프로그램 등 체계적인 온보딩 프로세스를 통해 신입사원들이 역량을 마음껏 펼칠 수 있도록 적극 지원할 예정&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG유플러스, 국제무대서 AI 검증…AI 레드팀 챌린지 참가</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908265250479</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908265250479</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:01:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>LG유플러스는 자체 개발한 AI 모델의 안전성과 신뢰성을 검증하기 위해 국제 AI 검증 프로그램 &apos;글로벌 AI 레드팀 챌린지&apos;(Global AI Red Team Challenge)에 참여한다고 19일 밝혔다. 세계이동통신사업자연합회(GSMA)에서 주관하는 챌린지는 세계 최대 통신·IT 행사 MWC26가 열리는 스페인 바르셀로나에서 개최한다. 이번 챌린지는 MWC와 공식 및 공동 개최되는 개발자·디지털 인재 행사 &apos;탤런트 아레나 2026&apos;(Talent Arena 2026</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;소아 진정법&apos;, 코에 뿌리니 부작용 80% 줄었다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909001842805</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021909001842805</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:00:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>소아 환자가 병원 검사나 시술을 받기 위해 잠들게 하는 &apos;진정법&apos;을 시행할 때 먹는 약 대신 코에 뿌리는 방식을 통해 부작용을 80%나 줄일 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 김진태 서울대병원 마취통증의학과 교수팀은 7세 미만 소아 128명을 대상으로 실시한 무작위배정 임상연구를 통해 새로운 소아 진정 전략의 안전성을 입증했다고 19일 밝혔다. 소아 진정법은 검사 중 소아 환자가 깨어 움직이면 검사를 중단하고 다시 약을 써</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앤드 법률사무소, ‘99답변서’ 서비스 신규 출시</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11962589</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11962589</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>소송 대응 단계별 접근으로 합리적 비용과 효율적 법률 지원 제공앤드 법률사무소는 소송 대응 비용 부담을 줄이고 효율적인 법적 대응을 가능하게 하는 ‘99답변서’ 서비스를 신규 출시..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주주환원·흑자전환·소버린 AI까지…요즘 잘 나가는 이 회사</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021804363634880</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021804363634880</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:59:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>연간 결산 실적을 발표하기 전인 지난해 12월 주주환원 정책을 먼저 꺼내든 스타트업이 있다. 올해 1월에는 정부가 주도하는 국가대표 인공지능(AI) 프로젝트의 1차 관문을 통과했고, 이달 초에는 사상 최대 실적을 기록하며 창사 이래 첫 흑자 전환에 성공했다는 소식을 알렸다. 에듀테크 기업 데이원컴퍼니 얘기다.  이강민 데이원컴퍼니 대표는 19일 본지 인터뷰에서 이런 성과에 대해 &quot;세 가지 중대한 이정표를 동시에 달성한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ECCO서 램시마SC 신규 사후 분석 결과 발표</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908583629362</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908583629362</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:58:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>셀트리온은 이달 18일~21일(현지시간) 스웨덴 스톡홀름에서 열리는 &apos;2026 유럽 크론병 및 대장염학회(ECCO)&apos;에 참가해 자가면역질환 분야에서 축적한 임상 경험과 포트폴리오 경쟁력 입증에 나선다고 19일 밝혔다. 올해 21회를 맞은 ECCO는 염증성 장질환(IBD) 분야에서 대표적인 글로벌 학술대회다. 전 세계 전문가들이 모여 최신 연구와 임상 정보, 치료제 개발 동향 등을 공유한다. 셀트리온은 단독 홍보 부스를 운영하고 심포지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산로지스틱스솔루션, 1620억 규모 아성다이소 양주허브센터 수주</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190852185360</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190852185360</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:56:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 두산로지스틱스솔루션(DLS)은 창사 이래 최대 규모인 1620억원 규모 아성다이소 양주허브센터 물류 자동화 프로젝트를 수주했다고 19일 밝혔다. 아성다이소 세종허브센터, 세종온라인센터에 이어 세 번째 연속 수주다. DLS의 기술력과 수행 역량을 입증했다는 평가다. 
        경기도 양주시 은남산업단지에 신축될 양주허브센터는 2028년 하반기에 준공될 예정이다. 연면적 20만5943㎡, 지상 4층, 높이 45m 규모다. 2030년까지 아성다이소 온·오프라인 전체 주문의 약 37%를 처리하는 핵심 거점으로 역할을 수행한다. 
        특히 기존의 온라인 전용, 오프라인 전용으로 분리 운영되던 기존 체계와 달리, 온·오프라인 재고를 하나의 시스템에서 통합 관리하는 ‘옴니채널 방식’을 적용했다. 
        재고 이중 보관 불필요, 공간·설비·IT 인프라
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>까사미아, 프리미엄 안마의자 &apos;캄포 레스트&apos; 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908555814844</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908555814844</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:55:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>신세계까사는 가구 브랜드 까사미아가 프리미엄 안마의자 &apos;캄포 레스트(CAMPO REST)&apos;를 출시했다고 19일 밝혔다. 캄포 레스트는 까사미아 최초의 안마 기능 탑재 제품으로, 최근 소형화되고 감각적인 디자인으로 진화하는 &apos;테크 가구&apos; 트렌드에 대응해 기획했다. 헬스테리어(Health+Interior) 트렌드 확산과 함께 가구 브랜드만의 미감과 기준으로 안마의자 시장에 새로운 선택지를 제시한다는 계획이다. 캄포 레스트는 일반 체어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GS리테일, 유망 스타트업과 인공지능 전환 혁신 가속</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908501789506</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908501789506</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:50:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>GS리테일은 오픈 이노베이션(개방형 혁신) 프로그램 &apos;더 지에스 챌린지 퓨처 리테일&apos; 3기 성과 공유회를 진행했다고 19일 밝혔다. 퓨처 리테일은 GS 리테일이 서울창조경제혁신센터와 손잡고 진행한 스타트업 발굴·육성 사업이다. 3기 퓨처 리테일에는 ▲크랩스 ▲리콘랩스 ▲드랩 ▲데이터라이즈 ▲제트 AI ▲팀리미티드 ▲오믈렛 등 7개 스타트업이 최종 선발됐다. 각 회사가 보유한 인공지능(AI) 등 특화 기술을 GS리테일의 각</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠실 롯데타워 81층서 샴페인 `페리에 주에` 맛본다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02984806645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02984806645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:49:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>주식회사 페르노리카 코리아(Pernod Ricard Korea)는 샴페인 ‘페리에 주에’(Perrier-Jou&amp;euml;t)와 시그니엘 서울의 ‘바 81’이 함께 페리에 주에 프리 플로우 행사를 진행한다고 19일 밝혔다.200년 넘는 전통을 이어온 페리에 주에는 프랑스 대표 최고급 샴페인 하우스다. 완벽한 밸런스로 블렌딩된 최고급 샤르도네와 아네모네 꽃이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컬리, 멤버스 회원 2만원 이상 무제한 무료배송</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02961846645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02961846645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:45:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>컬리는 다음달 3일까지 유료멤버십 서비스 ‘컬리멤버스’ 회원 대상으로 2만원 이상 구매시 무제한 무료 배송을 제공한다고 19일 밝혔다. 기존에는 주문 금액이 4만원 미만이면 3000원의 배송비가 추가됐다. 컬리멤버스 ‘코어’형 회원은 매달 31개씩 생기는 쿠폰으로 2만원 이상 무료 배송 혜택을 받아왔다.하지만 이번 2만원 이상 무제한 무료 배송 혜택은 쿠...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알지노믹스, 일라이 릴리로부터 유전성 난청질환 연구비 수령</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908450664301</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908450664301</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:45:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>리보핵산(RNA) 기반 유전자치료제 개발 전문기업 알지노믹스가 글로벌 제약사 일라이 릴리와 체결한 유전성 난청질환 치료제 라이선스 아웃(License-out) 계약에 따른 연구개발비(Research Fund)를 수령했다고 19일 밝혔다. 알지노믹스는 지난 5월 일라이 릴리와 총 계약 규모 13억 달러 이상(약 2조원)에 달하는 유전성 난청질환 치료제 개발 및 상업화에 대한 글로벌 라이선스 계약을 체결한 바 있으며, 이번 연구비 수령은 계약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대상웰라이프, 에너지샷 ‘아르포텐’ 리뉴얼 출시</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02948726645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02948726645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:44:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대상웰라이프가 하루 한 병으로 강력한 활기충전이 가능한 에너지샷 ‘아르포텐’을 리뉴얼 출시했다고 19일 밝혔다.이번 리뉴얼은 바쁜 일상 속에서 간편하게 활력을 보충하려는 소비자 니즈를 반영해 영양 설계와 패키지 디자인을 함께 업그레이드한 것이 특징이다.‘아르포텐’은 1병(100mL)에 L-아르지닌 3000mg과 타우린 2000mg을 함유한 제품이다. 기존...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중진공, K-브랜드 수출 플랫폼에 최대 2억원 지원</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908432758818</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908432758818</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:43:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중소벤처기업진흥공단은 중소 온라인 플랫폼의 글로벌 도약을 지원하기 위한 &apos;2026년 K-브랜드 수출 플랫폼 육성사업&apos; 참여 기업을 모집한다고 19일 밝혔다. 플랫폼 육성사업은 K-브랜드 제품의 해외 판매를 전문으로 하는 유망 중소 온라인 플랫폼을 발굴·육성하고, 플랫폼의 글로벌 시장 진출과 스케일업을 집중 지원하는 사업이다.지원 대상은 자사 브랜드 제품을 해외 소비자에게 직접 판매하는 해외향 온라인 쇼핑몰(자사몰)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농심, 라면 미식 프로젝트 ‘2026 농심면가’ 운영</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02929046645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02929046645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:41:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>농심이 라면을 활용한 특별 요리를 선보이는 미식 프로젝트 ‘농심면가’를 선보인다고 19일 밝혔다. 농심면가는 레스토랑 예약 앱 ‘캐치테이블’과 손잡고 전국 인기 다이닝에서 신라면, 짜파게티 등 다양한 농심 라면을 활용한 특별 메뉴를 선보이는 프로젝트다.농심은 올해 농심면가 첫 번째 대표 다이닝(Headliner)으로 ‘멘쇼쿠’를 선정했다. 멘쇼쿠는 넷플릭...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;법인기업도 서류 제출 쉬워진다&quot;…소진공 &apos;마이데이터&apos; 개시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908410942386</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908410942386</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:41:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>소상공인시장진흥공단이 법인 기업의 행정 서류 제출 부담을 완화하는 &apos;기업 마이데이터&apos; 서비스를 개시한다고 12일 밝혔다.마이데이터는 정보 주체(개인·기업)가 행정 및 공공기관에 흩어져있는 본인의 행정 정보를 전자정부법 등에 따라 원하는 곳에 제공하도록 요구할 수 있는 서비스다. 이번에 개시되는 서비스는 지난 1월 행정안전부와 체결한 &apos;공공 마이데이터 추진체계 강화를 위한 협약&apos;의 일환으로 개인 중심에서 기업으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜 &quot;RPT 독자 킬레이터 구축&quot;…어떤 효과 기대하나</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02906086645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02906086645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:41:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>SK바이오팜이 차세대 항암 치료제의 핵심 모달리티(Modality)로 낙점한 방사성의약품(RPT) 분야에서 단순한 후보물질 확보를 넘어 기술 표준을 주도하는 &apos;플랫폼 비즈니스&apos;로의 체질 개선에 속도를 내고 있다. SK바이오팜은 RPT의 핵심 기술인 킬레이터(Chelator)를 중심으로 한 독자적 플랫폼 구축 현황을 전격 공개하며 이를 기반으로 글로벌 RP...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웅진씽크빅, 코코리제주와 &apos;제주 감귤 토끼&apos; 거품비누 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908405939497</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908405939497</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:40:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>웅진씽크빅은 유아동 도서 브랜드 웅진주니어가 친환경 브랜드 코코리제주와 손잡고 &apos;제주 감귤 토끼&apos; 에디션 거품비누를 출시했다고 19일 밝혔다. &apos;제주 감귤 토끼&apos;는 계절 그림책 시리즈로 사랑받은 백유연 작가가 지난해 선보인 신작으로, 제주 감귤의 유래를 옛이야기와 민화의 형식을 빌려 재치 있게 풀어낸 작품이다.  에디션 제품은 코코리제주의 대표 제품인 제주산 파치귤을 원료로 한 천연 거품비누에 &apos;제주 감귤 토끼&apos;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생리대부터 소주까지…CU, &apos;쟁여위크&apos; 연다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908351703691</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908351703691</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:35:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>CU가 민생 물가 안정화를 위해 최근 수요가 급증하고 있는 쟁여템(집에 쟁여놓고 쓰는 물건)을 중심으로 월말 추가 행사인 &apos;쟁여위크&apos;를 연다고 19일 밝혔다. CU는 소비자물가지수가 5개월 연속 2%대로 지속 상승하고 있는 가운데, 고객들의 물가 부담을 완화하고 알뜰 장보기를 돕고자 매월 진행하고 있는 증정 및 할인 통합 행사 외에 &apos;쟁여위크&apos; 행사를 추가로 기획했다. CU는 &apos;쟁여위크&apos;를 통해 이달 21일부터 말일까지 소위 쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;설상의 기적&quot;…카스, 동계올림픽 감동 실시간으로 전해</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02843766645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02843766645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:33:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대한민국 스키 역사 100년 만에 터진 올림픽 첫 금메달 소식에 온 나라가 들썩이고 있다. 2026 밀라노-코르티나 동계올림픽 현장에서 들려온 17세 소녀 최가온의 역전 드라마에 선수단을 지원해온 후원 브랜드들도 축하 대열에 동참하며 열기를 더했다. 2026 동계올림픽 공식 파트너인 카스와 대한체육회 공식 파트너사인 CJ 등 대한민국 선수단과 깊은 인연을...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[굿모닝 증시]설 연휴 마친 코스피, 실적·유동성 기반 상승출발 전망</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908264647905</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908264647905</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:29:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>설 연휴를 마친 한국 증시는 19일 반도체를 앞세운 기업 실적과 밸류에이션(실적 대비 주가수준), 풍부한 대내외 유동성 등을 동력 삼아 상승 출발할 것으로 전망된다. 이날 이성훈 키움증권 연구원은 &quot;연휴 기간 국내 증시의 방향성을 훼손할만한 대외 이벤트가 부재했다&quot;며 &quot;이 기간 미국 필라델피아 반도체 지수와 아이셰어즈 MSCI 한국지수(EWY)가 각각 1.6%, 1.6% 상승했다는 점에서 이날 국내 증시는 상승 출발할 것&quot;이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오스타일, 국가시험인증기관과 협약…섬유품질 관리 특강도</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02797846645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02797846645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:28:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>카카오스타일은 KOTITI 시험연구원과 섬유 품질 관리 및 신뢰도 제고를 위한 업무 협약을 체결했다고 19일 밝혔다.사진=카카오스타일이와 함께 자사 임직원을 대상으로 ‘온라인 플랫폼 혼용 품질 관리’에 대한 특강도 지난 5일 판교 카카오스타일 사무실에서 진행했다. 특강에는 ‘지그재그’와 ‘포스티’ 상품기획자(MD) 등 임직원 50여명이 참여했다. 양사는 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>롯데百, 올해 첫 웨딩페어 개최…&quot;역대 최대 규모&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908281555838</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908281555838</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:28:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데백화점이 20일부터 3월2일까지 전점에서 역대 최대 규모의 웨딩 페어 &apos;올 어바웃 프리미엄 웨딩(All about premium wedding)&apos;을 선보인다고 19일 밝혔다.  이번 웨딩 페어는 매 웨딩 페어마다 높은 수요를 보이고 있는 프리미엄 가구, 패션 브랜드를 중심으로 전 카테고리에 걸쳐 참여 브랜드를 전년 대비 15% 확대해 고객 선택의 폭을 넓힌 것이 특징이다.  대표적으로 &apos;브리오니&apos;, &apos;알라이아&apos; 등 글로벌 패션 브랜드와 &apos;브레</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안국건강, ‘관절연골엔 상어연골 뮤코다당단백 콘드로이친 1200 맥스’ 건강기능식품 출시</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02791286645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02791286645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:27:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>건강기능식품 전문기업 안국건강이 관절 및 연골 건강을 위한 신제품 ‘관절연골엔 상어연골 뮤코다당단백 콘드로이친 1200 맥스’를 출시했다고 19일 밝혔다.이번에 출시한 콘드로이친 1200 제품은 기능성 원료인 상어연골 유래 뮤코다당(콘드로이친 황산)·단백을 100% 사용한 것이 특징이다. 뮤코다당·단백은 콘드로이친 황산과 단백질이 결합된 성분으로, 식약처...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아, ‘최상위 성능중심·차상위 보완’ 투트랙 전략 유력</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965585</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965585</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:26:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>AI 가속기 ‘베라 루빈’ 성능 극대화 초점 HBM4 공급망 재편…‘듀얼 빈’ 예상6세대 고대역폭메모리(HBM4) 출하가 본격화되면서, 최대 고객사인 엔비디아의 공급망 전략에 이목..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어로케이, 청주~타이중 노선 취항 성공… 대만 하늘길 확장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908260739201</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908260739201</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:26:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>에어로케이 항공은 설 연휴 기간 대만 현지 여행사들과 협업해 청주~타이중 부정기 노선을 성공적으로 운항했다고 19일 밝혔다. 인구 약 290만명 규모의 대만 제2도시 타이중의 현지 수요를 청주공항으로 유치하는 성과를 거뒀으며 향후 정기편 개설을 위한 세부 검토에 착수했다.  이번 타이중 취항은 단거리 고수요 시장인 대만에 운항 역량을 집중하고 타이베이를 넘어 주요 거점 도시를 연결하는 네트워크 전략의 일환이다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아워홈 온더고, 편스토랑 우승 `김준현 돼지덮밥` 출시</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02768326645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02768326645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:25:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>아워홈은 KBS 2TV 예능 프로그램 ‘신상출시 편스토랑’의 ‘돼지 전쟁’편 우승 메뉴인 ‘김준현의 감자가득 짚불향 돼지덮밥’을 온더고 신제품으로 출시했다고 19일 밝혔다. 아워홈은 편스토랑의 파트너사로 참여해 ‘편하게 즐기는 집밥 레스토랑’ 콘셉트의 간편식을 선보이고 있다. 지난 13일 방영한 편스토랑 ‘돼지 전쟁’ 편에서는 개그맨 김준현이 ‘감자가득 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어로케이, 청주-타이중 운항</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602190823449629</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602190823449629</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:25:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 청주국제공항을 거점으로 하는 에어로케이항공은 최근 설 연휴 기간 대만 현지 여행사들과의 긴밀한 협업을 통해 ‘청주-타이중’ 부정기 노선을 성공적으로 운항했다고 19일 밝혔다. 인구 약 290만 명 규모의 대만 제2도시 타이중의 현지 수요를 청주공항으로 유치했다. 향후 정기편 개설을 위한 세부 검토에 착수했다.
        이번 타이중 취항은 단순 노선 확대가 아니라, 단거리 고수요 시장인 대만에 운항 역량을 집중하고 타이베이를 넘어 주요 거점 도시를 연결하는 네트워크 전략의 일환이다. 이를 통해 안정적인 수요 기반을 확보하는 동시에 청주공항 중심 국제노선 경쟁력을 강화한다는 계획이다.
        에어로케이의 대만 시장 공략 성과는 운항 실적으로도 나타나고 있다. 2023년 9월 첫 취항한 청주-타이베이 노선은 현재 하루 2회 운항으
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블랙야크 키즈, 신학기 겨냥 바람막이 자켓 2종 출시</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02765046645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:25:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>블랙야크 키즈는 봄 신학기를 맞아 바람막이 자켓 2종을 출시했다고 19일 밝혔다.사진=블랙야크 키즈신제품 ‘에어락 쉴드 윈드스토퍼 자켓’과 ‘에어락 블록 윈드스토퍼 자켓’은 일교차와 미세먼지, 찬바람 등에 대비해 기획된 고기능성 아우터다. 방풍·투습 성능이 뛰어난 ‘윈드스토퍼’ 소재를 적용해 바람은 효과적으로 차단하고 습기는 빠르게 배출함으로써 하루 종일...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무신사 스탠다드, 3월 상하이 난징둥루에 2호점 문 연다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908212109517</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908212109517</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:21:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>무신사가 오는 3월 말 중국 상하이 난징둥루에 &apos;무신사 스탠다드 상하이 신세계 신환중심점&apos;을 공식 오픈한다고 19일 밝혔다.  무신사는 지난해 상하이 화이하이루에 선보인 무신사 스탠다드 중국 1호점을 통해 중국 오프라인 시장의 포문을 열었다. 이후 3개월 만에 상하이 주요 상권에 추가로 매장을 오픈해 중국 시장 확산 모멘텀을 이어간다는 계획이다.  무신사 스탠다드 2호점이 들어서는 난징둥루는 상하이의 중심부를 관통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메지온, 트럼프 대통령 승인으로 3000억 ‘티켓’ 손에 넣다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02725686645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02725686645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:21:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>메지온(140410)이 사실상 3000억원짜리 현금 티켓을 손에 넣었다.메지온 홈페이지. (갈무리=김지완 기자) ◇3000억 시간 자산, 메지온 가치가 달라졌다도널드 트럼프 미국 대통령은 지난 4일(현지시간) &apos;우선심사 바우처&apos;(PRV&amp;middot;Priority Review Voucher) 제도에 최종 서명했다. 이 서명으로 일몰을 앞두고 있던 PRV ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이피알, 2025년 사회공헌 57억원…동반성장 실천</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908203397153</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908203397153</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:20:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 뷰티 기업 에이피알은 2025년 한 해 동안 집행한 사회공헌 금액이 총 57억원으로 집계됐다고 19일 밝혔다. 이는 긴급 구호 성금과 자사 물품 기부 등을 모두 포함한 수치로 2024년 대비 약 30% 증가하며 기업의 가파른 성장세에 걸맞은 사회적 책임 행보를 보였다. 2014년 설립된 에이피알은 사업 초기부터 기업의 사회적 책임을 다하고자 사회공헌 활동을 꾸준히 이어왔다. 특히 기업 성장의 결실을 지역사회와 나눈다는 목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;봄 신상품 집결&quot;…롯데홈쇼핑, &apos;패션 이즈 롯데&apos; 특집전</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02709286645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02709286645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:19:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데홈쇼핑은 다음달 8일까지 ‘패션 이즈 롯데’ 봄 특집전을 연다고 19일 밝혔다.사진=롯데홈쇼핑단독 패션 브랜드 ‘LBL’은 ‘플로럴 펀칭 블라우스’, ‘울캐시 자수 가디건’ 등 플로럴 패턴 트렌드를 반영한 상품들과 함께 영캐주얼 브랜드 ‘나이스클랍’과 협업한 프리미엄 라인을 소개한다. 오는 21일 패션 프로그램 ‘엘쇼’에서는 나이스클랍 대표 컬렉션을 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의신상]오리온, ‘찍먹 오!감자 버터갈릭감자튀김맛’ 출시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908160075819</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908160075819</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:16:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>오리온이 &apos;오!감자&apos;의 신제품 &apos;찍먹 오!감자 버터갈릭감자튀김맛&apos;을 출시했다. 오리온은 찍먹 오!감자 버터갈릭감자튀김맛은 감자튀김을 단순히 케첩에 찍어 먹는 데서 벗어나, 다양한 소스와 조합해 즐기는 MZ세대의 트렌드에 착안해 기획됐다고 19일 밝혔다. 최근 SNS에서는 일면식 없는 사람들이 모여 감자튀김을 함께 주문하고 자신만의 소스 조합을 공유하는 이른바 &apos;감튀 모임&apos;이 확산되고 있다. 특히 갈릭디핑소스를 더한 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홈플러스, 20일까지 홈플델리 도시락 2종 &apos;990원&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908144965152</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021908144965152</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:14:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>홈플러스는 20일까지 전국 대형마트에서 홈플델리 도시락 2종을 각각 990원에 판매한다고 19일 밝혔다.  할인 품목은 &apos;홈플델리 고추장&amp;amp;간장불고기 도시락&apos;과 &apos;홈플델리 햄&amp;amp;소시지 도시락&apos;으로 기존 가격 4990원에서 80% 이상 할인해 약 4만팩 한정으로 선보인다. 1인당 구매 수량은 2개로 제한한다.  990원 도시락은 1000원을 훌쩍 넘는 컵라면보다 저렴하고, 편의점 도시락 중 고가인 6000~7000원 제품과 비교하면 86%가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K-소비재 열풍, 전세계 336개 유통망으로 협력 확산</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260219080948185</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260219080948185</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:13:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=코트라]
        
        
        
        글로벌 1위 유통기업 월마트(Walmart), 중국 1위 숏폼&amp;amp;middot;라이브커머스 플랫폼 더우인(Douyin, 중국 틱톡)이 1월 연초부터 한국을 찾았다.
        
        19일 대한무역투자진흥공사(코트라)에 따르면 월마트는 지난 1월 21일 해외사업 및 구매를 총괄하는 12명의 고위급 구매단이 방한해 한국기업 200여개사와 구매상담회를 열어 관심을 모았다. 바로 다음 주 1월 26일 더우인도 90명으로 구성된 대규모 구매단이 방한했다.
        
        월마트는 지난해 11월 뉴욕 한류박람회장을 찾아 K-소비재 기업 및 코트라 사장 등을 면담했고, 더우인도 올해 1월 한-중 정상회담 기간 중 코트라 주관 한중 비즈니스 파트너십에서 라이브커머스 등을 진행한 데 이어 서둘러 후속사업에 나선 것이다.
        
        이처럼 글로벌 유력 유통망들이 K-소비재를 자사 성장의 중요한 동력원으로 주목하는 가운데, 코트라는 132개 해외조직망을 활용해 &amp;amp;#39;1무역관 1유통망 협력사업(이하 1무 1유 사업)&amp;amp;#39;을 확대한다고 밝혔다.
        
        1무 1유 사업은 86개국 코트라 무역관을 활용해 해외 현지 유력 유통망에 K-소비재를 입점시키고 사후 지원까지 맞춤형으로 제공하는 사업이다. 글로벌 유통망 또는 현지 특화된 유력 유통망과 중장기 협력을 통해 K-소비재 기업의 입점부터 사후 판촉까지 지원한다. 지난해까지 50개국 298개 유통망과 협력했고, 올해는 협력 대상을 60개국 336개 해외 유통망으로 확대할 계획이다.
        
        1무 1유 사업으로 특히 동남아&amp;amp;middot;중남미에서 신규 유통망 진출 성과가 이어지고 있다. 필리핀 대표 창고형 프리미엄마트 유통체인인 랜더스(Landers)와 정기입점 체계를 구축했고, 방한 구매상담회를 통해 7개 기업이 입점에 성공했다. 칠레에서도 중남미 1위 온라인 유통망인 메르까도리브레(MercadoLibre)와 협력해 &amp;amp;lsquo;한국제품 전용관&amp;amp;rsquo;을 마련했고 10개 기업이 최초 매출을 기록한 바 있다.
        
        코트라는 기존 협력 중인 유통망들과도 수출&amp;amp;rarr;입점&amp;amp;rarr;판촉(재고소진)&amp;amp;rarr;추가주문으로 이어지는 모델을 확장시킬 계획이다. 입점 뿐 아니라 사후 팝업쇼케이스, 라이브커머스, 인플루언서 마케팅과 연계해 안정적인 수출 확대를 지원하겠다는 방침이다. 이를 위해 해외마케팅, 인증, 물류 전반에서 K-소비재 수출지원 프로그램을 대폭 확대 운영한다.
        
        강경성 코트라 사장은 &amp;amp;quot;소비재는 K-컬쳐 확산과 선순환을 일으키며 수출 품목 다변화에 핵심 역할을 하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;올해는 전세계 유통망과 협력체계를 강화해 K-소비재 수출을 더욱 확대해 나가겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이센스, CGM ‘유럽’ 기대에 23%↑…파미셀, 호실적에 상승[바이오맥짚기]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02637126645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02637126645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:11:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12일 국내 제약&amp;middot;바이오 업계에서는 아이센스(099190)가 기존 개인용 혈당측정기(BGM)를 넘어선 차세대 진단 제품인 &amp;lsquo;연속 혈당측정기&amp;rsquo;(CGM)를 통한 본격적 매출 발생과 글로벌 무대 진출 소식을 알리면서 큰 폭의 상승을 보였다.파미셀(005690)은 사업 부문 고르게 성장한 것으로 확인되며, 향후에도 빠른 성장을 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>i-Sens Soars 23% on EU CGM Expansion [K-bio pulse]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02640406645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02640406645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:11:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>Shares of South Korean pharmaceutical and biotech companies rallied Thursday, led by i-Sens Inc., which surged on news of its expansion into the European continuous glucose monitoring (CGM) market.Ph...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 첫 방사선의약품 상용화 임박... 다음 행보는[셀비온 대해부]②</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02633846645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02633846645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:11:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>전립선암 치료의 패러다임이 방사성 리간드 치료(Radioligand Therapy, RLT)로 급격히 재편되는 가운데 셀비온(308430)의 독보적인 기술력이 세계 시장의 조명을 받고 있다. 셀비온은 단순히 약물을 개발하는 단계를 넘어 진단과 치료를 동시에 수행하는 테라노스틱스(Theranostics) 플랫폼을 완성하며 기업가치의 비약적인 상승을 이뤄낼 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투자자가 묻다...머크와 협력 진행 상황은? [셀비온 대해부]③</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02646966645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02646966645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:11:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>방사성의약품 신약 상용화를 앞둔 셀비온(308430)에 대한 시장의 관심이 뜨겁다. 특히 글로벌 빅파마인 머크(MSD)와 협력과 중국 기술수출(License-out) 가능성은 기업가치를 결정지을 핵심 변수로 꼽힌다. 투자자들이 궁금해하는 셀비온의 주요 현안 5가지에 대해 셀비온 주요 관계자들의 답변을 정리했다.(사진=셀비온)-글로벌 빅파마 머크와의 병용임...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1세대 바이오 저력...글로벌 기업 기반 닦는다[셀비온 대해부]①</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02630566645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02630566645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:11:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국내 바이오 벤처가 난공불락으로 여겨지던 방사성의약품(Radiopharmaceuticals, RPT) 시장에서 세계적인 거대 제약사에 도전장을 내민다. 그 중심에는 &amp;lsquo;희귀질환 치료제는 단순한 파이프라인 확보용이 아닌 환자에게 실질적인 대안이 돼야 한다&amp;rsquo;는 철학으로 25년 넘게 회사를 이끌어온 김권 셀비온(308430) 대표가 있다.셀...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홈플러스 &quot;20일까지 &apos;990원 도시락&apos; 팝니다&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02624006645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02624006645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:10:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>홈플러스가 설 연휴 직후 고객들의 얇아진 지갑 부담을 낮추기 위해 20일까지 홈플델리 도시락 2종을 각각 990원에 판매하는 행사를 진행한다고 19일 밝혔다.사진=홈플러스우선 ‘홈플델리 고추장&amp;간장불고기 도시락’과 ‘홈플델리 햄&amp;소시지 도시락’ 2종을 기존 가격 4990원에서 80% 이상 할인해 전국 대형마트에서 990원에 판매한다. 준비한 물량은 약 4...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오리온 ‘찍먹 오!감자 버터갈릭감자튀김맛’ 출시</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02601046645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02601046645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:06:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>오리온은 국민 스낵 ‘오!감자’의 신제품 ‘찍먹 오!감자 버터갈릭감자튀김맛’을 출시했다고 19일 밝혔다.찍먹 오!감자 버터갈릭감자튀김맛은 감자튀김을 단순히 케첩에 찍어 먹는 데서 벗어나, 다양한 소스와 조합해 즐기는 MZ세대의 트렌드에 착안해 기획됐다. 최근 SNS에서는 일면식 없는 사람들이 모여 감자튀김을 함께 주문하고, 자신만의 소스 조합을 공유하는 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풀무원, 美두부 역대 최고 매출...&quot;매출 지속 성장&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02587926645352160</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02587926645352160</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:05:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>풀무원이 미국 현지의 식물성 단백질 수요 증가와 전략적인 매출처 확대에 힘입어 미국 두부 시장 내 리더십을 강화하며 안정적인 매출 성장세를 이어가고 있다.풀무원은 미국법인의 지난해 두부 매출이 전년 대비 12.2% 증가한 2242억 원(1억5760만 달러)으로 역대 최고치를 기록하며 지속적인 성장을 이어가고 있다고 19일 밝혔다.특히 단백질 함량과 조리 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 삼성·SK·현대차·LG 등 4대 그룹, 한경협 회장단 복귀 &apos;난망&apos;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602121622011801</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602121622011801</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 삼성·SK·현대차·LG 등 국내 4대 그룹 총수들의 한국경제인협회 회장단 동시 복귀가 사실상 불발됐다.
        류진 한경협 회장은 최근 본지와 만난 자리에서 이달 한경협 이사회 및 정기총회 때 4대 그룹 총수들이 회장단에 복귀할 지에 대한 질문에 &quot;결국 때의 문제로, 언젠가는 (회장단에)들어오게 될 것&quot;이라고 밝혀, 2월 정기총회 때 복귀 문제를 매듭짓기 어려울 것이란 점을 시사했다. 한경협은 다양한 경로로 4대 그룹과 물밑접촉을 펼쳐온 것으로 전해졌다. 한경협 고위 관계자 역시 4대 그룹 총수의 회장단 복귀에 대해 &quot;시간이 걸리는 문제&quot;라고 밝혔다. 한경협 회장단은 재계 최고 의사결정기구로 불렸던 전국경제인연합회 회장단전통을 기반으로 한다. 
        4대 그룹 고위 관계자는 19일 &quot;당장 그룹별로 총
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HMM, 선종 다각화로 이익방어력 키운다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602130729243210</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602130729243210</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:59:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]HMM이 선종 다각화로 이익 방어력을 키우고 있다. 컨테이너 시황은 공급 과잉으로 중장기적 구조적 약세가 예상되는 만큼, 다른 선종으로 사업부 균형을 추구하고 있다. 자동차운반선(PCTC) 사업은 2022년 이후 23년 만에 지난해 재개했다.
        19일 업계에 따르면 HMM이 2024년에 발표한 ‘2030 중장기 전략’에 기반한 벌크 선대 확장 전략이 순조롭게 이행될 경우, 2030년까지 컨테이너 비중은 70%에서 약 50%대로 축소될 전망이다. 지난해 말 기준 드라이벌크 선대가 11% 증가한 영향이다.
        HMM은 2030년까지 벌크 선대를 110척(1256만DWT) 규모로 확대할 계획이다. 2023년 34척에서 2025년 51척(유조선 17척, 건화물선 22척, 다목적선 9척, LPG선 1척, 자동차운반선 2척)으로 2년 사이 선대 규모가 약 50% 늘었다. 자동차운반선과 LPG선은 지난해 새롭게 추가된 선종이다. HMM
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연봉 9천만원씩 2년만 주면 평생 공짜”…아틀라스 공장 도입 손익계산서</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965434</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965434</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:16:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>수출입은행 분석 보고서 도입후 2년안에 투자비 회수글로벌 인공지능(AI) 로봇 시장이 급성장하는 가운데 현대자동차그룹이 이 시장에서 선도적인 우위를 차지할 것이라는 전망이 나왔다...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국 항공교통량 사상 첫 &apos;연간 100만대&apos; 돌파... 인천공항 하루 1193대</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602131530009183</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602131530009183</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 대한민국 항공교통량이 지난해 사상 첫 연간 100만대를 돌파했다. 국제선 회복이 본격화되면서 물류·관광 산업에도 활력이 더해질 것으로 기대된다.
        국토교통부는 지난해 우리나라 하늘길을 이용한 항공교통량을 집계한 결과, 전년 대비 6.8% 증가한 총 101만여대를 기록했다고 19일 밝혔다. 이는 사상 첫 연간 100만대를 돌파한 것으로, 하루 평균 항공기 2778대가 우리나라 하늘을 오간 셈이다. 코로나19 이전 최고치였던 2019년 84만여대에 비하면 약 20%를 상회하는 수준이다. 
        국토부는 항공교통량 증가를 국제선 교통량의 뚜렷한 회복과 확대 덕분인 것으로 분석했다. 국제선 항공교통량은 전년 대비 9.4% 증가한 하루 평균 2,160대를 기록했다. 이 중 동남아·남중국 노선이 전체 국제선의 약 52%를 차지해 중·단거리 국제노선 수요
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리나라 하늘길 年 100만대 다닌다…&quot;수출·관광 활력 기반&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021823353885030</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021823353885030</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국토교통부는 지난해 우리나라 항공교통량이 101만3830대로 집계됐다고 19일 밝혔다. 1년 전보다 6.8% 늘어난 수준으로 연간 100만대를 넘긴 건 이번이 처음이다. 항공교통량은 우리나라 하늘길을 어느 정도 이용했는지를 보여주는 지표다. 운송용·비운송용 항공기를 포함한 국내외 모든 항공기 운영자가 국토부에 제출한 비행계획서를 기준으로 집계한다. 하루 단위로 따지면 평균 2778대가 우리나라 하늘을 오간 것으로 코로나1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 주가 고공행진의 역설...배당수익률은 &apos;아우&apos; 기아가 더 높아</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602182056153517</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602182056153517</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 05:59:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 현대차·기아·현대모비스 등 현대차그룹 3사 중 결산 배당 수익률이 가장 높은 계열사는 기아인 것으로 나타났다. 기아보다 현대차 주가 상승폭이 컸던데다, 분기 배당을 실시하는 현대차와 달리, 기아가 결산배당만 실시하기 때문이란 &apos;산술적&apos; 이유가 크다. 다만, 현대차, 기아, 현대모비스 3사 모두 과거에 비해 배당수익률이나 주주환원책만으론 주가 견인력 자체가 크지 않아, 전기차, 스마트카(SDV), 자율주행차, 로보틱스 등 사업 자체 진천이 더욱 중요해진 시점이라는 지적이 나온다. 
        19일 하나증권 송선재 연구원은 &apos;현대차그룹 3사에 대한 2026년 배당 전략&apos;리포트에서 결산 배당수익률로 기아 4.1%, 현대모비스 1.1%. 현대차 우선주 1.0%, 현대차 보통주 0.5% 순으로 분석했다. 기준이 되는 결산 배당금은 △현대차 2500
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>150℃ 대신 0℃…&apos;초실감 TV&apos; 판도 바꿀 합성 기술 나왔다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021216142724690</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021216142724690</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2026 01:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>차세대 디스플레이 핵심 소재로 주목받는 페로브스카이트를 &apos;대량 생산&apos;하면서도 발광 효율 100%를 유지할 수 있는 합성 기술이 국내 연구진에 의해 개발됐다. 연구실 수준을 넘어 산업 스케일까지 확장 가능한 공정이 제시되면서, 초고해상도 TV와 증강현실(AR)·가상현실(VR)용 디스플레이 상용화에 한 걸음 더 다가섰다는 평가다. 과학기술정보통신부는 이태우 서울대학교 교수 연구팀이 0℃ 부근에서 합성하는 &apos;저온 주입(Cold</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집 오자마자 아빠 휴대폰부터 손댄다…2030의 &apos;구독 취소&apos; 행렬</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021819231193427</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021819231193427</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:23:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>설 연휴를 맞아 고향을 찾은 2030세대를 중심으로 이른바 &apos;유튜브 알고리즘 정화&apos; 움직임이 확산되고 있다. 정치적 성향이 강한 유튜브 채널을 반복 시청하는 부모 세대와의 갈등이 명절을 계기로 수면 위로 떠오르면서, 자녀들이 몰래 구독을 취소하거나 채널을 차단해 알고리즘을 바꾸려는 시도에 나선 것이다.    18일 온라인 커뮤니티와 소셜미디어(SNS)에는 &apos;부모님 유튜브 알고리즘 바꾸는 법&apos;이라는 게시글이 잇따라 올라오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차 보스턴다이나믹스 스콧 쿠인더스마 부사장 사임</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218114754856</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218114754856</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 19:00:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        지난 1월 5일(현지시간) 미국 네바다주 라스베이거스 만달레이베이에서 열린 현대차그룹 프레스 컨퍼런스에서 차세대 전동식 아틀라스 시제품이 손인사하고 있다.[사진=아주경제DB]
        
        
        현대자동차그룹의 로봇 전문 계열사 보스턴다이나믹스의 스콧 쿠인더스마 연구담당 부사장이 사의를 표명했다.
        
        18일 업계에 따르면 스콧 쿠인더스마 보스턴다이나믹스 로보틱스 연구담당 부사장은 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &amp;amp;quot;지난 1월 보스턴다이나믹스를 떠나기로 결정했다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        그는 &amp;amp;quot;작은 연구팀으로 시작해 세계 최초로 인간형 로봇의 파쿠르를 선보였고, 산업 자동화를 재편할 가능성을 지닌 &amp;amp;#39;아틀라스(Atlas)&amp;amp;#39; 제품을 출시하기까지 정말 놀라운 여정이었다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;세계 최고의 로보틱스 전문가들과 함께 만들고, 실패하고, 배우고, 또 성취를 축하할 수 있었던 기회에 진심으로 감사하고 있다&amp;amp;quot;고 전했다.
        
        2018년 보스턴다이나믹스에 합류한 쿠인더스마 부사장은 휴머노이드 로봇 아틀라스의 제어 알고리즘을 개발하며 상용화의 핵심 역할을 수행했다. 이어 회사 전체 로봇 연구를 총괄하는 부사장까지 승진했다.
        
        한편 보스턴다이나믹스를 7년간 이끈 로버트 플레이터 최고경영자(CEO)도 이달 27일 CEO 자리를 내려놓는다고 밝혔다. 이사회에서 후임이 선임되기 전까지는 아만다 맥마스터 최고재무책임자(CFO)가 CEO 직무대행을 맡는다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>`갤러리`로 탈바꿈한 롯데백화점</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02683046645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02683046645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:49:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데백화점 본점이 예술에 특화한 ‘아트 플래그십 스토어’로 탈바꿈했다. 롯데백화점은 고객 쇼핑 동선에서 작품을 자연스럽게 감상할 수 있도록 한 ‘아트 VM 프로젝트’를 지난 13일 본점에서 처음 시작했다고 19일 밝혔다.서울 소공동에 위치한 롯데백화점 본점에 첫 선을 보인 &apos;아트 VM 프로젝트&apos; 작품을 바라보는 고객의 모습아트 VM 프로젝트는 쇼핑이 핵심...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아, 현대차, 알테오젠…잘나가는 기업은 &apos;이것&apos;했다[알짜배기 지식재산]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026021817450527234</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026021817450527234</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:45:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대차, 엔비디아, 알테오젠 등 잘 나가는 기업들엔 공통점이 하나 있다. 핵심 기술을 외부로부터 도입하거나 수출하는 &apos;기술이전&apos; 과정을 통해 사업을 성공적으로 이끌었다는 점이다.알테오젠은 올 초 글로벌 제약사 GSK 자회사에 &apos;ALT-B4&apos; 기술을 이전해 4000억원 규모의 계약을 체결했다. 현대차그룹은 2020년 보스턴다이나믹스를 인수한 이후로 로보틱스 관련 사업에 박차를 가하고 있다. 엔비디아는 추론용 인공지능(AI) 칩 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “저희도 퇴직금 더 받아야겠습니다”...삼성전자 전직원 40명 또 소송</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965099</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965099</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:44:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“성과급 일부 포함” 판결이후 SK하이닉스 등서도 소급분쟁 기업 보상체계 재검토 불가피대법원이 삼성전자의 목표성과급(TAI)을 퇴직금 산정 기준인 ‘평균임금’에 포함해야 한다고 판..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBM4 시대 개막] 삼성 &apos;투 트랙&apos; SK하닉 &apos;한우물&apos;···엇갈리는 수익성 극대화 전략</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218152414993</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218152414993</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:37:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자의 HBM3E(왼쪽)와 HBM4 실물 모습 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        삼성전자와 SK하이닉스가 차세대 메모리 승부처로 꼽히는 6세대 고대역폭메모리(HBM4) 양산을 계기로 수익 구조 재편에 속도를 내고 있다. 삼성전자는 HBM4와 범용 D램을 유연하게 생산하는 &amp;amp;#39;투 트랙&amp;amp;#39; 전략을 펼치는 반면 SK하이닉스는 HBM4 등에 핵심 생산 역량을 쏟아부을 것으로 관측된다.
        &amp;amp;nbsp;
        18일 업계에 따르면 삼성전자는 최근 HBM4와 범용 D램의 생산능력(캐파) 재조정에 돌입한 것으로 알려졌다. 당초 이른바 &amp;amp;#39;D램 희생론&amp;amp;#39;이 거론된 시장 예측과 달리 두 제품 간 최적의 생산 배분을 통해 수익 극대화를 이끌어낼 것으로 풀이된다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        삼성전자가 믹스 생산 노선을 택한 배경에는 HBM에 견줄 만한 D램 가격 폭등세가 있다. 시장조사업체 트렌드포스에 따르면 올 1분기 PC용 범용 D램 가격은 지난해 4분기 대비 91% 급등했다. 시장 수요가 가장 많은 서버용 DDR5 가격의 경우 99% 상승할 것으로 분석됐다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        실제 삼성전자의 16GB DDR5의 경우 지난해 11월 기준 69달러(약 10만원)에 판매됐지만 올해 1월 말 278달러(약 40만원)로 치솟으며 두 달 만에 300% 넘게 폭등했다.
        &amp;amp;nbsp;
        D램 캐파 비중도 높다. 삼성전자의 메모리 생산능력 중 약 70%는 범용 D램에 할당돼 있다. 개당 단가는 HBM이 D램보다 높게 책정돼 있지만, D램의 총 생산량을 고려했을 때 전체 매출 기여도가 여전히 크다.
        &amp;amp;nbsp;
        HBM4의 유일한 고객사가 아직 엔비디아뿐인 것도 고민이다. 구글, 마이크로소프트 등 AI 칩 생산에 나선 글로벌 빅테크들은 HBM4 대신 5세대 HBM(HBM3E)을 활용할 것으로 전해졌다. HBM4 수요가 안정적으로 확보되기 전까지는 D램으로 수익성을 방어하는 전략을 구사할 수밖에 없다.&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        업계 관계자는 &amp;amp;quot;삼성전자 입장에선 D램 호황을 최대한 누리면서 동시에 HBM4 생산 경쟁력을 확보해 메모리 전 제품의 고단가, 고수익을 이끌어 내는 방향으로 전략을 전환하는 분위기&amp;amp;quot;라고 설명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이와 달리 SK하이닉스는 신규 투자 대부분을 HBM4에 투입하며 HBM 시장 주도권을 놓치지 않겠다는 각오다. 청주 M15X 팹을 HBM4 생산기지로 삼고 올 상반기 내 가동을 앞두고 있다. 용인 반도체 클러스터 내 1기 팹 역시 내년 5월 클린룸 준공을 목표로 HBM4를 위한 클린룸 3개를 동시에 구축 중이다. 최근 신설 계획을 발표한 청주 P&amp;amp;amp;T7는 HBM을 위해 D램을 패키징하고 테스트하는 후공정 인프라다.
        &amp;amp;nbsp;
        SK하이닉스는 HBM3E 분야에서 인정받은 기술 리더십으로 HBM4에서도 록인(잠금) 효과를 노린다. HBM3E 대규모 양산과 장기 공급 경험으로 확보한 제품 안정성과 납기 신뢰도를 토대로 고객사 이탈을 막겠다는 접근법이다. 특히 엔비디아의 퍼스트 벤더(1순위 공급사) 지위를 수성하겠다는 방침이다.
        
        엔비디아용 HBM4 후속 모델도 일찌감치 공개했다. 지난 1월 세계 최대 기술 전시회 &amp;amp;#39;CES 2026&amp;amp;#39;에서 기존 HBM4 12단보다 4단 더 높인 16단 48GB를 전 세계 최초로 선보이면서다. 데이터 처리 속도는 기존 HBM4 12단과 같은 11.7기가비트(Gbps)로 엔비디아가 요구한 10~11Gbps 수준을 충족하는 것으로 보인다.
        
        고사양 HBM4 생산을 위한 전문 인력 양성에도 발 빠르게 대응하고 있다. 최근 SK하이닉스는 인력 보강 및 재배치를 위한 &amp;amp;#39;사내 커리어 성장 프로그램(CGP)&amp;amp;#39; 공고를 통해 핵심 구성원들 모집에 나섰다. 차세대 HBM 설계, 품질 관리 등을 전담할 우수 인재들이 집중 배치될 것으로 점쳐진다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        최근에는 이천캠퍼스 D램 파트장급 인력을 올해 말 완공 예정인 청주 M15X 팹(공장)의 HBM 생산 라인으로 옮긴 것으로 알려졌다. 이에 맞춰 SK하이닉스는 현장 손발이 될 실무 엔지니어를 찾고 있다. 지난해 말부터 세 자릿수 규모의 생산직 정규직 채용에 나선 게 대표적이다.&amp;amp;nbsp;M15X 가동과 함께 HBM4 인력 발굴에 집중해 HBM 시장에서 우위를 차지하겠다는 포석이다.
        &amp;amp;nbsp;
        또 다른 업계 관계자는 &amp;amp;quot;고객사의 AI 가속기 연내 출시 일정에 맞춰 핵심 메모리를 얼마나 빨리, 안정적으로 공급하느냐가 관건인 만큼 SK하이닉스는 당분간 고객 중심의 메모리 생산 체계를 유지할 가능성이 크다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>타임빌라스 수원 7층에 `슈퍼키즈성장센터` 오픈</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02656806645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02656806645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:11:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>롯데백화점의 프리미엄 쇼핑몰 타임빌라스 수원은 유통사 처음으로 유아 성장 전문 브랜드 ‘슈퍼키즈성장센터’를 7층 선보였다고 18일 밝혔다.수원 권선구 서둔동에 위치한 타임빌라스 수원 &apos;슈퍼키즈성장센터&apos;에서 검사를 받는 어린이의 모습슈퍼키즈성장센터는 유아체육과 물리치료를 결합한 유아 성장 전문 브랜드로, 아이들의 건강한 성장과 발달을 돕는 맞춤형 프로그램을...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 OLED TV 판매량 작년 200만대 돌파</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11965025</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11965025</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:08:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자가 지난해 유기발광다이오드(OLED) TV 시장에서 역대급 판매량을 달성하며 세계 TV 시장 내 리더십을 이어갔다.
        18일 시장조사기관 옴디아에 따르면 삼성전자는 지난해 약..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감속기부터 프레임까지... 철강사도 휴머노이드 새 먹거리로</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218142651943</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218142651943</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:02:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        테슬라 휴머노이드 로봇 옵티머스 [사진=연합뉴스]
        
        
        휴머노이드 로봇 산업이 철강업계의 새로운 먹거리로 떠오르고 있다. 감속기&amp;amp;middot;관절축&amp;amp;middot;모터 코어 등 핵심 구동 부품 제작을 위한 특수강과 전기강판 수요 확대가 예상돼서다. 건설&amp;amp;middot;조선 등 중심이던 철강 수요처가 로봇&amp;amp;middot;자동화 설비로 다변화될 수 있다는 분석이다.&amp;amp;nbsp;
        
        18일 업계에 따르면 국내 철강사들이 휴머노이드 로봇을 공장에 도입하는 &amp;amp;#39;수요자&amp;amp;#39;이자 로봇용 소재를 공급하는 &amp;amp;#39;공급자&amp;amp;#39;로 양면 전략을 강화할 수 있단 전망이 제기된다. 로봇이 똑똑해지는 건 인공지능(AI)의 영역이지만, 산업 현장에서 무거운 짐을 들고 일을 하게 하는 것은 특수강의 영역이기 때문이다.
        
        휴머노이드 로봇의 관절을 구동하는 감속기 내부 기어와 스플라인 등 핵심 부품에는 고강도&amp;amp;middot;고내구 특성을 갖춘 특수강이 필수적으로 사용된다. 로봇 프레임 역시 하중을 지지하는 구조부에는 강재가 적용되며, 경량화를 위해 알루미늄 합금과 혼용되는 구조다. 자동차용으로 발전해온 초고장력 강판과 구동 모터에 들어가는 무방향성 전기강판 역시 에너지 효율과 직결돼 수요 증가를 견인한다.
        
        국내 철강사들은 이미 휴머노이드 로봇용 소재를 생산할 수 있는 능력을 갖추고 있다. 세아베스틸은 2021년 로봇 감속기용 강재를 개발했다고 밝힌 바 있다. 포스코는 로봇 탑재용 초고장력 강판 &amp;amp;#39;기가스틸&amp;amp;#39;과 고효율 무방향성 전기강판 &amp;amp;#39;하이퍼 NO&amp;amp;#39;를 생산 중이다. 현대제철 역시 고청정 특수강 생산 체계를 구축해 정밀 기계&amp;amp;middot;구동 부품용 소재 대응이 가능하다는 평가다.
        
        국내 철강 현장에선 인력을 대체할 휴머노이드 도입에 속도를 내는 모습이다. 포스코는 미국 휴머노이드 스타트업 페르소나 AI와 산업용 휴머노이드 로봇의 현장 적용을 위한 양해각서를 체결했다. 무게가 수십t에 달하는 압연 완성품 코일을 하역하기 위해서는 크레인 작업이 필요한데, 크레인 벨트를 코일에 체결하는 작업을 휴머노이드 로봇이 현장 작업자와 협업하는 방식이다. 현대제철은 당진 특수강 공장에 태깅 로봇을 도입해 출하 공정을 자동화하는 등 스마트팩토리 구현에 속도를 내고 있다.
        
        업계 관계자는 &amp;amp;quot;아직 시장 초기 단계지만 로봇 산업 확대는 고부가 특수강과 전기강판 수요 증가로 이어질 가능성이 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;휴머노이드 로봇에 들어가는 특수강 사용량이 많진 않지만 시장 확대에 따라 중장기적으로 대응 전략을 마련하고 있다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포스코 대학생 봉사단 &apos;비욘드&apos;, 기술로 봉사 지평 넓혀</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218121203869</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218121203869</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 17:02:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        포스코 대학생봉사단 비욘드 18기 봉사단이 인도네시아 사망라야 1 국립초등학교(SDN Samangraya 1)에서 태양광 무드등 만들기 수업을 진행하고 기념사진을 촬영하고 있다. [사진=포스코]
        
        
        포스코가 지난 2007년 창단한 대학생 해외봉사단 &amp;amp;#39;비욘드(Beyond)&amp;amp;#39;가 국내외 취약 계층을 위한 환경 개선과 사회문제 해결에서 두각을 나타내고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        18일 포스코에 따르면 최근 활동을 마무리한 비욘드 18기는 과학과 기술, 공학 요소를 접목한 봉사 활동으로 주목을 받았다. 지난해 6월 발대식을 시작으로 △생성형AI 활용 교육 △&amp;amp;#39;메이커&amp;amp;#39; 교육(다양한 도구를 활용해 장치 제작) △공학 체험 실습키트(이하 공학 키트) 개발 △포항&amp;amp;middot;광양 지역아동 대상 교육봉사 △지역별 사회문제 해결 프로젝트 △인도네시아 찔레곤 해외봉사 등 약 8개월 간 다양한 프로그램을 진행했다.
        
        여름방학 기간 중 단원들이 개발한 공학키트와 교재를 활용해 아동&amp;amp;middot;청소년 대상 실습형 봉사를 실시했다. 지난 1월에는 6박 8일간 인도네시아 찔레곤에서 전기차&amp;amp;middot;태양광 무드등&amp;amp;middot;워킹토이 등의 공학 키트를 활용해 교육 봉사와 문화 교류를 이어갔다.
        
        현지 봉사 단원인 포스코청암재단 글로벌우수대학장학생과 아동 영양 불균형 및 발육 부진 등 현지 사회적 이슈를 고려한 영양 교육도 실시했다. 더불어 학교 벽화 그리기, 교실 도색 등 개보수 활동을 통해 면학 환경을 조성하고 K-팝 댄스 공연을 선보이는 등 문화 교류의 장을 마련했다.
        
        박수빈 비욘드 18기 단원은 &amp;amp;quot;현장에서 아이들과 함께 실습하며 기술이 사람의 삶을 어떻게 변화시킬 수 있는지 체감했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;봉사 활동이 단순한 도움을 넘어 미래를 준비하는 교육이 될 수 있다는 점에서 큰 보람을 느꼈다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대백화점 &quot;명절선물 보냉가방 반납하면 H포인트 증정&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02637126645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02637126645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:49:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대백화점은 다음달 2일까지 압구정본점 등 전국 점포 식품관(울산 동구점 제외)에서 정육 선물세트 보냉가방을 재사용하는 ‘365 리사이클 캠페인’을 진행한다고 18일 밝혔다.현대백화점에 따르면 회수한 보냉가방은 세척 후 결식 아동을 위한 밀키트 후원 사업 등에 재사용한다. 캠페인 참여 고객에게는 보냉가방 1개당 현대백화점그룹 통합 멤버십인 H포인트 400...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일론 머스크 &amp;amp;quot;한국 반도체 인재들, 테슬라로&amp;amp;quot;···태극기까지 동원</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218162141021</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218162141021</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:28:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        일론 머스크 테슬라 CEO가 자신의 소셜미디어(SNS) &amp;amp;#39;X&amp;amp;#39; 게시물을 통해 한국 반도체 인력 채용 모집에 나섰다. [사진=일론 머스크의 X 캡쳐]
        
        
        
        일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 직접 한국 반도체 인재 모집에 나서면서 업계 이목을 끌고 있다.
        
        머스크 CEO는 17일(현지시간) 자신의 소셜미디어 &amp;amp;#39;X&amp;amp;#39;에 테슬라코리아의 인공지능(AI)칩 디자인 엔지니어 채용 공고를 공유하며 16개의 태극기 이모티콘을 올렸다.
        
        그는 해당 게시물에 리포스팅하면서 &amp;amp;quot;만약 당신이 한국에 거주하고 있고 칩 디자인, 패브리케이션(팹), 인공지능(AI) 소프트웨어 분야에서 일하고 싶다면 테슬라에 지원하라&amp;amp;quot;라고 덧붙였다.
        
        앞서 테슬라코리아는 지난 15일 &amp;amp;quot;세계 최고 수준의 대량 생산 AI 칩 개발에 함께할 인재를 찾는다&amp;amp;quot;고 채용 공고를 낸 바 있다.
        
        테슬라코리아는 공고문을 통해 &amp;amp;quot;해당 프로젝트는 향후 세계에서 가장 높은 생산량을 기록할 AI 칩 아키텍처 개발을 목표로 한다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 그러면서 &amp;amp;quot;지원자는 자신이 해결한 가장 어려운 기술적 문제 3가지를 제출해야 한다&amp;amp;quot;고 덧붙였다. 반도체 강국으로 꼽히는 한국의 인재들을 유치해 AI 시장 내 기술 경쟁력을 강화하려는 의도로 보인다.
        
        테슬라는 현재 자체 개발한 자율주행 자동차 및 휴머노이드 로봇용 AI칩을 생산하고 있다. 지난해 7월 삼성전자와 23조7000억원 규모의 파운드리(반도체 위탁생산) 공급 계액을 체결하고 차세대 AI칩인 A16을 삼성전자의 미국 테일러 공장에서 생산하기로 했다.
        
        테슬라를 포함한 미국 빅테크들은 각자의 서비스에 맞도록 자체 설계한 주문형반도체(ASIC) 개발에 주력하고 있다. 이에 고대역폭메모리(HBM) 등 메모리 반도체 전문성과 설계 역량까지 보유한 한국의 고급 반도체 인재 영입에 적극적으로 나서고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBM4 시대 개막] 개당 100만원 넘는다… 삼성·SK하닉, 분기 영업익 30조 정조준</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218130519888</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218130519888</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:59:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성전자]
        
        
        
        &amp;amp;#39;개당 100만원짜리&amp;amp;#39; HBM4(6세대 고대역폭메모리) 양산이 본격화되면서 삼성전자와 SK하이닉스 실적을 밀어 올릴 태풍의 눈으로 부상했다. 인공지능(AI) 데이터센터 증설 붐과 맞물린 HBM과 D램 가격 급등으로 양사 모두 분기 영업이익 30조원을 정조준하고 있는 상황이다.
        
        18일 업계에 따르면 삼성전자가 최근 양산&amp;amp;middot;출하를 시작한 HBM4 공급가는 개당 약 700달러, 우리 돈으로 100만원 안팎에 형성된 것으로 전해졌다. 전작인 HBM3E보다 20~30%가량 비싸게 책정된 것이다. SK하이닉스도 엔비디아와 협상에서 HBM4 공급가를 제품당 약 500달러 중반 수준으로 HBM3E 대비 50% 이상 인상하는 데 성공하면서 &amp;amp;#39;프리미엄 가격 체제&amp;amp;#39;를 굳힌 것으로 알려졌다.
        
        고객사 입장에서 고성능 그래픽처리장치(GPU)와 맞물린 시스템 전체 성능&amp;amp;middot;전력 효율 개선 효과를 감안하면 HBM 단가 인상분을 수용할 수밖에 없는 구조다. 실제 HBM4는 기술 난도가 높아지면서 제조 원가가 30% 상승했지만 공급 가격은 이보다 더 큰 폭으로 오르면서 삼성전자&amp;amp;middot;SK하이닉스 모두에 수익 개선 요소로 작용하고 있다.
        
        HBM4 세계 첫 양산 타이틀을 차지한 삼성은 올해 어닝 서프라이즈를 노린다. 주요 고객사 요구 성능이 높아진 상황에서도 재설계 없이 샘플 공급을 마무리했고 엔비디아 차세대 AI 가속기 탑재 논의가 진행되는 등 성능 경쟁력에 대한 시장의 신뢰도 회복되는 분위기다.
        
        업계에서는 삼성전자와 SK하이닉스의 1분기 영업이익이 동시에 30조원을 넘을 수도 있다고 본다.&amp;amp;nbsp;
        
        증권정보업체 에프앤가이드가 최근 3개월간 증권사별 실적 예상치를 집계한 결과 삼성전자는 올해 1분기 영업이익 32조3668억원을 거둘 것으로 전망됐다. 전년 대비 384.2% 급증한 수치다. 전 분기 국내 기업 최초로 영업이익 20조원을 올린 데 이어 1개 분기 만에 30조원 고지까지 올라서게 된다.
        
        SK하이닉스의 1분기 영업이익 전망치는 27조8125억원으로 전년 동기보다 274% 폭증할 것으로 예상된다. 실적 개선 흐름이 강해지면 분기 영업이익 30조원도 넘볼 수 있다. K-반도체 쌍두마차가 공히 영업이익 30조원을 넘는 신기원이 펼쳐지는 셈이다.&amp;amp;nbsp;
        
        글로벌 투자은행(IB) 시선도 호의적이다. 모건스탠리는 올해 삼성전자의 연간 영업이익이 245조7000억원, 내년 317조4000억원까지 치솟을 것으로 봤다. SK하이닉스는 올해 179조4000억원, 내년 225조4000억원으로 예상했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤츠까지 뛰어든 로봇…완성차 휴머노이드 경쟁 불붙는다</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02597766645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02597766645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:57:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대자동차그룹, 테슬라에 이어 메르세데스-벤츠도 휴머노이드 로봇 개발에 본격 뛰어든다. 직접 개발이 아닌 투자 형식이지만 글로벌 완성차 업계가 각기의 휴머노이드 진용을 구축하면서 시장 선점 경쟁이 본격 펼쳐지고 있다.18일 완성차 업계에 따르면 지난 11일(현지시간) 미국 휴머노이드 로봇 개발회사인 앱트로닉(Apptronik)은 5억2000만달러(약 75...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBM4 시대 개막] &amp;amp;quot;신경 쓰이네&amp;amp;quot;… 中 저가 공세에 메모리 점유율 방어 골치</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218145038960</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218145038960</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:55:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        메모리 반도체 생산 공정. [사진=SK하이닉스]
        
        
        
        삼성전자와 SK하이닉스가 HBM4 양산 경쟁에 총력을 기울이는 사이 중국 메모리 업체들이 저가 공세로 범용 D램과 저가 HBM 시장을 잠식하면서 골칫거리로 떠올랐다. 글로벌 메모리 공급난 장기화 속 중국 업체들이 가격 경쟁력을 앞세워 공격적으로 물량을 확대하면서 한국 기업의 점유율을 갉아먹고 있어서다.
        
        일각에서는 반도체 슈퍼 사이클이 꺾인 후 중국 업체에 맞서 수익성을 방어할 수 있는 대비책 마련이 필요하다고 조언한다.&amp;amp;nbsp;
        
        18일 업계에 따르면 중국 최대 D램 업체인 창신메모리테크놀로지(CXMT)는 상하이 공장에 HBM 생산라인을 대폭 확대하며 글로벌 공세를 강화하고 있다. 전체 D램 생산능력의 20%에 달하는 월 6만장 규모 웨이퍼를 HBM3 생산으로 전환하고, 동시에 범용 D램&amp;amp;middot;LPDDR5X 등에서 &amp;amp;#39;반값 수준&amp;amp;#39;의 저가 전략을 펼치는 중이다. 글로벌 공급 부족 탓에 가격이 폭등한 틈을 타 모바일&amp;amp;middot;PC용 레거시 제품을 저렴하게 풀면서 시장 점유율을 끌어올리겠다는 복안이다.&amp;amp;nbsp;
        
        양츠메모리테크놀로지(YMTC) 역시 후베이성 우한에 3공장을 신설하며 낸드플래시와 D램 생산을 병행하고 있다. YMTC는 모바일용 저가 낸드플래시로 지난해 글로벌 점유율 10%를 돌파한 데 이어, 신규 공장 생산능력 절반을 D램에 투입하며 HBM 시장 진출까지 노리고 있다. 업계 관계자는 &amp;amp;quot;중국 업체들은 국가 보조금과 자국 인공지능(AI) 서버, 로컬 그래픽처리장치(GPU) 수요를 발판으로 범용 메모리부터 물량전을 펼치고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;한국 기업이 HBM에 집중하는 사이 오히려 레거시 시장 빈틈이 커진 셈&amp;amp;quot;이라고 지적했다.
        
        삼성전자는 전체 D램 생산능력의 절반 이상을 범용 제품 제조에 할애하고 있어 중국의 저가 공세에 취약할 수밖에 없다. HBM4 세계 최초 양산으로 고부가 시장을 선점했지만, 스마트폰&amp;amp;middot;PC용 DDR4&amp;amp;middot;LPDDR5 등 레거시 부문에서 가격 경쟁이 치열해지면 마진 압박이 불가피한 상황이다.&amp;amp;nbsp;
        
        중국 업체들의 공세는 단순 가격 경쟁에 그치지 않는다. 시장에선 한&amp;amp;middot;중 간 반도체 기술 격차가 2~3년 수준으로 좁혀진 것으로 평가한다. 한국 기업의 HBM4 독주 국면에서 중저가 HBM3&amp;amp;middot;HBM3E 시장을 중국 업체들이 잠식한다면 향후 경쟁 구도가 더욱 복잡해질 수 있다.
        
        실제 미국 테크기업들도 중국 메모리 반도체 사용을 검토하는 것으로 알려졌다. 중국 IT매체 콰이커지와 닛케이아시아 보도에 따르면 HP&amp;amp;middot;델을 필두로 에이서, 에이수스 등 글로벌 PC 제조사들이 CXMT의 D램 도입을 적극 검토 중인 것으로 전해졌다. 공급 부족에 따른 메모리 가격 폭등을 회피하기 위한 조치로 풀이되지만, 공급 안정화 이후에도 중국산 가격 경쟁력이 거래선 재편을 부를 수 있다는 관측이 나온다.&amp;amp;nbsp;
        
        반도체 업계 관계자는 &amp;amp;quot;국내 반도체 업체들의 단기 실적은 탄탄하지만, 범용 시장 잠식으로 인한 마진 희석과 공급망 리스크가 장기 변수로 부각될 수 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;HBM4 이후 세대 기술 개발과 함께 공정 효율화 등 글로벌 경쟁력 강화에 총력을 기울여야 한다&amp;amp;quot;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해도 SUV·하이브리드 대세…현대차 美판매 신기록 경신 시동</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218141938937</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218141938937</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:50:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        현대차 투싼 하이브리드 [사진=현대차]
        
        
        현대자동차가 미국 자동차 시장에서 스포츠유틸리티차(SUV)와 하이브리드(HEV)를 앞세워 질주를 이어가고 있다. 올해도 1월 판매량이 처음으로 6만대를 돌파하며 최다 판매 기록 경신에 도전한다.
        
        18일 업계에 따르면 현대차의 1월 미국 현지 판매량(소매 기준)은 6만794대로 전년 동월(5만9355대) 대비 2.4% 증가했다.
        
        쏘나타, 아이오닉6 등 세단 판매량이 1만3569대로 12.6% 감소했지만 코나, 투싼, 싼타페, 팰리세이드 등 SUV를 포함한 레저용차량(RV)은 7.8% 증가한 4만7225대를 기록하며 판매 실적을 견인했다. 미국 판매량 중 RV 비중은 77.7%에 달했다.
        
        현대차 관계자는 &amp;amp;quot;싼타페와 올-뉴 팰리세이드가 두각을 나타내며 가족용 SUV 시장의 선두 자리를 공고히 했다&amp;amp;quot;고 설명했다. SUV 판매 호조에 힘입어 1월 미국 시장 점유율도 전년 동월 대비 0.2%포인트 상승한 5.5%를 기록했다.
        
        현대차는 지난해에도 미국 판매량이 전년 대비 7.9% 증가한 98만4017대를 달성하는 등 매년 판매 신기록을 갈아치우고 있다. 도매 기준으로는 100만대를 돌파했다.&amp;amp;nbsp;
        
        현대차가 미국에서 강세를 보이고 있는 하이브리드도 실적 견인에 큰 기여를 하고 있다. 현대차는 2011년 미국 시장에서 쏘나타 하이브리드 판매를 시작한 이래 지난달까지 하이브리드, 전기차, 수소차 등 친환경차를 총 101만4943대를 판매했다. 이 중 하이브리드가 75만9359대로 약 75%를 차지했다. 지난 1월에도 현대차의 미국 하이브리드차 판매량은 전년 동월 대비 51.9% 증가한 1만4316대를 기록하며 순항 중이다.
        
        특히 투싼 하이브리드는 2021년 미국서 처음 공개된 후 지난 1월까지 총 23만3793대가 판매되며 효자 노릇을 톡톡히 하고 있다.
        
        한국자동차모빌리티산업협회(KAMA)의 &amp;amp;#39;2025년 미국 전기동력차 시장분석&amp;amp;#39;에 따르면 미국 내 친환경차 판매는 전기차 판매 둔화에도 불구하고 하이브리드 선전으로 지난해 357만5924대를 기록, 전년 대비 12.7% 성장했다. 이 중 하이브리드의 판매량은 전년 대비 27.6% 증가한 205만대에 달했다.
        
        현대차는 친환경 시장 변화에 따라 판매 라인업 다양화하고 현지 생산 체제 강화에 주력한다는 방침이다.
        
        현재 현대차가 미국 시장에서 판매하고 있는 친환경차는 하이브리드 4종, 전기차 7종, 수소전기차 1종 등이다. 지난해 현지에서 출시된 팰리세이드 하이브리드 모델은 현대차의 차세대 하이브리드 시스템 등에 대한 높은 평가로 지난 1월 &amp;amp;#39;2026 북미 올해의 차&amp;amp;#39; 유틸리티 부문을 수상하기도 했다.
        
        또 전기차 생산 거점인 현대차그룹 메타플랜트 아메리카(HMGMA)에 혼류 생산 체제를 도입해 하이브리드 차종을 추가로 생산할 예정이다. 연간 생산 규모도 현재 30만대에서 50만대로 확대한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;적립금 유효기간 3개월이라니&quot;…CJ제일제당 자사몰, 고객 락인 효과 &quot;글쎄&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02578086645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02578086645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:27:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>CJ제일제당(097950)의 공식 온라인몰 ‘CJ더마켓’이 경쟁사 대비 짧은 적립금 유효기간과 낮은 가격 경쟁력으로 소비자들 사이에서 불만의 목소리가 커지고 있다. CJ제일제당의 자사몰인 CJ더마켓. (사진=CJ더마켓 홈페이지 캡쳐)18일 업계에 따르면 CJ더마켓의 구매 적립금(포인트) 유효기간은 3개월(90일)이다. 이는 주요 식품사 자사몰 중 가장 짧...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성·LG전자, 북미 최대 주방·욕실 전시회서 프리미엄 라인업 대거 선봬</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677808</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677808</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:24:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 삼성전자와 LG전자가 17일부터 19일(현지시간)까지 미국 올랜도에서 열리는 북미 최대 주방·욕실 전시회 ‘KBIS(The Kitchen &amp; Bath Industry Show) 2026’에서 프리미엄 제품 및 설루션을 선보인다고 18일 밝혔다. 삼성전자는 ‘더 나은 일상을 만들다’를 주제로 약 112평 규모의 전시 공간을 마련하고, ‘비스포크 인공지능(AI) 가전’과 럭셔리 빌트인 브랜드 ‘데이코’ 라인업을 선보인다. 올해까지 CES 혁신상을 10회 수상한 ‘비스포크 AI 패밀리허브’ 냉장고는 내부 카메라를 이용해 식재료를 인식하는 ‘AI 비전’ 기능을 탑재했다. 올해는 구글 제미나이를 결합해 인식 가능 대상을 크게 확대했다. 이 밖에도 북미 시장 특화 제품으로 상단 쿡탑과 하단 오븐을 결합한 ‘비스포크 슬라이드인 인덕션 레인지’, 벤트 타입 건조 방식으로 68분 만에 세탁부터 건조까지 완료하는 ‘비스포크 AI 벤트 콤보’ 세탁건조기 등을 만나볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두산에너빌리티-두산스코다파워, 3200억 규모 체코 원전 증기터빈 계약</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218150415973</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218150415973</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:11:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        16일(현지 시간) 체코 프라하에서 열린 체코 두코바니 5&amp;amp;middot;6호기 원전 증기터빈 구매 계약 서명식에서 참석자들이 기념촬영을 하고 있다. 왼쪽부터 카렐 하블리체크(Karel Havl&amp;amp;iacute;ček) 부총리 겸 산업통상부 장관, 손승우 두산에너빌리티 파워서비스BG장, 다니엘 프로차즈카 두산스코다파워 최고운영책임자(COO), 김정관 산업통상부 장관 [사진=두산에너빌리티]
        
        
        두산에너빌리티는 체코 신규 원전 사업인 두코바니 원전 5&amp;amp;middot;6호기에 공급할 증기터빈과 터빈 제어시스템에 대한 3200억원 규모의 계약을 자회사 두산스코다파워와 체결했다고 18일 밝혔다. 지난 16일(현지시간) 체코 프라하에서 열린 계약 서명식은 한국과 체코 양국 산업부 장관이 참석한 가운데 진행됐다.
        
        체코 정부는 지난해 6월 신규 추진 중인 두코바니 5&amp;amp;middot;6호기 원전 건설사업의 본계약을 한국수력원자력과 체결하며 이른바 &amp;amp;#39;팀코리아&amp;amp;#39;와의 협력을 본격화했다. 이번에 체결된 계약은 팀코리아가 체코 현지 기업과 맺는 첫 번째 대규모 협력 계약으로, 사업 초기 단계부터 체코 정부가 강조하는 현지화의 일환이다. 계약 대상은 증기터빈&amp;amp;middot;발전기&amp;amp;middot;터빈 제어시스템으로, 총 2기분을 공급할 예정이다.
        
        두산스코다파워는 150년 이상의 역사를 가진 발전설비 전문 기업으로, 체코&amp;amp;middot;슬로바키아&amp;amp;middot;핀란드 등 3개국에 원전용 증기터빈 26기를 공급한 바 있다. 이번 계약은 두산에너빌리티와 두산스코다파워가 처음으로 협업하는 신규 원전 건설 프로젝트다. 두산에너빌리티 측은 체코 현지 자회사의 풍부한 제작 경험과 자사의 원전 주기기 기술력을 결합해 시너지를 극대화한다는 계획이라 설명했다.
        
        손승우 두산에너빌리티 파워서비스BG장은 &amp;amp;quot;이번 계약은 체코 신규 원전 사업에 국내 원전 기술과 현지 제조 역량을 모아 시너지를 창출하는 의미 있는 사례&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;두산스코다파워와 긴밀히 협력해 체코 원전 프로젝트를 성공적으로 완수하고, 이를 통해 체코 전력산업 발전에 기여할 수 있도록 최선을 다하겠다&amp;amp;quot;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보스턴다이내믹스, CEO에 이어 부사장도 사임…본격 체질개선</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02542006645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02542006645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:54:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>현대차그룹 로보틱스 자회사 보스턴다이내믹스의 연구개발 담당 부사장이 사임했다. 최근 로버트 플레이터 최고경영자(CEO)가 사임 의사를 밝힌 가운데, 기업공개(IPO)를 앞두고 체질 개선이 본격 이뤄지는 게 아니냐는 해석이 나온다.스콧 쿠인더스마(Scott Kuindersma) 보스턴다이내믹스 로봇 연구부문 부사장(사진=보스턴다이내믹스)18일 완성차 업계에...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[크레딧 체크포인트]한화에너지, 차입금 감소에도 안심 이르다…핵심지표는 ‘투기급’</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02528886645351832</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02528886645351832</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:46:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한화에너지가 자산 효율화를 통해 차입금을 축소하며 재무부담을 낮췄지만, 주요 재무지표가 여전히 BBB급에 머물러 있어 추가적인 개선이 필요하다는 지적이 나온다. 특히 태양광 사업의 높은 실적 변동성과 주력 계열사의 업황 부진이 겹치면서 신용등급 하방 압력을 키우고 있다는 분석이다. 향후 태양광 자산 매각 계획의 이행 여부와 석유화학 업황 회복 속도, 추가...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, KBIS 2026서 AI 프리미엄 빌트인 가전 선봬</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218104514829</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218104514829</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:57:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자 직원이 미국 플로리다주 올란도에서 열린 북미 최대 규모의 주방∙욕실 전시회 &amp;amp;#39;KBIS 2026&amp;amp;#39;에서 럭셔리 빌트인 &amp;amp;#39;데이코(Dacor)&amp;amp;#39; 와인존을 소개하고 있다. [사진=삼성전자]
        
        
        
        
        
        삼성전자가 북미 최대 규모의 주방&amp;amp;middot;욕실 전시회 KBIS 2026에 참가해 인공지능(AI) 기반 가전과 럭셔리 빌트인 제품을 앞세워 미국 시장 공략에 나섰다.
        
        삼성전자는 17~19일까지(현지시간) 미국 플로리다주 올란도에서 열린 KBIS 2026에 참가해 &amp;amp;#39;비스포크 AI 가전&amp;amp;#39;과 럭셔리 빌트인 브랜드 &amp;amp;#39;데이코(Dacor)&amp;amp;#39; 라인업을 선보였다고 18일 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        KBIS는 글로벌 650여개 업체가 참가하는 북미 최대 규모의 주방&amp;amp;middot;욕실 전시회다. 올해 행사는 올란도 오렌지카운티 컨벤션센터에서 열렸다.
        
        삼성전자는 &amp;amp;#39;더 나은 일상을 만들다&amp;amp;#39;를 주제로 320㎡(약 112평) 규모의 전시 공간을 마련했다. 냉장고와 세탁건조기 등 한층 고도화된 AI 기술을 탑재한 최신 비스포크 AI 가전을 공개했다.
        
        데이코의 프리미엄 빌트인 디자인을 강조한 전시 연출을 통해 고급 주거 공간과의 조화도 부각했다. 굴곡진 벽면에 컬럼(Column) 냉장고를 완전히 숨기는 방식으로 가전과 인테리어가 자연스럽게 연결되는 디자인을 구현했다.
        
        관람객 참여형 체험 행사도 운영했다. 전시장 입구에서 촬영한 관람객 사진을 드로잉 로봇이 스케치해 스티커로 제작했다. 관람객들이 이를 벽면에 부착하면 &amp;amp;#39;더 나은 일상을 만들다&amp;amp;#39; 문구가 완성되는 방식이다.
        
        삼성전자 관계자는 &amp;amp;quot;맞춤형 AI 기술과 럭셔리 디자인을 결합한 미국 특화 가전을 통해 현지 시장 공략을 강화해 나갈 계획&amp;amp;quot;이라고 전했다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자, 지난해 OLED TV 판매량 200만대···글로벌 1위 굳건</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218102008808</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218102008808</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:32:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        삼성전자의 OLED TV [사진=삼성전자]
        
        
        
        
        삼성전자가 유기발광다이오드(OLED) TV 시장에서 글로벌 최대 판매량을 기록하며 시장 주도권을 이어가고 있다.&amp;amp;nbsp;
        
        18일 글로벌 시장조사기관 옴디아에 따르면 삼성전자는 지난해 약 200만대의 OLED TV를 판매했다. 2022년 출시 이후 가장 많은 판매 실적이다. 연간 판매 증가율도 2024년 대비 업계에서 가장 높은 38.1%를 달성했다.
        
        삼성전자의 OLED TV는 프리미엄 제품에 대한 마케팅 집중과 다양한 제품군 출시로 소비자 공략이 통했다는 분석이다.&amp;amp;nbsp;
        
        영상을 시청할 때 빛 반사와 눈부심을 줄여 좀 더 선명한 화질을 구현하는 &amp;amp;#39;글레어 프리(Glare Free)&amp;amp;#39; 기술에 대한 시장 호응이 높았다. 또 강력한 게이밍 성능도 게임 매니아에게 인기를 끌었다는 설명이다.
        
        최근 미국 유력 소비자 매체 컨슈머리포트는 삼성전자의 OLED TV 모델을 &amp;amp;#39;최고의 TV&amp;amp;#39;로 선정하면서 시장에서 긍정적인 반응을 얻고 있다고 평가했다.&amp;amp;nbsp;&amp;amp;nbsp;
        
        삼성전자는 올해도 OLED TV의 인기를 주도하겠다는 방침이다. 특히 2026년형 신제품 OLED TV의 경우 엔비디아로부터 &amp;amp;#39;지싱크 호환(G-SYNC Compatible)&amp;amp;#39; 인증을 받았다. 디스플레이 주사율을 그래픽카드의 프레임 속도와 동기화하는 기술로&amp;amp;nbsp; 게이머들에게는 필수 기능으로 꼽힌다.&amp;amp;nbsp;
        
        예술 작품 구독 서비스인 &amp;amp;#39;삼성 아트 스토어&amp;amp;#39;를 일부 OLED TV에도 처음으로 적용해 디스플레이를 통한 예술적 경험을 제공할 예정이다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;현대차, 제조 현장 적용할 AI 로봇 기술 우위...수익성·윤리문제 등 과제도&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218095233789</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218095233789</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:27:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        Graphics by AJP Song Ji-yoon[이미지=아주경제 DB]
        
        
        
        
        인공지능(AI) 로봇이 제조 패러다임의 혁신을 불러와 산업 공정 전반의 효율성을 극대화할 것으로 기대되는 가운데 자동차 업계의 확장성이 크다는 분석이 나왔다.
        
        자동차에 이미 적용된 고도의 제어 및 주행기술이 로보틱스 분야와 융합될 경우 사업 분야가 인간의 모든 이동 영역으로 확대돼 차세대 모빌리티 생태계 확장에 결정적으로 기여할 수 있다는 설명이다.
        
        다만 상용화를 위해선 비용 절감과 생산성 향상, 데이터 축적 및 윤리 문제도 해결해야 한다는 지적이다.
        
        18일 한국수출입은행 해외경제연구소는 이러한 내용의 &amp;amp;#39;자동차 업계의 AI 로보틱스 산업 진출 현황과 위험 요인&amp;amp;#39; 보고서를 공개했다.&amp;amp;nbsp;
        
        해당&amp;amp;nbsp;보고서에 따르면 글로벌 AI 로보틱스 시장은 2034년까지 연평균 46% 성장해 3759억달러(544조원) 수준까지 확대될 것으로 전망된다.
        
        현재&amp;amp;nbsp;AI 로보틱스 시장은 현대차, 테슬라 등 자동차 업계가 주도하고 있다. 현대차의 아틀라스는 산업 현장 적용을 목표로 제조 공정 중심의 기능 고도화에, 테슬라의 옵티머스는 범용 AI 로보틱스 개발을 통해 시장 주도권을 선점하려는 전략을 고수하고 있다.
        
        우선 테슬라는 자체 알고리즘을 로봇 시스템에 통합해 로봇이 환경을 인지하고 판단하는 지능형 제어 시스템을 제조현장에 단계적으로 구현하겠다는 목표다.
        
        테슬라는 실시간 주행 데이터를 옵티머스에 학습시키고 있으며, 로보틱스 대량 생산을 통해 노동력 대체 시장 선점 전략을 추진하고 있다. 현재 테슬라 공장에 배치된 옵티머스는 배터리 셀 이동 등 실무 공정에 투입, 자율 판단 능력을 고도화하는 데 활용되고 있다.
        
        현대차의 오픈 API 전략은 다양한 파트너사가 자유롭게 참여하고 공생할 수 있는 플랫폼 확장 구조를 체택하고 있다. 엔드투엔드 벨루체인은 자체 수요에 기반한 실전 데이터를 직접 확보하고, 단계별 데이터 간의 수직 계열화 체계를 구축해 자체 지능형 모빌리티 시장을 선점할 수 있는 강력한 확장 가능성을 지난다는 게 보고서 분석이다. 엔드투엔드 벨류체인은 제품&amp;amp;middot;서비스가 고객에게 전달하기까지의 전 과정을 한 번에 통합&amp;amp;middot;관리하는 공급망을 말한다.
        
        현대차는 오는 2030년까지 AI 로보틱스 분야에 50조5000억원을 투자할 예정으로, 이는 테슬라의 AI 투자비인 13조5000억원을 상회한다. 현대차는 미국 내 연간 3만대 규모의 로봇 전용 공장도 건설 중이다.
        
        보고서는 현대차가 개발하는 아틀라스의 가격을 13만달러로 예상하며, 도입 후 2년 내 투자비를 회수할 것이라고 내다봤다.
        
        또 아틀라스가 생산 현장에 투입될 경우 조립 공정의 효율화를 통한 최대 3배 수준의 생산성을 확보할 것으로 기대했다.
        
        보고서는 &amp;amp;quot;현대차는 아틀라스(보스톤 다이내믹스) 기술 인수를 통해 AI 로보틱스 제어 기술을 내재화하고, 확보된 기술력을 현장에 적용하는 실전형 전략을 통해 단순 기계적 이동을 넘어 제조 현장의 무인화 전환을 추진하고 있다&amp;amp;quot;면서 &amp;amp;quot;고성능 AI 로보틱스가 이런 과정에서 핵심적인 역할을 수행할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
        
        다만 이를 위해 극복할 과제도 많다.&amp;amp;nbsp;현대차는 오픈 API 전략을 통해 언어적 추론 능력을 내재한 시각-언어-행동 모델(VLA)을 이식할 수 있는 유연성을 확보했으나 실시간으로 축적되는 데이터의 절대량이 충분하지 않아 AI의 자가 학습 속도에 제약이 따른다는 게 보고서 지적이다.
        
        복잡한 상황에서 발생하는 오작동 리스크, 돌발 상황에 대한 데이터 축적, 기술적 제약으로 인해 실제 수익 창출 지연, 인간과 협업이 가능한 AI 로보틱스의 운용 범위 등은 여전한 과제다.&amp;amp;nbsp;
        
        보고서는 &amp;amp;quot;AI 로보틱스는 특정 시나리오를 벗어난 상황에 대한 대응이 제한적이고, 초기 투자 비용이 높아 단기 수익성에 큰 부담으로 작용한다&amp;amp;quot;면서&amp;amp;nbsp; &amp;amp;quot;아울러 인간과 협업하는 AI 로보틱스의 책임 소재가 명확히 정립되지 않아 사고 발생 시 제조사와 운용사 간의 법적 분쟁 및 보상 체계에 대한 어려움도 예상된다&amp;amp;quot;고 지적했다.
        
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대차, 美 친환경차 누적판매 100만대 돌파…하이브리드 75%</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218102456812</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218102456812</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:25:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        현대차 팰리세이드.[사진=현대차]
        
        
        현대자동차가 미국 시장에서 친환경차 누적 판매 100만대를 돌파했다.
        
        18일 현대차에 따르면 현대차는 2011년 미국 시장에서 쏘나타 하이브리드 판매를 시작한 이래 지난 1월까지 하이브리드차와 전기차, 수소차를 포함한 친환경차를 총 101만4943대를 판매한 것으로 나타났다.
        
        현대차의 친환경차 판매량은 2021년 전년 대비 3배 이상인 7만5009대를 기록한 이래 2022년 9만8443대, 2023년 15만9549대 등 큰 폭으로 증가하고 있다.
        
        2024년에는 20만4115대로 연간 판매 20만대를 처음으로 돌파했다. 현대차의 미국 판매량에서 친환경차가 차지하는 비중도 22.4%로, 처음으로 20%를 넘었다.
        
        지난해에도 25만9419대로 연간 최다 판매량을 기록하며 친환경차 판매 비중을 26.4%까지 끌어올렸다. 현대차가 미국에서 판매한 차량 4대 중 1대는 친환경차인 셈이다.
        
        올해도 지난 1월 친환경차 판매량은 1만7408대로 전년 동월 대비 30% 이상 늘었고, 1월 기준 역대 최다 판매량을 기록했다.
        
        친환경차 유형별 누적 판매량을 보면 하이브리드차가 75만9359대로 75%의 비중을 차지했다. 전기차(25만3728대), 수소전기차(1856대)가 뒤를 이었다.
        
        미국 친환경차 시장에서 가장 많이 팔린 현대차 모델은 투싼 하이브리드였다. 투싼 하이브리드는 2021년 미국서 첫선을 보인 뒤 지난 1월까지 23만3793대가 판매됐다. 이어 쏘나타 하이브리드(20만5420대), 아이오닉5(15만618대) 등의 순이었다.
        
        현재 현대차가 미국 시장에서 판매하고 있는 친환경차는 하이브리드 4종, 전기차 7종, 수소전기차 1종 등이다.
        
        이중 지난해 현지에서 출시된 팰리세이드 하이브리드 모델은 현대차의 차세대 하이브리드 시스템 등에 대한 높은 평가로 지난 1월 &amp;amp;#39;2026 북미 올해의 차&amp;amp;#39; 유틸리티 부문을 수상하기도 했다.
        
        현대차는 앨라배마공장(HMMA)과 &amp;amp;#39;현대차그룹 메타플랜트 아메리카(HMGMA)&amp;amp;#39;에서 친환경차 생산을 늘리고 있다. 지난해 두 공장의 친환경차 판매량은 13만2533대로 친환경차 양산 첫해인 2022년 대비 50배가량 증가했다.
        
        현대차는 전기차 생산 거점인 HMGMA에 혼류 생산 체제를 도입해 하이브리드 차종을 추가로 생산할 예정이다. 연간 생산 규모도 현재 30만대에서 50만대로 확대할 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG전자, 美 주방·욕실 전시회 &apos;KBIS 2026&apos; 참가···SKS 런드리 첫 공개</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218100409796</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218100409796</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:19:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        LG전자가 17~19일(현지시간) 미국 올랜도에서 열리는 북미 최대 주방&amp;amp;middot;욕실 전시회 &amp;amp;#39;KBIS 2026&amp;amp;#39;에 참가해 빌트인 가전 &amp;amp;#39;SKS&amp;amp;#39; 등 맞춤형 프리미엄 제품과 솔루션을 선보인다. [사진=LG전자]
        
        
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        LG전자가 17~19일(현지시간) 미국 올랜도에서 열리는 북미 최대 주방&amp;amp;middot;욕실 전시회 &amp;amp;#39;KBIS 2026&amp;amp;#39;에 참가해 주택과 고객의 일상을 바꾸는 맞춤형 프리미엄 제품과 솔루션을 선보인다고 18일 밝혔다.
        
        올해로 62회를 맞이한 KBIS는 미국주방욕실협회(NKBA)가 주관하는 전시회로 가전, 가구, 인테리어 등 약 700개 브랜드가 참가해 최신 홈 트렌드 신제품과 솔루션을 공개한다.&amp;amp;nbsp;
        
        LG전자는 이번 전시에서 1003㎡(약 303평) 규모의 부스를 설치했다. 초프리미엄 빌트인 가전 브랜드 &amp;amp;#39;SKS&amp;amp;#39;와 &amp;amp;#39;LG 시그니처&amp;amp;#39; 등 프리미엄 가전과 북미 기업과기업간거래(B2B) 시장을 겨냥한 건물 관리 플랫폼 &amp;amp;#39;LG 씽큐 프로&amp;amp;#39; 등을 선보인다.
        
        LG전자는 이번 전시에서 SKS 런드리 솔루션을 최초 공개한다.&amp;amp;nbsp;주방을 넘어 세탁실까지 초프리미엄 가전 경험을 확장한다는 계획이다. 차별화된 옷감 케어 기술, 6.8인치 액정디스플레이(LCD) 기반의 직관적 사용자경혐(UX), 공간을 완성하는 세련된 디자인을 갖췄다.
        
        대표 제품인 29인치 SKS 워시콤보는 딥러닝 기반 인공지능(AI) 제어로 드럼의 회전 속도를 정밀하게 조절해 LG전자만의 6모션 세탁&amp;amp;middot;건조 성능을 구현한다.
        
        LG전자는 북미 고객을 대상으로 조사한 프리미엄 가전 트렌드를 반영해 △아이코닉 △테일러드 △심리스 등 세 가지 디자인 컬렉션으로 프리미엄 가전 LG 시그니처도 전시한다.
        
        아이코닉 컬렉션은 골드 라인을 더한 메탈 외관으로 북미 고객들이 가장 선호하는 메탈이 주 소재로 사용됐다. 개성을 추구하는 고객을 위한 테일러드 컬렉션은 그린, 화이트 등 주변 인테리어와 조화를 이루는 컬러를 강조했다.
        
        올해로 10주년을 맞아 AI로 성능과 사용 편의성을 업그레이드한 LG 시그니처는 주방 가전 라인업을 대폭 늘리며 제품군을 10개로 확대했다.
        
        
        백승태 LG전자 HS사업본부장 부사장은 &amp;amp;quot;AI로 진화한 SKS와 LG 시그니처 등 선택의 폭 넓힌 프리미엄 가전으로 북미 고객에게 한층 품격 높은 사용 경험을 제공할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 말 국내 항공기 441대…15%는 기령 20년 넘어</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218100629798</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218100629798</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:08:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=대한항공]
        
        
        국내 항공사들이 보유한 항공기가 지난해 말 기준 약 450대에 달한 것으로 나타났다.
        
        18일 국회 국토교통위원회 소속 이연희 더불어민주당 의원이 국토교통부를 통해 국적 항공사 12곳으로부터 제출받은 &amp;amp;#39;항공기 보유 현황 및 도입 계획&amp;amp;#39;에 따르면 지난해 말 항공사들은 여객기 401대, 화물기 40대 등 총 441대의 항공기를 보유한 것으로 집계됐다.
        
        1년 전(416대)에 비해 여객기는 27대 늘었고, 화물기는 2대 줄어 전체적으로 25대가 증가했다.
        
        국내 항공사들이 운용하는 항공기는 2019년 414대에서 코로나19 팬데믹 기간인 2021년 366대로 줄었다가 엔데믹 이후 여객 증가세 대응과 신생 항공사들의 성장으로 2022년 370대, 2023년 393대 등 꾸준히 늘어나고 있다.
        
        항공사별로 보면 대한항공이 지난해 말 167대(여객 144대, 화물 23대)로, 1년 새 2대 늘었다. B777 총 45대, B787 27대, B737 24대, A321 19대 등이다.
        
        대한항공과 합병을 앞둔 아시아나항공은 여객기만 68대를 운용해 전년 대비 15대 줄였다. 아시아나항공은 지난해 8월 화물 사업부를 화물 전용 항공사 에어제타(옛 에어인천)에 매각했다.
        
        저비용항공사(LCC) 중에서는 티웨이항공이 여객기 46대를 보유해 가장 큰 규모의 기단을 갖췄다. 보잉의 차세대 항공기 B737-8을 도입한 영향 등으로 전년과 비교해 8대 늘었다.
        
        제주항공은 전년에 비해 4대 늘어난 45대(여객 43대, 화물 2대)를 보유해 뒤를 이었다. 제주항공은 여객기 사고 이후 기단 현대화에 집중하며 보유 항공기 대수를 크게 확대하지 않고 있다.
        
        한진그룹 산하 LCC 3사인 진에어와 에어부산, 에어서울은 각각 여객기 31대, 21대, 6대로 보유 기단 규모를 유지했다.
        
        이스타항공은 지난해 B737-8 5대를 추가 도입하며 여객기 20대로 기단 규모를 키웠다. 에어제타는 아시아나항공에서 이관받은 B747 10대, 보잉 767 1대 등 11대를 더해 화물기만 15대를 보유했다.
        
        이어 에어로케이와 에어프레미아는 여객기를 각 9대 보유해 전년 대비 3대씩 늘렸다. 지난해 9월 운항을 시작한 신생 항공사 파라타항공은 4대를 운용하고 있다.
        
        한편 지난해 국내 항공기 중 67대(15.2%)는 기령 20년이 넘어 국토부의 특별 관리 대상인 경년 항공기인 것으로 집계됐다. 이런 항공기는 대한항공(28대), 에어제타(15대), 진에어(8대), 제주항공(6대), 아시아나항공(5대), 에어로케이(3대), 에어부산(2대) 등이었다.
        
        항공사들은 위험 우려를 줄이고 승객 만족도와 연비 효율성을 높이기 위해 신형 항공기를 도입하고 노후 항공기는 내보내면서 기단 체질을 개선하고 있다. 올해는 총 55대를 새로 들여오고 노후 항공기 등 32대는 처분할 예정이라고 국토부에 보고했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에쓰오일, 전자영수증 발급 누적 건수 168만 건 돌파</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218095208787</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218095208787</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 10:00:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        에쓰오일, 전자영수증 발급 [사진=에쓰오일]
        
        
        에쓰오일(S-OIL)은 정유사 최초로 도입한 전자영수증 연계 탄소중립포인트 적립 서비스가 고객들의 적극적인 참여에 힘입어 전자영수증 발급 누적 건수&amp;amp;nbsp;168만 건을 돌파했다고 18일 밝혔다.
        
        해당 서비스는&amp;amp;nbsp;2023년&amp;amp;nbsp;3월 에쓰오일이 한국환경산업기술원과의 협업으로 시작한 생활 실천형 친환경 캠페인으로,&amp;amp;nbsp;주유 고객이 전자영수증을 발급받으면 건당&amp;amp;nbsp;10원의 탄소중립포인트를 적립해 준다. 종이영수증&amp;amp;nbsp;1장을 줄일 때마다 약&amp;amp;nbsp;1.7g의 탄소 배출 저감과&amp;amp;nbsp;0.7g의 쓰레기 배출 감소 효과가 있는 것으로 알려져 있어,&amp;amp;nbsp;고객의 일상 속 작은 실천이 환경 보호로 이어지고 있다.
        
        에쓰오일에 따르면,&amp;amp;nbsp;자체 모바일 앱 &amp;amp;#39;MY S-OIL&amp;amp;#39;을 통한 전자영수증 발급 건수는 서비스 초기인&amp;amp;nbsp;2023년&amp;amp;nbsp;19만 건에서&amp;amp;nbsp;2026년 현재 누적&amp;amp;nbsp;168만 건으로 꾸준한 증가세를 보이고 있다.
        
        탄소중립포인트 서비스 참여 방법은 간단하다. &amp;amp;#39;MY S-OIL&amp;amp;#39; 앱 설치 후 로그인해 전자영수증 받기를 선택하고,&amp;amp;nbsp;탄소중립포인트 공식 홈페이지 회원가입 절차를 거치면 누구나 참여할 수 있다.&amp;amp;nbsp;적립된 포인트는 현금처럼 사용할 수 있다.
        
        또 전자영수증은 모바일 앱을 통해 안전하게 저장∙관리되며,&amp;amp;nbsp;실물 영수증 없이도 빠른주유 결제,&amp;amp;nbsp;보너스포인트 확인,&amp;amp;nbsp;주유 실적 조회가 가능하다.
        
        에쓰오일&amp;amp;nbsp;관계자는 &amp;amp;quot;전자영수증은 고객 편의성과 환경 보호를 동시에 실현할 수 있는 대표적인&amp;amp;nbsp;ESG&amp;amp;nbsp;실천 사례이며,&amp;amp;nbsp;앞으로도 디지털 기반 친환경 서비스 확대를 통해 고객과 함께 지속가능한 가치를 만들어 나가겠다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역대급 판매량’ 삼성전자, 작년 글로벌 시장서 OLED TV ‘200만대’ 팔았다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677667</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677667</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:42:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 전 세계 TV 시장 1위인 삼성전자가 올레드(OLED·유기발광다이오드) TV 시장에서도 역대급 판매량을 달성하며 존재감을 드러내고 있다. 18일 글로벌 시장조사기관 옴디아에 따르면 삼성전자는 작년 한 해 약 200만대의 OLED TV를 판매했다. 이는 2022년 출시 이후 가장 많은 판매량이다. 연간 판매 증가율도 2024년 대비 업계에서 가장 높은 38.1%를 기록했다. 프리미엄 라인업에 대한 마케팅 집중과 다양한 OLED 라인업 출시를 통한 소비자 공략이 판매량 호조세로 이어졌다는 게 업계의 분석이다. 삼성 OLED TV는 최근 미국 유력 소비자 매체 ‘컨슈머리포트’에서도 QN65S90F, QN65S95F, QN65S90D, QN65S95D 등 OLED TV 모델이 ‘최고의 TV’로 선정되며 시장에서 긍정적인 반응을 얻고 있다. 삼성전자는 OLED TV의 인기를 올해도 이어 간다는 전략이다. 2026년형 삼성 OLED TV의 경우 전 라인업에서 엔비디아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제네시스, PGA 투어 타이틀 스폰서십 2030년까지 연장…정의선 &amp;amp;quot;대회 유산 계승할 것&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218093122776</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218093122776</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:34:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        (왼쪽부터) 타이거 우즈, 정의선 현대차그룹 회장, 브라이언 롤랩 PGA투어 CEO [사진=현대차]
        
        
        제네시스 브랜드가 미국프로골프협회(PGA) 투어 토너먼트 대회인 &amp;amp;#39;제네시스 인비테이셔널&amp;amp;#39; 타이틀 스폰서십을 오는 2030년까지 이어간다.&amp;amp;nbsp;
        
        제네시스는 17일(현지시간) 미국 캘리포니아주 리비에라 컨트리 클럽에서 PGA 투어, 타이거 우즈 재단과 함께 &amp;amp;#39;제네시스 인비테이셔널&amp;amp;#39; 재계약 조인식을 열고 타이틀 스폰서십을 2030년까지 연장하기로 했다고 밝혔다.
        
        이날 행사에는 브라이언 롤랩 PGA 투어 최고경영자(CEO)와 제네시스 인비테이셔널 운영 주체인 타이거 우즈 재단의 타이거 우즈 선수, 제네시스 인비테이셔널 타이틀 스폰서인 현대자동차그룹 정의선 회장, 장재훈 부회장, 현대차 호세 무뇨스 대표이사 사장, 랜디 파커 북미권역본부장, 제네시스사업본부장 이시혁 전무 등 관계자들이 참석했다.&amp;amp;nbsp;
        
        제네시스 인비테이셔널은 지난 1926년 창설된 &amp;amp;#39;LA 오픈&amp;amp;#39;이 전신으로, 올해 100년의 역사와 전통을 자랑한다. 세계적인 골프 선수 잭 니클라우스의 프로 데뷔, 타이거 우즈의 첫 PGA 출전 등 골프 역사에서 중요한 순간들을 장식해온 유서 깊은 PGA 투어 대회다.
        
        제네시스는 2017년 &amp;amp;#39;제네시스 오픈&amp;amp;#39; 타이틀 스폰서로 참여한 이후 2020년 &amp;amp;#39;제네시스 인비테이셔널&amp;amp;#39; 대회로 격상되는 과정을 함께 했다.
        
        브라이언 롤랩 PGA 투어 CEO는 &amp;amp;quot;PGA 투어는 제네시스가 세계 최고의 선수들이 실력을 겨루는 제네시스 인비테이셔널을 지속적으로 지원해 준 것에 대해 자랑스럽게 생각한다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        타이거 우즈 선수는 &amp;amp;quot;제네시스와 함께한 기간은 대회를 발전시킬 새로운 방법을 찾을 수 있는 기회였다&amp;amp;quot;면서 &amp;amp;quot;제네시스 인비테이셔널은 물론 타이거 우즈 재단에 대한 지속적인 관심과 지원에 감사드린다&amp;amp;quot;고 전했다.
        
        정의선 현대차그룹 회장은 &amp;amp;quot;PGA 투어, 타이거 우즈 선수, 타이거 우즈 재단과의 파트너십을 확대하고 2030년까지 제네시스 인비테이셔널 후원을 이어갈 수 있어 매우 뜻깊게 생각한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;100년이란 전통을 이어온 제네시스 인비테이셔널은 골프가 지켜온 품격과 헤리티지를 상징하는 대회이자 제네시스 브랜드가 추구하는 진정성, 존중, 탁월함의 가치를 함께 보여주는 무대&amp;amp;quot;라고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        정 회장은 이어 &amp;amp;quot;이 역사적인 이정표를 계기로 파트너들과 함께 대회의 유산을 계승해 나가고, 골프를 넘어 지역사회와 미래 세대를 위한 가치 창출에 기여하겠다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        제네시스는 앞서 지난해 5월 PGA투어와 2030년까지 첫 공식 자동차 후원 협약을 체결한 데 이어 같은해 7월 &amp;amp;#39;제네시스 스코티시 오픈&amp;amp;#39; 타이틀 스폰서십을 2030년까지 연장하는 등 글로벌 골프 스폰서십을 통한 제네시스 브랜드 인지도를 꾸준히 제고하고 있다.
        
        타이틀 스폰서십 재계약 이후 열리는 &amp;amp;#39;2026 제네시스 인비테이셔널&amp;amp;#39;은 창설 100주년을 기념해 올해로 개장 100주년을 맞은 리비에라컨트리 클럽에서 19일(현지시간) 개막해 22일까지 열린다. 총 상금은 2000만 달러로, 우승자에게는 상금 350만 달러와 함께 GV80 쿠페 블랙 모델이 부상으로 수여된다.
        
        한편 제네시스는 이번 대회에서 △GV60 마그마 모델 △엑스 그란 이퀘이터 콘셉트 △GV70 전동화 모델 △GV80 쿠페 등 총 18대의 차량을 제네시스 라운지, 제네시스 스카이박스 등 주요 거점에 전시해 갤러리 및 TV 중계 시청자들에게 제네시스의 우수한 상품성을 알릴 계획이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 사내 메신저에 &apos;안심 대화&apos; 도입… &amp;amp;quot;북붙·캡처 등 제한&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260218092933775</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260218092933775</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:32:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=삼성전자]
        
        
        
        삼성전자를 비롯한 삼성 계열사가 임직원들이 공통적으로 사용하는 사내 메신저에 &amp;amp;#39;안심 대화&amp;amp;#39; 기능이 도입됐다. 내부 문건 부문별 확산을 차단하기 위한 조치다.
        
        18일 업계에 따르면 삼성전자 등 삼성 주요 계열사는 최근 임직원용 메신저 공지를 통해 &amp;amp;#39;사내 메신저에 개인정보 보호를 위한 안심 대화방 기능을 도입했다&amp;amp;#39;고 안내했다.
        
        회사 측은 해당 기능과 관련해&amp;amp;quot;사내 업무 정보 및 개인 프라이버시 보호를 위해 대화방 메시지를 외부로 유출되지 않도록 안전하게 보호한다&amp;amp;quot;라고 설명했다.
        
        이 기능을 활성화하면 메신저 상단에 &amp;amp;#39;안심 대화&amp;amp;#39; 문구가 표시되며, 대화 내용의 복사&amp;amp;middot;붙여넣기와 전달 기능이 제한된다.
        
        화면 캡처도 차단되고, 메신저 대화 내용을 PC에 별도로 저장할 수 없도록 설정된다. 사실상 외부 공유를 원천적으로 막는 구조다.
        
        안심 대화 기능은 최근 내부 회의 자료나 회사 지시사항 등이 무분별하게 외부로 유출되는 사례가 잇따른 데 대한 대응으로 풀이된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정의선, 타이거우즈와 동행 ‘쭉’…PGA 투어 타이틀 스폰서십 2030년까지 연장</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677660</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677660</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:30:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 제네시스가 PGA(미국프로골프협회) 투어 토너먼트 대회인 ‘제네시스 인비테이셔널’ 타이틀 스폰서십을 2030년까지 이어간다. 제네시스는 17일(현지시간) 미국 캘리포니아주 리비에라 컨트리 클럽에서 PGA투어, 타이거 우즈 재단과 함께 ‘제네시스 인비테이셔널’ 재계약 조인식을 열고 타이틀 스폰서십을 2030년까지 연장하기로 했다고 18일 밝혔다. 이날 행사에는 브라이언 롤랩 PGA투어 최고경영자(CEO)와 제네시스 인비테이셔널 운영 주체인 타이거 우즈 재단의 타이거 우즈 선수, 제네시스 인비테이셔널 타이틀 스폰서인 현대차그룹 정의선 회장, 장재훈 부회장, 현대차 호세 무뇨스 대표이사 사장, 랜디 파커 북미권역본부장, 제네시스사업본부장 이시혁 전무 등 관계자들이 참석했다. 제네시스 인비테이셔널은 지난 1926년 창설된 ‘LA 오픈’이 전신으로, 올해 100년의 역사와 전통을 자랑한다. 세계적인 골프 선수 잭 니클라우스의 프로 데뷔, 타이거 우즈의 첫 PGA 출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 말 국내 항공기 441대…67대는 기령 ‘20년’ 넘어</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677650</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677650</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 09:19:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 국내 항공사들은 지난해 말 기준 약 450대의 항공기를 보유한 것으로 나타났다. 18일 국회 국토교통위원회 소속 더불어민주당 이연희 의원이 국토교통부를 통해 국적 항공사 12곳으로부터 제출받은 ‘항공기 보유 현황 및 도입 계획’에 따르면 작년 말 항공사들은 여객기 401대, 화물기 40대 등 총 441대의 항공기를 보유한 것으로 집계됐다. 1년 전(416대)에 비해 여객기는 27대 늘었고, 화물기는 2대 줄어 전체적으로 25대가 증가했다. 국내 항공사들이 운용하는 항공기는 2019년 414대에서 코로나19 팬데믹 기간인 2021년 366대로 줄었다가 엔데믹 이후 여객 증가세 대응과 신생 항공사들의 성장으로 2022년 370대, 2023년 393대 등 꾸준히 늘어나고 있다. 항공사별로 보면 대한항공이 작년 말 167대(여객 144대, 화물 23대)로, 1년 사이 2대 늘었다. B777 총 45대, B787 27대, B737 24대, A321 19대 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브리드 달고 ‘씽씽’…현대차, 美서 친환경차 누적판매 ‘100만대’ 달성</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677640</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677640</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:55:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 현대자동차가 미국 시장에서 하이브리드차량 판매 호조세에 힘입어 친환경차 누적 판매 100만대를 달성했다. 18일 현대차에 따르면 현대차는 2011년 미국 시장에서 쏘나타 하이브리드 판매를 시작한 이래 지난 1월까지 하이브리드차와 전기차, 수소차를 포함한 친환경차를 총 101만4943대를 판매했다. 현대차의 친환경차 판매량은 2021년 전년 대비 3배 이상인 7만5009대를 기록한 이래 2022년 9만8443대, 2023년 15만9549대로 가파른 상승세를 이어가고 있다. 2024년에는 20만4115대로 연간 판매 20만대를 처음으로 돌파했다. 현대차의 미국 판매량에서 친환경차가 차지하는 비중도 22.4%로 20%를 처음으로 넘었다. 지난해 현대차가 미국에서 판매한 차량 4대 중 1대는 친환경차다. 실제로 현대차는 지난해 25만9419대의 친환경차를 판매, 연간 최다 판매량을 기록, 판매 비중을 26.4%까지 끌어올렸다. 올해도 지난 1월 친환경차 판매량은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 관세 ‘직격탄’…韓, 美 수입시장 9위로 두 계단 밀려</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677637</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677637</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:46:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서재근 기자] 한국의 미국 시장 내 입지가 주요 경쟁국보다 위축된 것으로 나타났다. 지난해 미국 트럼프 행정부의 대미 관세 부과가 부정적인 영향을 미친 것으로 풀이된다. 18일 한국무역협회 통계 서비스(K-stat)에 공개된 미국 상무부 수출입 통계를 분석한 결과에 따르면 지난해(1∼11월 기준) 미국은 한국으로부터 1134억달러어치 상품을 수입했다. 이는 전년 같은 기간과 비교해 5.9% 줄어든 수치다. 한국은 지난해 미국 전체 수입의 3.6%를 차지하며 미국의 10대 수입국 중 9위에 위치했다. 이는 전년과 비교하면 2계단 뒤로 밀려난 것으로 대만과 아일랜드에 순위를 내준 것으로 나타났다. 한국은 미국의 도널드 트럼프 행정부 출범하기 직전인 2024년 4.0%의 비중으로 7위를 차지했다. 지난해 기록한 3.6%는 무역협회가 관련 자료를 분석해 관리하는 1988년 이후 가장 낮은 수준이다. 한국은 2009년부터는 15년간 꾸준히 6∼7위 자리를 지켜왔다. 지난해 한국보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 기술유출 사건 기소율 20% 하회…5건 중 4건은 사장 [기술유출 키우는 솜방망이 처벌②]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10677521</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10677521</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박지영·박혜원 기자] #. SK하이닉스 협력업체 부사장 A씨는 2018년부터 SK하이닉스와 협업을 하며 알게 된 HKMG 반도체 제조 기술(신소재를 사용한 최신 반도체 제조 공정 기술)과 반도체 세정 레시피를 중국 반도체 경쟁업체에 유출했다. 2020년부터 약 1년 간의 검찰수사를 거쳐 2021년 1월 구속기소된 A씨는 약 53개월이 지난 2025년 6월에야 대법원으로부터 징역 1년 6개월의 실형을 확정받았다. 범행 시점으로부터 처벌까지 무려 7년이 걸렸다. 기술유출 피해를 입은 기업들은 이에 대한 수사와 재판 과정에서도 고통을 호소하고 있다. 수사 단계에서 발생하는 압수수색 등으로 기업 평판에 타격을 입는 것은 물론, 확정판결까지 통상 4~5년 이상 소요되면서 사법 리스크에 장기 노출되기 때문이다. 그사이 유출된 기술에 대한 보호는 이뤄지지 않아 기업들은 발만 동동 구르고 있다. 18일 경찰청에 따르면 2025년 경찰이 적발한 기술유출 범죄 건수는 179건(국내 유출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일반 형사사건과 동일 취급…전담 재판부 신설해야” [기술유출 키우는 솜방망이 처벌④]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676707</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676707</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=권제인·박지영 기자] 기술 유출 범죄가 국가 경제와 안보를 위협하는 중대 범죄로 자리 잡았지만, 법원의 전문성 부족으로 무죄 비중이 과도하게 높다는 지적이 제기됐다. 기술 유출 위협이 전방위적으로 커지고 있는 만큼 기술 도둑을 엄벌하기 위해선 재판부의 전문성 강화가 시급하다는 제언이 나온다. 18일 사법정책연구원의 ‘기술 유출 범죄의 심리방식과 양형에 관한 연구’에 따르면 기술 유출 사건은 일반 형사사건 대비 처리 기간이 현저히 길고 무죄율도 높아 제도 개선이 시급한 것으로 나타났다. 보고서에 따르면 2023년 1심 기준 2년을 초과한 사건 비율은 부정경쟁방지법 위반 사건이 15.4%, 산업기술보호법 위반 사건은 40.6%에 달했다. 전체 형사사건에서 2년 초과 사건 비율이 3.82%인 점과 비교하면 현저히 높은 수치다. 평균 처리 기간 역시 길었다. 부정경쟁방지법 위반 구속 사건은 22.6개월, 불구속 사건은 14.7개월 소요돼 전체 형사사건 평균인 4개월, 6.2개월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中에 LNG선 기술 빼돌려도 무죄…도둑보다 집주인 단속 소홀 문제시 [기술유출 키우는 솜방망이 처벌③]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676706</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676706</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박혜원 기자] “보안서약을 한 점은 인정된다. 그러나 특정 기술에 대한 서약은 아니다. …(중략) 따라서, 피해 회사가 비밀을 유지하기 위한 합리적인 노력을 기울였다고 보기는 어렵다.” 이는 2023년 국내 조선 대기업에서 재직한 이력으로 10억원을 받고 중국 경쟁사에 기술 자문을 한 A씨에게 ‘무죄’를 내린 판결문 일부다. A씨는 22년간 대기업에 재직하며 대부분 액화천연가스(LNG) 선박 제조 연구개발 담당 부서에 소속돼 근무했다. 수사 결과 A씨가 회사를 나오며 노트북에 다운로드 받은 LNG 선박 관련 기밀 문서는 52개에 달했다. 업무 관계에 엮여 있던 협력사 임원들에게 연락해 ‘나중에 수주가 잘 되도록 도와주겠다’며 용접 절차가 담긴 파일을 요구하기도 했다. 이후 A씨는 퇴직 3년만인 2019년부터 2020년까지 중국 조선사 2곳에 기술 자문을 해주며 각각 6억원, 4억원을 받았다. 하지만 법원은 ▷A씨와 피해 회사가 보안 서약을 맺긴 했지만, 특정 기술을 지목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 산업기술 유출자 2명 중 1명은 ‘집유’…기업 넘어 경제안보 뿌리째 흔들 [기술유출 키우는 솜방망이 처벌]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676704</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676704</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=권제인·박혜원·박지영 기자] 산업 발달에 따라 글로벌 기술 경쟁이 첨예화되면서 기술 유출은 단순한 기업의 피해를 넘어 국가 경쟁력 위축과 경제 안보 문제로 인식되고 있다. 하지만 이에 대한 처벌은 여전히 솜방망이 수준에 그치면서 사실상 이를 방조하고 있다는 지적이 나온다. 유출로 인한 막대한 피해를 입은 기업들은 제대로 된 보상을 받지 못한 상황에서 눈물을 머금고 다시 연구·개발에 천문학적인 돈을 쏟아 부어야 하는 처지다. 18일 국회 행정안전위원회 소속 이재관 더불어민주당 의원실을 통해 입수한 법무부의 ‘기술 유출 범죄 선고현황’에 따르면 지난해 1심 선고를 받은 기술 유출 범죄 사건 중 60.1%가 무죄 혹은 집행유예로 풀려난 것으로 조사됐다. 법원에서 선고한 전체 143건 가운데 집행유예가 73건으로 가장 많았으며, 무죄는 13건에 달했다. 반면 실형에 처한 사례는 27건에 그쳤고, 재산형(26건)을 합해도 전체 37%에 그쳤다. 국내외에 걸쳐 이뤄지는 기술 유출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다섯 평 자취방서 ‘홈시네마’ 로망이 이뤄졌다 [LG 시네빔 큐브 체험기]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10676699</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10676699</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박지영 기자] ‘LG 시네빔 큐브를 사용하고, 로망이 이뤄졌다.’ 한때 자취방에 빔 프로젝터로 영화와 드라마를 보는 게 로망이었던 적이 있다. 벽 한 면을 스크린 삼아 불을 끄고 영화를 틀어놓으면, 그 순간만큼은 극장이 부럽지 않았다. 문제는 ‘그 순간’에 도달하기까지의 과정이었다. 빔 프로젝터는 생각보다 손이 많이 갔다. 높이를 맞추기 위해서 삼각대를 따로 구매해야 했고, 선명하지 못한 화질 때문에 스크린을 설치해야 하는 번거로움이 있었다. 가장 큰 불편함은 투사각을 맞추는 일이었다. 원하는 화면 크기를 맞추기 위해 본체를 이리저리 옮기다 보면, 영화 시작 전부터 진이 빠졌다. 셋업에만 30분이 훌쩍 넘는 날도 있었다. 낭만을 즐기기 전부터 진이 빠지기 일쑤였다. 결국 편의성을 택해 42인치 스마트 모니터에 스탠드를 결합한 이른바 ‘삼탠바이미’를 들였지만, 이번엔 ‘이동’이 문제였다. 방에서 거실로, 거실에서 침대로 옮길 때마다 다시 자리를 잡아야 했다. 은근히 큰 화</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>