<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"/>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - international</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy international 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 08:09:35 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>트럼프 사위·특사, 이란 회담 직후 美항모 방문…&amp;amp;quot;힘을 통한 평화&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208164842466</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208164842466</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:06:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        스티브 윗코프 특사, 재러드 쿠슈너, 브래드 쿠퍼 사령관이 에이브러햄 링컨호에 탑승해 비행 작전을 참관하고 있다. [사진=로이터&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        도널드 트럼프 미국 대통령의 맏사위 재러드 쿠슈너와 스티브 윗코프 중동 특사가 미군의 에이브러햄 링컨 항공모함 전단을 방문했다.
        
        7일(현지시간) CNN에 따르면 쿠슈너와 윗코프 특사는 이란과의 회담 다음 날인 이날 에이브러햄 링컨 항공모함 전단을 찾았다. 미 고위 당국자는 CNN에 미군의 중동 작전을 총괄 지휘하는 미 중부사령부(CENTCOM)의 브래드 쿠퍼 사령관이 쿠슈너와 윗코프 특사를 항모에 초청했으며, 방문 목적은 미군 장병들을 격려하기 위한 것이라고 전했다.
        
        윗코프 특사는 항모 방문 후 소셜미디어(SNS) 엑스(옛 트위터)에 본인과 쿠슈너, 쿠퍼 사령관이 &amp;amp;quot;에이브러햄 링컨호와 타격단, 제9항모강습비행단 소속 용감한 해군 및 해병대원들을 만났다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 그러면서 &amp;amp;quot;장병들은 우리를 안전하게 지키고 도널드 트럼프 대통령의 &amp;amp;#39;힘을 통한 평화&amp;amp;#39; 메시지를 수호하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;이들에게 감사를 표하고 실제 비행 작전을 참관했다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
        
        앞서 윗코프 특사와 쿠슈너가 참여한 미국 대표단은 지난 6일 오만 수도 무스카트에서 이란 대표단과 핵 문제를 논의했다. 미국과 이란이 8개월 만에 재개한 핵 협상이다.
        
        이번 항모 방문은 미국과 이란의 협상 재개에도 트럼프 행정부가 여전히 중동 지역에서 군사력 증강 상태를 유지하는 사실을 상기시켰다고 CNN은 설명했다. 지역 소식통에 따르면 오만과 이란 측은 쿠슈너와 윗코프 특사의 항모 방문을 미리 인지한 것으로 알려졌다.
        
        CNN은 &amp;amp;quot;미국의 군사적 존재감은 최근 몇 주간 트럼프 대통령이 이란 타격 옵션을 검토하면서 더욱 가속했으나, 검토한 옵션을 실행에 옮기기로 했다는 신호는 아직 보이지 않고 있다&amp;amp;quot;고 전했다.
        
        미국은 최근 이란 당국의 반정부 시위 유혈 진압에 대응해 중동 지역에 항공모함 에이브러햄 링컨호를 전개하는 등 이란 주변으로 군사 자산 배치를 강화해 왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美부통령도 “한국에 감사”…‘韓 초대 의장국’ 포지 뭐길래 [세모금]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672084</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672084</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:05:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국이 지난 4일(현지시간) 방위·첨단 산업에서 필수적인 핵심광물의 공급망을 다변화하기 위한 ‘핵심광물 무역블록’ ‘포지(FORGE) 이니셔티브’을 출범시켰다. 지난해 미중 무역갈등 당시 미국이 중국의 희토류 수출 통제에 타격을 입은 것을 반면교사 삼아 자체적인 핵심 광물 공급망을 구축하려는 움직임이다. 이를 위해 대내적으로 자국 핵심 광물 기업들에 대해 지원책을 내놓는 한편, 동맹 및 우방국을 중심으로 공급망을 안정화해 대중(對中) 의존도를 구조적으로 낮추려는 대외적으론 전략을 추진한 것이다. 특히 이번 무역블록에서 한국이 포지 이니셔티브의 의장국을 올 6월까지 맡기로 하면서 관심이 쏠리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;대표팀은 이코노미, 여신은 전용기?&quot;... &apos;타이슨의 남자&apos;와 밀라노서 &apos;여왕놀이&apos; 논란 [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081322163176</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081322163176</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] &quot;올림픽이 장난인가? 혼자만 여왕 대접이네.&quot;
        2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽이 시작부터 시끄럽다. 빙판 위 실력보다 &apos;돈 자랑&apos;과 &apos;유별난 연애&apos;로 먼저 금메달감 어그로를 끈 선수가 등장했기 때문이다.
        주인공은 &apos;세계에서 가장 섹시한 스케이터&apos;로 불리는 네덜란드의 유타 레이르담(27). 그녀가 동료들을 뒤로하고 남자친구와 함께 &apos;초호화 전용기&apos;를 타고 밀라노에 입성한 사실이 드러나면서, 네덜란드 현지는 물론 전 세계 네티즌들의 공분을 사고 있다.
        사단은 레이르담의 SNS에서 났다. 보통의 국가대표 선수들이 단복을 입고 결의에 찬 모습으로 공항을 나서는 것과 달리, 그녀는 지난 1일 자신의 인스타그램에 오륜기로 화려하게 장식된 개인 전용기 내부 사진을 보란 듯이 올렸다.
        사진 속 풍경은 올림픽 출정식이
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이럴 수가…반토막 됐다” 비트코인, 3년 만에 ‘최악의 한주’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672081</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672081</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:51:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손인규 기자] 지난해 10월 사상 최고가를 돌파했던 가상화폐 시가총액 1위 종목 비트코인이 지난주 그 절반 수준까지 폭락하면서 최악의 한 주를 보냈다. 비트코인 가격은 지난달 31일(현지시간) 9개월여 만에 1개당 8만달러 아래로 내려간 데 이어 지난 5일에는 7만달러선까지 무너지며 15개월 만에 최저를 기록했다. 같은 날 12% 이상 하락, 6만 달러선 붕괴 직전까지 내몰리며 2022년 11월 이후 3년여 만에 최대 단일 낙폭을 보였다. 그러다 이튿날인 6일 17% 급등하며 7만달러선을 회복했다. 다만 이는 1주일 전과 견주면 여전히 약 17%, 한 달 전과 비교하면 약 25% 하락한 수치다. 역대 최고액인 12만6210.5달러를 기록한 지난해 10월 6일 대비로는 약 44% 낮은 가격이다. 가상화폐 시총 2위 종목인 이더리움도 5일 2000달러 선이 붕괴한 데 이어 한때 1745달러까지 떨어졌다가 6일 2000달러 선을 회복했다. 과거에도 비트코인 가격이 급락한 적은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;美해군, 中 견제할 새 거점으로 호주 해군기지 주목&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208161708452</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208161708452</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:33:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        미 해군 버지니아급 핵추진 잠수함(SSN) USS 뉴햄프셔 [사진=로이터&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        미국과 중국이 대만 문제를 둘러싸고 무력 충돌할 경우 호주 서부 해군 기지가 미군 핵추진 잠수함의 핵심 전진기지로 활용될 것이라는 전망이 나왔다.
        
        월스트리트저널(WSJ)은 7일(현지시간) 미 국방부가 대(對)중국 억지력을 강화하기 위해 서호주에 위치한 HMAS 스털링 해군 기지에 최대 4척의 핵잠수함을 순환 배치할 계획이라고 보도했다. 첫 잠수함은 2027년 도착할 예정이다. 이번 배치는 미국&amp;amp;middot;영국&amp;amp;middot;호주 3국 안보 협력체인 &amp;amp;#39;오커스(AUKUS)&amp;amp;#39; 합의의 일환으로, 미국과 호주의 군사 협력이 한층 가속될 전망이다.
        
        미국이 서호주 기지에 주목하는 배경에는 &amp;amp;#39;전략적 보험&amp;amp;#39; 성격이 있다는 평가가 나온다. 미군은 분쟁 발생 시 핵심 전력인 핵잠수함을 전장 인근에 배치할 수 있을 뿐 아니라, 상황 악화 시 안전한 피난처로 활용할 수 있다는 점에서 이점이 크다.&amp;amp;nbsp;
        
        현재 미국은 괌에 잠수함을 배치하고 있으나, 개전 초기 중국의 미사일 공격으로 기지 기능이 마비될 수 있다는 우려가 제기돼 왔다. 반면 스털링 기지는 중국 본토에서 상대적으로 멀어 비교적 안전하면서도 남중국해와 대만해협 등 주요 분쟁 지역 접근성이 뛰어나다는 평가를 받는다.&amp;amp;nbsp;
        
        미 잠수함 부대를 지휘하는 링컨 라이프스텍 해군 준장은 최근 기지를 방문해 &amp;amp;quot;교전 중 함정이 손상되면 (수리 후) 최대한 빨리 전장으로 복귀하는 것이 중요하다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;서호주의 지리적 이점은 괌이나 하와이 진주만의 기능을 보완해 미 해군의 대응 속도를 높여줄 것&amp;amp;quot;이라고 강조했다.
        
        스털링 기지는 미국과 동맹국들이 군사력을 통합해 중국에 &amp;amp;#39;대만 침공은 과도한 대가를 치르게 될 것&amp;amp;#39;이라는 신호를 보내려는 상징적 거점으로도 평가된다. 호주는 이 기지에 약 56억 달러(약 8조2000억원)를 투자해 훈련센터와 주거시설, 잠수함 부두, 방사성 폐기물 처리 시설 등을 확충하고 있으며, 인근 헨더슨 지역에는 약 84억 달러(약 12조3000억원) 규모의 조선&amp;amp;middot;정비 단지가 조성될 예정이다.
        
        다만 호주는 외국 군사기지 설치를 허용하지 않는 원칙을 유지하고 있어 미 핵잠수함 배치는 공식적으로는 &amp;amp;#39;순환 배치&amp;amp;#39;가 될 것으로 보인다. 하지만 미국과 영국의 군 인력 약 1200명이 이 지역으로 이동할 것으로 예상돼 사실상 장기 주둔에 가깝다는 관측이 나온다.
        
        과제도 적지 않다. 핵추진 잠수함 운용 경험이 없는 호주가 2030년대 초반까지 고난도의 정비 역량을 갖출 수 있을지 불확실하다는 지적과 함께, 방사성 폐기물 처리에 대한 지역 주민 우려도 커지고 있다.
        
        정치권에서도 논란이 이어지고 있다. 호주 녹색당의 소피 맥닐 주의원은 &amp;amp;quot;아름다운 해안 마을이 거대한 미국 해군 기지가 되고 있다&amp;amp;quot;며 안보 리스크 증가를 경고했다. 맬컴 턴불 전 호주 총리도 &amp;amp;quot;호주에 미국 잠수함 기지를 두고 정작 우리 잠수함이 없다면 국익에 부합하는지 의문&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;오커스 협정은 호주의 주권을 거대하게 희생시킨 결정&amp;amp;quot;이라고 비판했다.
        
        반면 찬성 측은 일자리 창출과 함께, 호주가 자체 핵잠수함을 확보하기 전까지 안보 공백을 메우는 효과가 크다고 주장하고 있다. 마이크 그린 시드니대 미국연구센터 소장은 &amp;amp;quot;전략적&amp;amp;middot;작전적 측면에서 고민할 필요도 없는 완벽한 선택&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;중국의 미사일 사정권에서 먼 이곳이 실제 전쟁에서 결정적인 차이를 만들 수 있다&amp;amp;quot;고 평가했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;호텔 방 불 켜는 순간 시작&quot;…&apos;180개 몰카&apos; 자랑, 소름 돋는 中불법촬영 실태</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020816141993056</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020816141993056</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:29:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 일부 호텔 객실에 몰래카메라가 설치됐고, 이를 통해 수천 건의 불법 촬영물이 유통되고 있는 것으로 알려졌다. 최근 영국 BBC는 중국 호텔 객실에서 촬영된 수천 건의 몰래카메라 영상이 음란물로 판매되고 있다고 보도했다. BBC는 18개월 동안 추적해 사회관계망서비스(SNS) 텔레그램에서 홍보하고 있는 6개의 서로 다른 웹사이트와 앱 등을 확인했다. 일부 텔레그램 채널 회원 수는 1만명에 달하기도 했으며, 한 플랫폼 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아르헨 정부, 새 물가지수 도입 중단에 &apos;통계 신뢰&apos; 논란</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081601252162</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081601252162</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:22:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 아르헨티나 정부가 국립통계청(INDEC)이 준비한 새 소비자물가지수(IPC) 도입을 전격 중단하면서 물가 관리 성과와 통계의 신뢰성을 둘러싼 논란이 커지고 있다.
        7일(현지시간) 현지매체 페르필은 &quot;아르헨티나 정부가 새 지수 적용이 인플레이션(물가 상승) 안정화 전략에 부담을 줄 수 있다고 판단했지만, 시장과 시민 사이에서는 통계 조작 논란이 재연될 수 있다는 우려가 확산하고 있다&quot;고 보도했다.
        하비에르 밀레이 정부가 도입을 보류한 새 IPC는 INDEC이 2017∼2018년 가계 소비 조사 결과를 바탕으로 설계한 개편 지수다. 기존 방식보다 실제 소비 구조와 생활 필수 비용을 더욱 현실적으로 반영했다는 평가를 받았다.
        현재 INDEC이 사용 중인 소비자물가지수는 2004년 소비 구조를 기준으로 하고 있어, △비디오 대여료 △팩스 기기 △
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호텔 키 꽂자 불법 촬영 시작…&quot;中 몰카 수천건 유통&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01751526645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01751526645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:19:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 일부 호텔 객실 안을 불법 촬영한 영상 수천 건이 조직적으로 유통되는 것으로 나타났다. 7일(현지시간) 영국 BBC 방송은 이른바 ‘몰래카메라 포르노’가 제작과 유통이 불법임에도 중국에서 최소 10년 이상 존재해 왔다며 이를 집중 조명했다. 중국 정부는 지난해 4월 새로운 규제를 도입해 호텔 업주들에게 정기적으로 숨겨진 카메라를 점검하도록 의무화했지...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 왕이, 2월 방한 어려울 듯…일각선 조현 재방중 가능성도</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081544279925</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081544279925</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:04:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 한중 외교당국이 1·4분기 중 외교장관회담 개최를 추진하고 있는 가운데 왕이 중국 공산당 중앙정치국 위원 겸 외교부장의 2월 방한은 어려운 것으로 알려졌다.
        8일 한중관계 소식통에 따르면, 중국 측은 이달 왕 부장의 방한과 관련해 &quot;현실적으로 어렵다&quot;는 판단을 내부적으로 공유하고 있는 것으로 전해졌다. 중국 측은 오는 15~23일 최대 명절인 춘절 연휴와 3월 초 열리는 연례 최대 정치행사인 양회(전국인민대표대회·전국인민정치협상회의) 일정을 주요 배경으로 들고 있다고 한다.
        정협은 다음달 4일, 전인대는 5일 각각 개막하는데, 통상 일주일가량 진행된 관례를 따를 경우 10~11일쯤 폐막할 전망이다. 이러한 일정상 제약으로 준비 기간이 필요한 이달은 물론, 3월 중순 이전까지도 고위급 외교 일정 조율이 쉽지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 &amp;amp;quot;美, 6월 종전 시한 제시…미·러·우 3자 회담도 제안&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208150141415</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208150141415</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:56:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령, 도널드 트럼프 미국 대통령, 블라디미르 푸틴 러시아 대통령 [사진=AFP연합뉴스]
        
        
        볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은&amp;amp;nbsp;7일(현지시간) 미국이 러시아와 우크라이나에 종전 협상 시한으로 오는 6월을 제시했다고 밝혔다.
        
        AP&amp;amp;middot;AFP 통신 등에 따르면 젤렌스키 대통령은 이날 오전 공개한 대언론 담화에서 &amp;amp;quot;미국은 올여름 시작 전까지 전쟁을 끝낼 것을 양측에 제안했으며 이 시간표에 따라 양측에 압력을 행사할 것으로 보인다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;미국은 종전을 위해 모든 것을 할 것이라며 (러시아&amp;amp;middot;우크라이나도) 6월까지 모든 것을 하기를 바란다면서 명확한 일정을 원하고 있다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        젤렌스키 대통령은 또 미국이 미&amp;amp;middot;러&amp;amp;middot;우크라이나 3자 회담을 처음으로 미국에서 다음 주 개최하자고 제안했다며, 장소로는 플로리다주 마이애미가 거론되고 있다고 밝혔다. 우크라이나는 해당 회담에 참석할 방침이라고 덧붙였다.
        
        하지만 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 다음 3자 회담을 미국에서 열 계획은 없으며 관련 논의도 없었다고 전날 말했다고 러시아 관영 리아노보스티 통신은 전했다.
        
        종전을 위한 미&amp;amp;middot;러&amp;amp;middot;우크라이나 3자 회담은 지난달 23~24일과 이달 4~5일 두 차례 아랍에미리트(UAE) 아부다비에서 열렸지만, 우크라이나 영토 할양 문제를 둘러싼 이견으로 뚜렷한 진전을 보지 못했다. 러시아는 돈바스(우크라이나 동부 도네츠크&amp;amp;middot;루한스크주) 지역에서 우크라이나군의 완전 철군을 요구하고 있으나, 우크라이나는 이를 받아들일 수 없다는 입장이다.
        
        젤렌스키 대통령은 이번 담화에서도 &amp;amp;quot;어려운 문제들이 여전히 남아있다. 우크라이나는 &amp;amp;#39;현 상태대로 머무른다&amp;amp;#39;는 게 종전을 위한 가장 공정하고 신뢰할 수 있는 방법이라는 입장을 다시 한번 확인했다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        러시아가 점령 중인 우크라이나 남부 자포리자 원자력발전소 운영 문제 역시 합의에 이르지 못했으며, 돈바스 지역을 자유경제지대로 만들자는 미국의 제안에 대해서도 &amp;amp;quot;시각이 다르기 때문에 이행될 수 있을지 모르겠다&amp;amp;quot;며 회의적인 반응을 보였다.
        
        젤렌스키 대통령은 종전 이후 양측에 대한 기술적 감시 방안도 지난 회담에서 논의됐고, 미국이 이 과정에서도 역할을 맡을 것임을 재확인했다고 설명했다. 또한 그는 미국이 에너지 인프라에 대한 공습을 금지하는 휴전을 다시 제안했다고 전하면서, 러시아가 이를 준수한다면 우크라이나도 따를 준비가 돼 있다고 밝혔다. 다만 그는 미국이 제안한 이전의 일주일간 공습 중지 합의도 러시아가 불과 4일 만에 위반했다고 지적했다.
        
        아울러 젤렌스키 대통령은 러시아의 제안에 따라 미국과 러시아가 우크라이나에 영향을 미칠 수 있는 거래가 포함된 12조 달러(약 1경7600조원) 규모의 양자 경제 협정을 논의 중이라고 전했다. 그는 정보 소식통을 통해 이 같은 내용을 담은 &amp;amp;#39;드미트리예프 패키지&amp;amp;#39; 문건을 확인했다고 밝혔다. 이는 평화 협상에서 러시아 측 대표로 참여하는 국부펀드 대표이자 대통령 특사인 키릴 드미트리예프의 이름을 딴 제안이다.
        
        이에 대해 젤렌스키 대통령은 모든 양자 협의 내용을 알지는 못한다면서도 &amp;amp;quot;협정 중 일부가 우크라이나의 주권이나 안보 관련 사안을 포함할 수 있다는 신호가 있다&amp;amp;quot;고 말했다. 그러면서 &amp;amp;quot;우리는 우크라이나를 배제한 채 이뤄지는 어떠한 합의도 지지하지 않을 것임을 분명히 한다&amp;amp;quot;고 선을 그었다.
        
        앞서 도널드 트럼프 미국 대통령은 러시아의 종전 동의를 끌어내기 위해 제재 완화와 경제 협력 재개 가능성을 시사한 바 있다. 반면 젤렌스키 대통령은 전쟁 자금 차단을 위해 대러시아 제재를 오히려 강화해야 한다는 입장을 유지하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;엡스타인 리스트&apos; 일파만파…英 경찰, 맨델슨 자택 압수수색</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020816917</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020816917</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:54:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[종합] 美·이란 핵협상 난항에 트럼프, 네타냐후와 11일 정상회담…이란 협공 나서나</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208142350378</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208142350378</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:54:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        베냐민 네타냐후 이스라엘 총리와 도널드 트럼프 미국 대통령 [사진=AP연합뉴스]
        
        
        미&amp;amp;middot;이란이 핵협상을 재개했음에도 우라늄 농축을 둘러싼 입장 차가 여전한 가운데 도널드 트럼프 미국 대통령과 베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 이번 주 정상회담을 열어 이란 문제를 논의하기로 했다. 미국은 대이란 제재와 관세를 통해 압박 수위를 높인 가운데 이스라엘은 미사일과 &amp;amp;#39;저항의 축&amp;amp;#39; 문제까지 협상에 포함해야 한다며 이란을 상대로 협공에 나설 움직임을 보이고 있다.
        
        7일(현지시간) AP통신 등에 따르면 이스라엘 총리실은 성명을 통해 네타냐후 총리가 미국과 이란 간 회담과 관련한 논의를 위해 11일 워싱턴에서 트럼프 대통령을 만나 정상회담을 할 예정이라고 밝혔다. 총리실은 성명에서 &amp;amp;quot;총리는 모든 협상에 탄도미사일 제한과 이란 저항의 축(軸)에 대한 지원 종료가 포함돼야 한다고 믿고 있다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 저항의 축은 레바논의 헤즈볼라와 팔레스타인 지역 하마스 등 이란과 연계된 무장 단체 네트워크를 의미한다.
        
        앞서 미국과 이란은 전날 오만 무스카트에서 핵협상을 재개했지만 핵심 쟁점인 &amp;amp;#39;우라늄 농축&amp;amp;#39; 문제를 두고 입장 차를 좁히지 못했다. 미국은 이란의 우라늄 농축 중단과 농축 우라늄 폐기를 요구한 반면 이란은 이를 주권 침해로 규정하며 거부했다.
        
        트럼프 대통령은 회담 후 &amp;amp;quot;매우 좋은 대화&amp;amp;quot;라면서 &amp;amp;quot;이란은 합의를 매우 절실히 원하고 있는 것 같다&amp;amp;quot;고 말했다. 그러면서 &amp;amp;quot;만약 그들(이란)이 합의를 하지 않는다면 그 결과는 매우 가혹할 것&amp;amp;quot;이라고 덧붙였다.
        
        실제로 트럼프 대통령은 지난 6일 이란과 거래하는 국가에 관세를 부과하는 이른바 &amp;amp;#39;2차 관세&amp;amp;#39; 행정명령에 서명했다. 이는 이란에서 상품이나 서비스를 직간접으로 구매&amp;amp;middot;수입하거나 기타 방식으로 확보하는 국가의 대미 수출품에 25% 관세를 부과하는 내용이며 해당 조치는 7일 발효된다. 또한 미 국무부는 이란산 석유와 석유화학 제품의 불법 거래에 연루된 단체 15곳과 개인 2명, 선박 14척을 제재 대상으로 지정했다.
        
        반면 아바스 아라그치 이란 외무장관은 아랍 유력 매체 알자지라방송과 인터뷰하면서 미국과 핵협상한 데 대해 &amp;amp;quot;좋은 출발이었다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;신뢰를 쌓기 위해서는 갈 길이 멀다&amp;amp;quot;고 밝혔다. 그는 우라늄 농축과 관련해 &amp;amp;quot;빼앗을 수 없는 우리의 권리이고 계속돼야 한다&amp;amp;quot;며 우라늄 농축 권리를 협정으로 보장받기를 원한다고 밝혔다. 아울러 이란의 미사일 개발 프로그램과 관련해서도 &amp;amp;quot;국방 사안&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;협상 대상이 될 수 없다&amp;amp;quot;고 일축했다.
        
        다만 미국과 이란 양측은 불협화음 속에서도 조만간 다음 회동을 하기로 했다. 이 와중에 이집트와 튀르키예, 카타르 등 중재국들은 이란에 3년간 우라늄 농축 전면 중단, 이미 생산된 고농축 우라늄의 해외 반출, 탄도미사일을 먼저 사용하지 않겠다는 약속 등을 포함한 절충안을 제시한 것으로 알려졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 거대 지역방송 기업 탄생 찬성…지역방송 80% 운영</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081534187910</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081534187910</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:43:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 도널드 트럼프 미국 대통령이 미국 내 거대 지역방송 그룹 탄생 시도에 찬성의 뜻을 밝혔다.
        7일(현지시간) 트럼프 대통령은 트루스소셜을 통해 &quot;우리는 적들, 가짜뉴스 전국 TV 네트워크에 맞서 더 많은 경쟁이 필요하다&quot;며 이같이 말했다. 트럼프 대통령의 이 같은 언급은 미국 내 최대 지역방송 그룹 &apos;넥스타&apos;의 다른 지역방송 &apos;테그나&apos; 인수 시도를 찬성한다는 뜻으로 풀이된다.
        합병이 성사되면 넥스타는 미국 내 80%의 시청가구를 확보하게 된다. 이렇게 되면 미국 연방승인위원회의 상한선을 넘기게 되는데, 넥스타는 이 규정을 면제 받아 합병이 승인돼야 한다고 요구해왔다.
        트럼프 대통령의 승인 찬성은 지난해 밝힌 입장과는 배치되는 것이라 주목된다. 트럼프 대통령은 지난해 11월 트루스소셜을 통해 미국 ABC와 NBC 등 방송
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 러·우 종전 시한 6월 제시…젤렌스키 공개</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081535220296</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081535220296</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:41:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 미국이 러시아와 우크라이나에 오는 6월까지 종전 협상을 마무리하자는 시한을 제시한 것으로 알려졌다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 미국이 이 같은 시간표를 제안하며 양측에 압박을 가할 방침이라고 밝혔다.
        젤렌스키는 7일(현지시간) 공개한 대언론 담화에서 “미국은 올여름 시작 전까지 전쟁을 끝내길 원하고 있으며 6월까지 모든 것을 하기를 바라고 있다”며 “명확한 일정에 따라 양측에 압력을 행사할 것으로 보인다”고 말했다.
        젤렌스키는 미국이 내부적 이유로 이 같은 일정을 제시했다고 언급했다. 미국은 올해 11월 중간선거를 앞두고 있다. 그는 미국이 종전 달성을 위해 “모든 것을 할 준비가 돼 있다”는 입장을 반복적으로 전달했다고 설명했다.
        젤렌스키는 또 미국이 미·러·우크라이나 3자 회
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네타냐후, 트럼프와 11일 회담…&amp;amp;quot;이란 협상, 미사일·이란 축 문제 포함돼야&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208102803231</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208102803231</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:38:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        베냐민 네타냐후 이스라엘 총리 [사진=EPA&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        베냐민 네타냐후 이스라엘 총리가 오는 11일(현지시간) 워싱턴에서 도널드 트럼프 미국 대통령과 회담을 갖고 미국과 이란 간 핵협상 문제를 논의한다.
        
        7일(현지시간) AP통신 등에 따르면 이스라엘 총리실은 성명을 통해 네타냐후 총리가 미국과 이란 간 회담과 관련한 논의를 위해 11일 워싱턴에서 트럼프 대통령을 만날 예정이라고 밝혔다.
        
        총리실은 성명에서 &amp;amp;quot;총리는 모든 협상에 탄도미사일 제한과 이란 저항의 축(軸)에 대한 지원 종료가 포함돼야 한다고 믿고 있다&amp;amp;quot;고 강조했다. 이란 저항의 축은 레바논의 헤즈볼라와 팔레스타인 지역의 하마스 등 이란과 연계된 무장 단체 네트워크를 의미한다.
        
        미국과 이란은 전날 오만 무스카트에서 핵협상을 재개했지만, 핵심 쟁점인 &amp;amp;#39;우라늄 농축&amp;amp;#39; 문제를 두고 입장 차를 좁히지 못했다. 미국은 이란의 우라늄 농축 중단과 농축 우라늄 폐기를 요구한 반면, 이란은 이를 주권 침해로 규정하며 거부했다.
        
        다만 트럼프 대통령은 이번 협상에 대해 &amp;amp;quot;매우 좋았다&amp;amp;quot;고 평가하며 다음주 초에 추가 회담이 예정돼 있다고 밝혔다. 그러면서 &amp;amp;quot;그들(이란)이 합의하지 않는다면 그 결과는 매우 가혹할 것&amp;amp;quot;이라고 경고했다. 실제로 트럼프 대통령은 6일 이란과 거래하는 나라에 관세를 부과하는 &amp;amp;#39;2차 관세&amp;amp;#39; 행정 명령에 서명했다. 해당 조치는 7일부터 발효된다.
        
        반면 이란은 이번 협상이 오직 &amp;amp;lsquo;핵 프로그램&amp;amp;rsquo;에만 한정돼야 한다는 기존 입장을 고수하고 있다. 아바스 아라그치 이란 외무장관은 알자지라 방송과의 인터뷰에서 우라늄 농축과 관련해서는 &amp;amp;quot;빼앗을 수 없는 우리의 권리이고 계속돼야 한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;폭격으로도 우리 농축 역량을 파괴할 수는 없다&amp;amp;quot;고 강조했다. 그러면서 우라늄 농축에 관한 권리를 협정으로 보장받기를 원한다고 덧붙였다. 아울러 이란의 미사일 개발 프로그램과 관련해서도 &amp;amp;quot;국방 사안&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;협상 대상이 될 수 없다&amp;amp;quot;고 일축했다.
        
        이런 가운데 이집트와 튀르키예, 카타르 등 중재국들은 이란에 3년간 우라늄 농축 전면 중단, 이미 생산된 고농축 우라늄의 해외 반출, 탄도미사일을 먼저 사용하지 않겠다는 약속 등을 포함한 절충안을 제시한 것으로 알려졌다.
        
        한편 마코 루비오 미국 국무장관은 수요일 회담에서 중재안에 담긴 내용까지 포함해 모든 문제를 다뤄야 한다는 입장을 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;기자 3분의 1 해고&apos; 美 WP 발행인 &quot;땡큐 베이조스&quot; 남기고 퇴사</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081339576225</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081339576225</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:32:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 미 일간 워싱턴포스트(WP)가 경영난에 직면해 전체 기자의 3분의 1이 넘는 300여명을 한꺼번에 해고하면서 후폭풍이 거센 와중에 그간 구조조정을 주도해온 WP 발행인이 7일(현지시간) 사임했다. 발행인은 사주인 제프 베이조스 아마존 창업주에게 감사를 표하면서도, WP 기자들을 포함한 구성원들에게는 어떤 소회도 남기지 않았다.
        미국 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면, 윌 루이스 WP 발행인 겸 최고경영자는 이날 회사 임직원들에게 보낸 메시지에서 &quot;2년에 걸친 변화의 시간을 거친 지금이 내가 물러나기에 적절한 시점&quot;이라며 자신이 사임 소식을 전했다. 그는 &quot;재임 기간 지원과 리더십을 보여준 제프 베이조스에게 감사의 뜻을 표하고 싶다&quot;며 &quot;이 기관은 그보다 더 나은 소유주를 가질 수 없을 것&quot;이라고 말했다. 자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 일본 호감도 56% ‘역대 최고’…트럼프엔 74%가 “세계에 나쁜 영향”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956915</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956915</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:30:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본 신문통신조사회 조사 韓 대일 호감도 전년비 15.8%P 상승 ‘세계평화에 위협되는 나라’ 1위 중국한국인 절반 이상이 일본에 호감을 느낀다는 일본 언론 단체의 여론조사 결과가..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자 800명 중 300명 잘랐다…&quot;사주에게만 감사&quot; 남기고 떠난 WP CEO</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814491449207</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814491449207</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:07:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 유력 매체인 워싱턴포스트(WP)의 구조조정을 주도해온 발행인이 사임했다.  7일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 윌 루이스 WP 발행인 겸 최고경영자(CEO)는 회사 임직원들에게 보낸 메시지에서 &quot;2년에 걸친 변화의 시간을 거친 지금이 내가 물러나기에 적절한 시점&quot;이라며 자신의 사임 소식을 전했다. 그는 &quot;재임 기간 지원과 리더십을 보여준 제프 베이조스에게 감사의 마음을 전하고 싶다&quot;며 &quot;이 조직은 그보다 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미국인은 싸게, 다른나라는 비싸게”…트럼프의 ‘처방약 직구 플랫폼’ 통할까 [1일1트]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671852</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671852</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정목희 기자] 미국 정부가 운영하는 제약 구매 지원 공식 사이트 ‘트럼프RX(TrumpRx)’가 지난 5일(현지시간) 공개됐다. 사이트에 접속하자 “처방약을 세계 최저가로 찾아보세요(Find the world’s lowest prices on prescription drugs)”라는 문구가 가장 먼저 눈에 띈다. 검색창에 비만 치료제 위고비(Wegovy)를 입력하자 펜 타입은 199달러, 알약 타입은 149달러부터 최저가가 형성돼 있다는 안내가 나타났다. 농도와 투약 경험을 선택하자 도매가 1349.02달러에서 1150.02달러를 할인해 199달러에 구매할 수 있는 쿠폰이 발급됐다. 이 쿠폰을 미국 내 약국에 제시하면 해당 가격으로 약을 살 수 있다. 이날 오후 7시 워싱턴DC 백악관에서 열린 트럼프RX 공개 행사에서 도널드 트럼프 대통령은 “소비자들은 오늘 밤부터 가장 흔히 사용되는 수십 가지 처방약을 파격적인 할인가로 구매할 수 있다”며 “사람들은 많은 돈을 절약하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日중의원 선거, 오전 투표율 7%…악천후에 전보다 줄어</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01666246645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01666246645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:59:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본 중의원 선거가 8일 오전 7시 전국 각지에서 시작된 가운데 오전 투표율은 전보다 낮아진 것으로 집계됐다. 니혼게이자이신문(닛케이)에 따르면 일본 총무성은 이날 오전 11시 기준 투표율이 전국 평균 7.17%를 기록해 지난 2024년 중의원 선거보다 3.26%포인트 낮다고 밝혔다. 이날 북부와 동부 지역에 최대 70㎝의 눈이 예보되는 등 악천후가 영향...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덴마크·그린란드 &quot;해결책 아직&quot;…佛·加, 그린란드 외교 공관 개설</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081403356469</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081403356469</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:54:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 도널드 트럼프 미국 대통령이 그린란드 문제를 둘러싸고 북대서양조약기구(나토)와 합의 틀을 마련한 뒤, 미국의 그린란드 병합 시도에 반대한 유럽 국가들을 상대로 예고했던 관세 부과를 철회하면서 외교적 긴장이 다소 완화됐다는 평가가 나왔다. 다만 덴마크와 그린란드 측은 아직 근본적인 해결책에는 이르지 못했다고 선을 그었다.
        프랑스 AFP통신 등에 따르면, 7일(현지시간) 라르스 뢰케 라스무센 덴마크 외무장관과 비비안 모츠펠트 그린란드 외무장관은 이날 그린란드 수도 누크에서 기자회견을 열었다.
        이 자리서 라스무센 장관은 &quot;몇 주 전보다 훨씬 나은 입장&quot;이라면서 &quot;현재로선 위협적인 발언이 없고 유럽과의 무역 전쟁도 없다. 모두가 정상적인 외교적 방식으로 상황을 풀어야 한다는 데 동의했다&quot;고
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이제야 가까운 이웃 같네요”…한국인 과반, 日에 호감</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672037</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672037</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:53:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국인 10명 중 5명 이상은 일본에 호감을 느끼고 있다는 조사 결과가 나왔다. 2014년 조사가 시작된 이래 한국 내 대일 호감도가 과반을 넘긴 것은 이번이 처음이다. 일본 공익재단법인 신문통신조사회는 지난해 11~12월 한국을 포함한 6개국(미국·영국·프랑스·태국·러시아) 각 1000명을 대상으로 실시한 ‘대일 미디어 인식 조사’ 결과를 8일 발표했다. 이번 조사에서 일본에 호감이 있다고 답한 한국인 비율은 전년 대비 15.8%포인트 급등한 56.4%를 기록했다. 이는 역대 최고 수치로, 전통적인 우방국인 미국(86.5%)이나 태국(94.7%)에는 못 미치지만, 러시아(56.5%)와는 대등한 수준까지 올라온 수치다. 이번 결과가 더욱 주목받는 이유는 불과 몇 년 전까지만 해도 양국 관계가 ‘국교 정상화 이후 최악’이라 불릴 만큼 얼어붙어 있었기 때문이다. 과거 한일 관계는 대법원의 강제동원 배상 판결(2018년)과 이에 반발한 일본의 반도체 핵심 소재 수출 규제(2019년)가 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·이란 핵협상 직후 움직인 항모…트럼프, 외교·군사 동시 압박</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081436314008</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081436314008</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:53:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 미국과 이란이 8개월 만에 핵 협상을 재개한 직후 미국이 항공모함 전단 전개와 군 수뇌부의 협상 참여를 동시에 공개했다. 미국이 중동 외교와 군사 압박을 병행하는 가운데 협상 재개 국면에서도 군사적 긴장 관리가 핵심 변수로 떠오르고 있다.
        CNN에 따르면 도널드 트럼프 미국 대통령의 맏사위인 재러드 쿠슈너 고문과 스티브 위트코프 특사는 이란과 회담 다음 날인 7일(현지시간) 해군 항공모함 에이브러햄 링컨호를 방문했다. 이번 방문은 오만 무스카트에서 열린 미국·이란 고위급 핵 협상 직후 이뤄졌다.
        미군 중동 작전을 총괄하는 미국 중부사령부의 초청으로 이뤄진 이번 방문에서 쿠슈너 고문과 위트코프 특사는 항모 전단과 제9항모강습비행단 소속 장병들을 만나 격려했다.
        미국은 최근 이란 당국의 반정부 시위 유
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;애플워치 찼던데?&quot;…유명 앵커 母 납치범, 소름 돋는 &apos;인증&apos;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020816607</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020816607</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:42:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 중의원 선거 투표 시작, &apos;트럼프가 밀고 2030이 끈&apos; 자민당 압승 가나</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208095705219</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208095705219</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:39:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        지난달 27일 자민당 지원 유세에 나선 다카이치 사나에 일본 총리[사진=로이터&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        
        
        
        8일 오전 7시, 일본 제51회 중의원 선거 투표가 전국 4만 5천여 개 투표소에서 일제히 시작됐다. 도쿄 등 수도권에는 진눈깨비가 흩날리고, 도호쿠와 동해 인근 지역에는 기록적인 폭설이 내리는 궂은 날씨다. 하지만 일본 정계의 기상도는 다카이치 사나에(高市早苗) 총리가 이끄는 자민당의 &amp;amp;#39;쾌청&amp;amp;#39;이 예보됐다.
        
        심지어 일본 선거판의 오랜 불문율인 &amp;amp;#39;눈(雪)의 정치학&amp;amp;#39;마저 뒤집혔다. 지지통신은 &amp;amp;quot;통상 악천후로 투표율이 낮으면 조직표가 단단한 자민당이 유리하다는 것이 정설이었지만, 이번엔 정반대 현상이 나타나고 있다&amp;amp;quot;고 보도했다. 다카이치 총리의 높은 인기에 힘입어 무당파와 청년층이 결집하자 자민당은 오히려 높은 투표율을 기대하는 반면, 열세인 야당은 폭설이 &amp;amp;#39;다카이치 돌풍&amp;amp;#39;을 차단하고 전통적인 본인들의 조직표가 힘을 쓰길 기대하는 역설적인 상황이 연출되고 있다는 것이다.
        
        선거전 마지막 날인 7일 오후 7시 20분, 도쿄 세타가야구 후타코타마가와 공원. 다카이치 총리의 마지막 유세장에는 1만여 명의 인파가 몰렸다. 중장년층이 주류였던 과거 자민당 유세와 달리, 총리의 얼굴이 그려진 굿즈를 든 2030 세대가 아이돌을 응원하듯 환호하는 &amp;amp;#39;오시카츠(推し活&amp;amp;middot;팬덤 활동)&amp;amp;#39; 현상이 뚜렷했다. 다카이치 총리가 &amp;amp;quot;성장의 스위치를 닥치는 대로 눌러 젖히겠다&amp;amp;quot;고 외치자 20대 청년들이 환호했다.
        
        반면 같은 시각, 제1야당인 중도개혁연합의 노다 요시히코 대표는 이케부쿠로역 앞에서 &amp;amp;quot;평화 국가의 길을 잃어선 안 된다&amp;amp;quot;며 절박하게 지지를 호소했다. 요미우리신문에 따르면, 다카이치 총리는 선거 기간 지구 3분의 1 바퀴에 해당하는 1만 2480km를 강행군하며 전국을 훑었으나, 연립 파트너인 유신회의 본거지 오사카는 방문하지 않는 &amp;amp;#39;거리두기&amp;amp;#39; 전략도 병행했다.
        
        ◇여론조사, 자민당 &amp;amp;#39;압승&amp;amp;#39;
        
        요미우리신문과 닛케이신문이 각각 실시한 종반 정세 조사(3~5일) 결과는 자민당의 &amp;amp;#39;압승&amp;amp;#39;을 구체적인 수치로 증명한다. 조사에 따르면 자민당은 전체 289개 소선거구 중 70%에 달하는 지역에서 우위를 점하며, 단독으로 과반(233석)을 훌쩍 넘길 것으로 전망됐다. 특히 상임위원장 자리를 독점하고 국회 운영을 주도할 수 있는 &amp;amp;#39;절대안정다수(261석)&amp;amp;#39; 확보도 가시권에 들어왔다. 닛케이는 자민당과 연립 파트너인 일본유신회를 합칠 경우, 전체 의석의 3분의 2에 해당하는 310석 확보도 가능할 것으로 내다봤다. 이는 중의원에서 부결된 법안을 재의결하거나 헌법 개정을 발의할 수 있는 압도적 숫자다. &amp;amp;#39;이시바 파동&amp;amp;#39;으로 흔들리던 자민당이 불과 한 달 만에 압승 구도로 전환된 배경에는 트럼프 미 대통령의 외풍(外風)과 다카이치 총리의 치밀한 은폐 전술이 있었다.
        
        반면 야당 전망은 암울하다. 제1야당인 중도개혁연합은 의석 수가 선거 공시 전 167석에서 100석 미만으로 반토막 날 위기에 처했다. 요미우리는 &amp;amp;quot;야당 통합 효과는커녕 기존 의석의 유지조차 버거운 상황&amp;amp;quot;이라고 분석했다.
        
        ◇오전엔 &amp;amp;#39;영토&amp;amp;#39;, 오후엔 &amp;amp;#39;경제&amp;amp;#39;&amp;amp;hellip; 다카이치의 양면 전술
        
        다카이치 총리의 선거 전략은 철저한 &amp;amp;#39;보수 본색 감추기&amp;amp;#39;였다. 요미우리신문이 공개한 총리의 7일 동선에 따르면, 오전에는 러시아와 분쟁 중인 쿠릴열도(일본명 북방영토)의 반환을 촉구하는 전국대회에 참석했다. 이 자리에서 총리는 &amp;amp;quot;옛 거주민들의 성묘 재개는 최우선 과제&amp;amp;quot;라며 보수 지지층이 중시하는 영토 수호 의지를 다졌다.
        
        그러나 곧바로 이어진 오후 거리 유세에서는 국론이 분열될 수 있는 민감한 이슈를 일절 언급하지 않았다. 닛케이신문이 공시 후 총리의 전국 유세 40회를 분석한 결과, 찬반이 뚜렷한 &amp;amp;#39;스파이 방지법&amp;amp;#39;이나 &amp;amp;#39;헌법 개정&amp;amp;#39; 등 안보 이슈는 단 한 번도 언급하지 않았다(0회). 총리가 평소 강조해 온 소비세 감세론 역시 슬그머니 자취를 감췄다. 대신 유권자가 반기는 &amp;amp;#39;적극 재정(돈 풀기)&amp;amp;#39;은 모든 유세장에서 100% 언급했다. 이와 관련 공산당 다무라 도모코 위원장은 7일 유세에서 &amp;amp;quot;총리가 비원(悲願)이라던 소비세 감세에 대해, 선거가 시작되니 입을 닫았다. 하는 건지 마는 건지 알 수가 없다&amp;amp;quot;며 이 같은 &amp;amp;#39;쟁점 은폐&amp;amp;#39; 전술을 비판했다.
        
        트럼프 미국 대통령의 지원 사격도 결정적이었다. 트럼프는 선거 직전인 5일, 소셜미디어(SNS)를 통해 다카이치 총리에 대해 &amp;amp;quot;완전하고 전면적인 지지(Complete and Total Endorsement)&amp;amp;quot;를 표명했다. 타국의 선거에 특정 후보를 노골적으로 지지하는 것은 외교 관례상 이례적이다. 이는 다카이치 정권이 향후 미국의 대중(對中) 견제 전략에서 핵심 파트너로 낙점되었음을 시사한다.
        
        ◇승패 가를 &amp;amp;#39;매직 넘버&amp;amp;#39;&amp;amp;hellip; 261과 310
        
        이번 선거의 관전 포인트는 자민당의 승리 여부가 아니라 &amp;amp;#39;이기는 숫자의 크기&amp;amp;#39;다. 일본 언론은 4개의 &amp;amp;#39;매직 넘버&amp;amp;#39;에 주목하고 있다. ▲233석(단순 과반)은 정권 유지의 마지노선이다. ▲243석(안정다수)은 모든 상임위원장을 독점할 수 있는 수치다. 주목할 것은 ▲261석(절대안정다수)이다. 이 선을 넘으면 모든 상임위에서 위원 과반을 확보해, 야당의 반대 토론을 무력화하고 법안을 고속 처리할 수 있다. 마지막으로 ▲310석(3분의 2)은 참의원에서 부결된 법안을 중의원에서 재의결해 확정할 수 있는 권한이다. 향후 참의원에서도 3분의 2 이상 찬성을 얻으면 평화헌법 개정안을 발의할 수 있는 &amp;amp;#39;역사적 분기점&amp;amp;#39;이 된다. 아사히신문은 이 선이 무너지면 &amp;amp;quot;전후 80년간 일본을 지탱해 온 평화주의 체제가 사실상 종료되는 것&amp;amp;quot;이라고 분석했다.
        
        ◇선거 끝나면 날아들 &amp;amp;#39;3가지 청구서&amp;amp;#39;
        
        따라서 현재로서는 자민당의 압승이 예상되지만, 일본 사회가 받아들 청구서는 만만치 않다. 다카이치 총리가 유세 기간 굳게 닫았던 &amp;amp;#39;판도라의 상자&amp;amp;#39;가 열리기 때문이다.
        
        첫째, 경제 분야 청구서다. 8일 닛케이 금융 칼럼(금융 PLUS)은 &amp;amp;quot;시장의 심판 대상이 일본은행에서 정부 재정으로 넘어갔다&amp;amp;quot;고 경고했다. 다카이치의 무제한 재정 확대 공약에 대한 우려로 일본 국채 40년물 금리는 한때 4%대를 터치했고, 미 JP모건은 일본을 &amp;amp;quot;과잉 채무의 상징&amp;amp;quot;이라고 지적했다. 선거용 돈 풀기가 끝나면 국채 금리 급등과 엔저의 역습이 시작될 수 있다.
        
        둘째, 안보의 청구서다. 아사히신문 조사 결과 자민당 후보의 53%는 &amp;amp;quot;국민 부담이 늘더라도 방위비를 대폭 증액해야 한다&amp;amp;quot;고 답했다. 자민&amp;amp;middot;유신 연립 합의서에는 &amp;amp;#39;원자력 잠수함 보유 추진&amp;amp;#39;과 &amp;amp;#39;무기 수출 제한 철폐&amp;amp;#39;가 명시돼 있다. 요시무라 히로후미 유신회 대표는 7일 유세에서 &amp;amp;quot;우리는 안보와 성장의 액셀러레이터가 되겠다&amp;amp;quot;며 선거 후 안보 드라이브를 예고했다.
        
        셋째, 사회의 청구서다. 다카이치 총리는 7일 유세에서 &amp;amp;quot;외국인은 일본어와 문화를 배우고 룰을 지켜야 한다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;#39;공생(共生)&amp;amp;#39;보다는 &amp;amp;#39;질서&amp;amp;#39;에 방점을 찍었다. 사실상 외국인 수용의 문턱을 높이겠다는 선언이다. 그러나 닛케이는 &amp;amp;quot;2040년 1100만 명의 인력이 부족한 상황에서 이러한 엄격한 잣대(배척)는 되레 경제적 자충수가 될 수 있다&amp;amp;quot;고 지적했다.
        
        오늘 밤 8시, 투표 마감과 함께 출구조사 결과가 발표된다. 일본이 &amp;amp;#39;전쟁 가능한 보통 국가&amp;amp;#39;와 &amp;amp;#39;초(超)적극 재정&amp;amp;#39;이라는 가보지 않은 길로 들어설지를 결정하는 신호탄이 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FDA, &apos;미승인&apos; 위고비 유사품 판매 금지</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814201415998</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814201415998</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:33:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 식품의약국(FDA)이 비만치료제 위고비 알약과 동일한 성분을 포함해 조제된 염가 대체 제품의 시판을 금지했다. 7일(현지시간) 마틴 머캐리 FDA 국장은 &quot;비만치료제 성분인 글루카곤 유사 펩티드-1(GLP-1)의 활성 성분이 대량 시판되는 복합조제 의약품에 사용되지 못하도록 단호한 조처를 하겠다&quot;고 밝혔다. 이어 &quot;원격 의료서비스 기업 힘스앤드허스(Hims &amp;amp; Hers) 등이 FDA 승인을 받지 않은 복합조제 의약품을 FDA 승인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;부모님 결혼반지도 녹여&quot;…佛 예비부부 금값에 &apos;울상&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020813591200951</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020813591200951</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:19:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최근 국제 금값이 사상 처음으로 온스당 5000달러를 넘어서는 등 급등세를 이어가면서, 프랑스에서 보석상과 예비부부들의 부담이 커지고 있다. 연합뉴스는 프랑스 일간 르피가로의 7일(현지시간) 보도를 인용, 치솟는 금값이 프랑스 결혼 예물 시장 전반에 직격탄이 되고 있다고 보도했다. 파리 시내의 한 보석상은 &quot;약혼반지 가격이 거의 배가 됐는데도 예비부부들은 여전히 18캐럿 금과 보석을 원한다&quot;며 &quot;요즘은 부모님과 함께</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키 카드 꽂자마자 침대위 모습이 생중계…중국 호텔 몰카 실태 ‘충격’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956885</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956885</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:17:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 내 호텔 객실에 설치된 몰래카메라를 통해 투숙객의 사생활이 담긴 영상 수천 건이 조직적으로 유통되고 있는 것으로 드러나 충격을 주고 있다. 6일(현지시간) 영국 BBC는 지난..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[러·우전쟁 4년] ① &apos;골리앗과 다윗의 싸움처럼&apos; 끝이 보이지 않는 소모전</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207215345133</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207215345133</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:11:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;lt;편집자 주&amp;amp;gt;&amp;amp;nbsp;
        러시아의 우크라이나 침공으로 시작된 전쟁이 4년째 이어지고 있습니다. 전쟁은 장기화하고 있지만 이를 바라보는 시선은 여전히 단순한 선악 구도에 머물러 있습니다. 아주경제는 이 전쟁을 이념이나 진영이 아닌 국제정치의 현실과 국가 이익의 관점에서 다시 들여다보고자 합니다. 전쟁의 전개 과정과 외교적 선택의 맥락을 짚으며, 한국에 던지는 함의를 살펴봅니다. 이번 연재는 우크라이나 전쟁을 이해하는 또하나의 시각을 제시할 것입니다.
        &amp;amp;nbsp;
        러시아의 우크라이나 전면 침공이 어느덧 5년째로 접어들었다. 군사력과 국력을 앞세운 &amp;amp;lsquo;골리앗&amp;amp;rsquo; 러시아와 이에 맞선 &amp;amp;lsquo;다윗&amp;amp;rsquo; 우크라이나의 싸움으로 비유됐던 이 전쟁은 현대사에서 가장 많은 희생을 낳은 분쟁 가운데 하나로 꼽힌다. 동시에 언제 끝날지 가늠하기 어려운 &amp;amp;lsquo;끝없는 전쟁&amp;amp;rsquo;이란 평가도 나온다. 2022년 2월 시작된 전쟁 당시 블라디미르 푸틴 대통령은 단기간에 우크라이나를 굴복시키고 소련 시절의 영향력을 되찾겠다는 구상을 품었다. 그러나 현실은 정반대로 흘러갔다. 전쟁은 러시아를 군사&amp;amp;middot;경제&amp;amp;middot;외교적으로 조금씩 갉아먹고 있다.
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        우크라이나 육군 제65기계화여단 신병들이 전선 인근 훈련장에서 군사 훈련을 하고 있다. 로이터-연합
        
        
        
        
        전략국제문제연구소(CSIS)에 따르면 2022년 이후 러시아군 사상자는 약 120만명에 달한다. 이 가운데 사망자는 32만5000명을 넘는다. 제2차 세계대전 이후 주요국 가운데 가장 큰 피해다. 일부 전선에서 하루 평균 진격 거리는 70m에 불과해 1916년 솜 전투보다 느리다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        그래픽=송지윤
        
        
        
        
        러시아는 현재 우크라이나 영토 중 약 5분의 1을 점령하고 있지만 그 대가는 막대한 인명 피해였다. 압도적인 힘으로 단기간에 끝내려던 전쟁은 오히려 러시아의 체력을 빠르게 소진시키는 소모전으로 바뀌었다.&amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        그래픽=송지윤
        
        
        
        러시아의 경제 사정도 녹록지 않다. 2025년 제조업 생산은 위축됐고 내수도 살아나지 못했다. 성장률은 0.6%에 그쳤다. 인구 감소와 노동력 부족은 구조적 문제로 자리 잡았다. 세계 100대 기술기업 가운데 러시아 기업은 한 곳도 없다.
        
        그럼에도 러시아는 아직 무너지지 않았다. 중국에 대한 에너지 수출과 중국&amp;amp;middot;북한&amp;amp;middot;이란과의 군수 협력이 전쟁을 떠받치고 있기 때문이다. 한 서방 외교 관계자는 &amp;amp;ldquo;러시아는 이제 자체 체력보다 외부 네트워크에 의존해 버티는 구조로 바뀌었다&amp;amp;rdquo;고 평가했다.&amp;amp;nbsp;
        
        전쟁은 서방 진영에도 부담이 되고 있다. 초기에는 유럽 각국이 한목소리로 우크라이나를 지원했지만 시간이 흐르면서 균열이 생기고 있다. 방위비 부담, 물가 상승, 정치 지형 변화가 겹치고 있다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        그래픽=송지윤
        
        
        
        
        베르톨트 리트베르거 독일 뮌헨대 교수는 &amp;amp;ldquo;서방 사회 전반에 피로감이 쌓이고 있다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;미국이 빠지면 유럽은 푸틴을 억제할 힘이 부족하다&amp;amp;rdquo;고 말했다. 한 EU 고위 관계자도 &amp;amp;ldquo;말로는 우크라이나를 지지하지만 실제로 예산을 짜는 과정은 점점 어려워지고 있다&amp;amp;rdquo;고 털어놨다.
        
        조지프 패런트 미국 노터데임대 교수는 보다 냉정하게 진단한다. &amp;amp;ldquo;전쟁은 사실상 초반 6개월에 결론이 났다. 양측 모두 이기지 못했다. 시간이 갈수록 상처만 깊어진다.&amp;amp;rdquo;
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        러시아가 우크라이나를 침공한 지 4년이 흐른 가운데 지난 4일 하르키우 시내 파손된 주거용 건물 앞 눈밭에서 아이들이 놀고 있다. AFP-연합
        
        
        
        
        최근 로이터통신에 따르면 미국은 러시아와 우크라이나에 3월을 목표로 잠정 협상을 압박하고 있다. 스티브 위트코프 특사와 재러드 쿠슈너 트럼프 대통령 사위가 협상에 관여하고 있다. 그러나 현실은 녹록지 않다. 러시아는 점령지를 포기할 생각이 없고 우크라이나는 영토 양보를 받아들일 수 없다. 협상은 움직이지만 타협은 보이지 않는다.&amp;amp;nbsp;
        
        한 유럽 외교관은 &amp;amp;ldquo;지금 협상은 진짜 평화라기보다는 &amp;amp;lsquo;관리된 휴전&amp;amp;rsquo;에 가깝다&amp;amp;rdquo;고 말했다.&amp;amp;nbsp;
        
        한국에서 보는 러시아-우크라이나 전쟁은 유럽 이야기만은 아니다. 동북아 안보와 직결된 문제이기도 하다. 권영세 국민의힘 의원은 &amp;amp;ldquo;트럼프 대통령이 다시 집권하면서 우크라이나에 불리한 환경이 만들어지고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다. &amp;amp;ldquo;미국이 빠지면 러시아는 숨통이 트인다&amp;amp;rdquo;는 것이다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        권영세 국민의힘 의원이 국회의원회관에서 AJP와 인터뷰하고 있다. [사진=유나현 기자 shooting@ajupress.com]
        
        
        
        
        그는 특히 북한을 우려했다. &amp;amp;ldquo;북한은 러시아와 협력해 미사일과 핵 기술을 빠르게 끌어올리고 있다. 한반도 안보 환경이 근본적으로 바뀔 수 있다.&amp;amp;rdquo;
        
        김건 국민의힘 의원도 비슷한 시각이다. &amp;amp;ldquo;전쟁이 끝나면 러시아는 극동 개발에 집중할 것이다. 한국이 새로운 협력 파트너가 될 수도 있다. 러시아는 극동 지역에서 중국 영향력이 커지는 것을 우려한다&amp;amp;quot;고&amp;amp;nbsp; 덧붙였다.
        
        전쟁이 길어질수록 한국 외교에도 고민이 깊어진다. 서방과 보조를 맞춰야 하지만 러시아와 관계도 완전히 끊기는 것은 부담이다. 유라시아 전체를 놓고 국익을 계산해야 한다.
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        
        김건 국민의힘 의원이 국회의원회관에서 AJP와 인터뷰하고 있다.[사진=유나현 기자 shooting@ajupress.com]
        
        
        
        
        권 의원은 &amp;amp;ldquo;안보 역량을 키우고 동맹과 협력하는 것이 기본&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;동시에 실용 외교도 필요하다&amp;amp;rdquo;고 말했다. 그는 &amp;amp;ldquo;재건과 인도적 지원 분야에서 한국이 역할을 할 여지도 크다&amp;amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        러시아-우크라이나 전쟁은 이제 단순한 영토 분쟁이 아니다. 국제질서 전체를 흔드는 시험대가 됐다. 군사력의 한계, 동맹의 피로, 외교의 제약이 동시에 드러나고 있다. 3월 협상이 성과를 낼지 또 한번 무산될지는 아직 알 수 없다. 분명한 것은 이 전쟁이 남긴 상처와 변화가 쉽게 사라지지 않는다는 점이다.&amp;amp;nbsp;골리앗과 다윗의 싸움처럼 시작된 전쟁은 어느새 모두를 지치게 하는 소모전이 됐다. 전쟁은 아직 끝나지 않았다. 그리고 그 여파는 한국을 포함한 전 세계에 계속해서 영향을 미치고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 &quot;美, 러·우 종전 협상 시한 6월로 제시&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814111410080</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814111410080</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:11:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 7일(현지시간) 미국이 러시아와 우크라이나 종전 협상 시한을 오는 6월로 제시했다고 밝혔다. AP, AFP 통신 등에 따르면 젤렌스키 대통령은 이날 대언론 담화에서 &quot;미국은 올여름 시작 전까지 전쟁을 끝낼 것을 양측에 제안했으며 이 시간표에 따라 양측에 압력을 행사할 것으로 보인다&quot;며 이같이 전했다.  젤렌스키 대통령은 올해 11월 중간선거가 예정된 미국이 내부적 이유로 이 같은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[일본 총선] 1만2000km 강행군…‘투자’ 외친 다카이치</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956879</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956879</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:09:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>다카이치 총리 일본 전역서 유세 47개 광역지자체 중 23곳 방문 경제정책 관련된 언급 가장 많아일본 중의원 선거(총선)가 8일 치러지는 가운데 다카이치 사나에 일본 총리가 약 1..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젤렌스키 “美, 러-우 종전 6월로 제시…내주 3자 회담”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672022</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672022</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:07:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정찬수 기자] 미국이 러시아와 우크라이나 종전 협상 시한을 오는 6월로 제시했다고 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 7일(현지시간) 밝혔다. AP, AFP 통신 등에 따르면 젤렌스키 대통령은 이날 오전 공개한 대언론 담화에서 “미국은 올여름 시작 전까지 전쟁을 끝낼 것을 양측에 제안했으며 이 시간표에 따라 양측에 압력을 행사할 것”이라며 “미국은 종전을 위해 모든 것을 할 것이라며 6월까지 모든 것을 하기를 바란다면서 명확한 일정을 원하고 있다”고 말했다. 그는 또 “미국의 내부적 이유로 이 같은 일정을 제시했다고 생각한다”고 덧붙였다. 미국은 올해 11월 중간선거가 있다. 젤렌스키 대통령은 이어 “미국이 미·러·우크라이나 3자 회담을 다음 주 미국에서 열자고 제안했다며 플로리다주 마이애미에서 열릴 수 있다”고 밝혔다. 우크라이나는 참석한다고 덧붙지만, 드미트리 페스코프 크렘린궁 대변인은 전날 “다음 3자 회담을 미국에서 개최할 계획도 논의도 없었다”고 말했다고 러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美언론 &quot;한국 15위&quot; 악담?... 韓 목표달성, 쇼트트랙 혼성계주에 달렸다 [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081222524334</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081222524334</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:06:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽의 막이 올랐다. 전 세계의 이목이 설원과 빙판으로 쏠린 가운데, 대한민국 선수단의 성적표를 가늠할 운명의 시간이 다가오고 있다. 외신들의 전망은 냉정하다. 하지만 현장의 분위기는 그 &apos;냉정한 숫자&apos;를 넘어설 준비를 마쳤다. 그 분수령은 바로 대회 초반 열리는 쇼트트랙 혼성계주다.
        
        미국의 스포츠 전문 매체 ‘스포츠일러스트레이티드(SI)’는 8일(한국시간) 이번 대회 전망을 내놓으며 한국이 금메달 3개, 은메달 2개, 동메달 2개로 종합 15위를 기록할 것이라고 예측했다. 캐나다의 스포츠 분석업체 &apos;쇼어뷰 스포츠 애널리틱스(SSA)&apos; 역시 금메달 3개로 종합 14위를 예상했다. 한국 선수단이 목표로 내건 ‘금메달 3개, 종합 10위’와 금메달 수는 같지만, 순위 기대치는 다소 낮다.
        
        외신이 꼽은 금메달 후보
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 56% &amp;amp;quot;日 호감&amp;amp;quot;…전년보다 16%p↑·조사국 중 최저</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208134356329</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208134356329</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:04:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이재명 대통령과 다카이치 사나에 일본 총리 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        일본 언론 단체의 여론조사에서 한국인 절반 이상이 일본에 호감을 느낀 것으로 집계됐다.
        
        일본 공익재단법인 신문통신조사회는 지난해 11&amp;amp;sim;12월 한국, 미국, 영국, 프랑스, 러시아, 태국 등 6개국에서 각각 약 1000명을 대상으로 실시한 &amp;amp;lsquo;대일 미디어 여론조사&amp;amp;rsquo;에서 일본에 호감이 있다고 답한 한국인의 비율이 56.4%로 집계됐다고 8일 밝혔다.
        
        이는 전년 대비 15.8%포인트 상승한 수치다. 신문통신조사회가 2014년 조사를 시작한 이후 한국인의 대일 호감도가 50%를 넘은 것은 이번이 처음이다. 연령대별로는 10&amp;amp;sim;30대에서 일본에 대한 호감도가 비교적 높았고, 50대는 45.6%로 가장 낮았다.
        
        요미우리신문은 조사회 측 견해를 인용해 &amp;amp;quot;다카이치 사나에 총리가 한일관계를 중시하는 태도를 보인 점 등이 영향을 미친 것으로 보인다&amp;amp;quot;고 전했다
        
        다만 한국인의 일본 호감도는 조사 대상국 가운데서는 낮은 편에 속했다. 태국&amp;amp;middot;미국&amp;amp;middot;영국&amp;amp;middot;프랑스에서는 일본에 대한 호감도가 모두 80%를 웃돌았고, 러시아 역시 전년 대비 12.5%포인트 하락했음에도 56.5%로 한국보다 소폭 높았다.
        
        조사 대상국의 한국 호감도는 태국과 프랑스에서 상대적으로 높았다. 태국은 전년 대비 5.5%포인트 상승한 75.1%, 프랑스도 5.5%포인트 상승&amp;amp;nbsp;68.1%를 기록했다. 이어 러시아(61.7%), 미국(50.9%), 영국(42.2%) 순이었다.
        
        한편 도널드 트럼프 대통령에 대해서는 조사 대상 전 국가에서 부정적 평가가 우세했다. 트럼프 대통령이 세계에 부정적 영향을 미친다고 응답한 비율은 한국이 73.7%로 가장 높았으며, 프랑스와 태국도 70%를 넘었다. 영국은 62.3%, 미국은 57.9%, 러시아는 52.2%로 나타났다.
        
        또 트럼프 대통령과 같은 인물이 자국 지도자가 되지 않기를 바란다는 응답 역시 모든 국가에서 과반을 넘었다. 러시아가 91.0%로 가장 높았고, 태국(89.1%), 한국(75.5%)이 뒤를 이었다.
        
        한국인이 인식하는 &amp;amp;#39;세계 평화에 위협이 되는 국가&amp;amp;#39;로는 중국이 가장 많이 지목됐다. 해당 항목에서 중국은 2023년 대비 9.1%포인트 상승한 28.7%를 기록했다. 이어 북한(21.7%), 러시아(18.8%), 미국(16.4%) 순이었다. 같은 기간 북한은 6.6%포인트, 러시아는 3.1%포인트 하락했으며 미국은 4.0%포인트 상승했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;치킨 미리 시켜라&quot;... 오늘 밤 10시경, 이상호가 &apos;첫 금메달&apos; 배달 온다 [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081346041006</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081346041006</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &quot;치킨과 맥주, 미리 준비하시는 게 좋을 겁니다.&quot;
        2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 개막 후 며칠이 지났지만, 아직 한국 선수단의 메달 소식은 없다. &apos;노 메달&apos;의 지루함에 지쳐가던 국민들의 갈증을 단번에 씻어줄 &apos;확실한 한 방&apos;이 오늘 밤 터진다.
        주인공은 &apos;배추보이&apos; 이상호(31·넥센윈가드). 그가 8일 밤(한국시간), 이탈리아 리비뇨의 설원 위에서 대한민국 선수단에 첫 승전보를 띄운다.
        이상호에게 이번 올림픽은 단순한 도전이 아니다. 처절한 &apos;복수극&apos;이다. 그는 2018 평창에서 한국 설상 최초 은메달을 따내며 영웅이 됐지만, 4년 전 베이징에서는 피눈물을 흘렸다. 예선을 1위로 통과하고도 8강에서 0.01초, 말 그대로 &apos;깻잎 한 장&apos; 차이로 탈락했다.
        그 0.01초의 악몽을 지우기 위해 4년을 칼같이 갈았다. 부상도, 장비 문제도 그를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트럼프 평화위’ 가자지구 재건논의…프랑스 등 거부</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006328</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006328</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:53:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;서부의 맘다니&apos; 라만, 美 LA 시장 선거판 흔든다</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208102251229</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208102251229</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:51:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        7일(현지시간) LA시장 선거 출마를 선언한 니티아 라만 LA시의원. [사진=라만 시의원 엑스]
        
        
        
        &amp;amp;quot;미 서부 지역 진보 진영의 떠오르는 스타(a rising star among West Coast progressives).&amp;amp;quot;(뉴욕타임스)
        
        7일(현지시간) 로스앤젤레스(LA) 시장 출마를 선언한 니티아 라만(44) LA시의원을 두고 관심이 모이고 있다. 뉴욕타임스(NYT) 등 외신들은 이날 기사에서 캐런 배스(72) 현 시장에 도전하는 라만 시의원에 대해 다뤘다.
        
        라만 시의원은 인도 남서부 케랄라 출신 이민자다. 인도계로 우간다 출생인 조란 맘다니 뉴욕시장과 비견되는 배경 중 하나다. 6세 때 루이지애나로 이주한 라만은 하버드대를 졸업하고 매사추세츠공과대학(MIT)에서 도시개발 석사학위를 받았다. 라만 스스로도 홈페이지에 &amp;amp;quot;하버드와 MIT를 졸업한 워킹맘이자 이민자 출신의 LA시의원&amp;amp;quot;이라고 소개했다. 아메리칸 드림을 이뤄낸 유색인종 이민자로서 워킹맘의 마음을 담는 정치인이라는 점을 내세운다. 홈리스 문제 전문가이기도 한 라만 시의원은 인도의 슬럼가에서 일했던 경험도 있다.
        
        당초 이번 선거는 배스 현 시장의 재선이 확실시되는 분위기였다. 주요 경쟁자들은 며칠 사이에 출마의 뜻을 접었다. 지난 5일에는 LA교육감 출신의 시민운동가인 오스틴 뷰트너가 시장 출마를 포기했고, 2022년 LA 시장 경선에도 나왔던 부동산 개발업자 출신인 릭 카루소도 출마하지 않겠다고 했다. 이튿날인 6일 부촌인 팰리세이드 지역 출신인 린지 호버스도 출마를 포기했다. 하지만 시장 입후보 마감을 몇 시간 앞두고 라만 시의원이 전격 출마를 선언하며 화제로 떠올랐다. 현지 ABC7 방송에 따르면, 라만 시의원은 7일 낮 12시 후보 등록 마감을 3시간 앞둔 이날 오전 9시경 시청사를 찾았으며, 그 직후 출마 선언을 했다.
        
        라만은 지역 유력지인 LA타임스와의 인터뷰에서 &amp;amp;quot;나는 배스 시장을 깊이 존경하고, 그동안 나의 (정책적) 우선순위와 그녀의 우선순위를 두고 협업해 왔다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;하지만 지난 몇 달 동안 LA에서 우리가 일하는 방식을 크게 바꾸지 않으면 이 시스들이 더 이상 제대로 작동하지 않을 것이라 느꼈다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        LA시장 선거는 비당파 선거로, 공천을 받는 후보만 출마하는 국내와는 다르다. 민주당세가 강한 지역이라 결선 투표에 민주당원끼리 맞붙는 일도 있다. 지난 2022년에도 배스 후보와 릭 카루소 후보가 결선에서 싸워 민주당원 간 대결이 펼쳐졌다. 이번 선거는 6월 2일 예비선거에서 특정 후보가 과반 이상을 차지하면 당선자가 결정되며, 그렇지 않은 경우 상위 2명의 후보가 11월 3일 결선투표를 치른다.
        
        신임 LA시장은 산적한 현안을 처리해야 할 운명이기도 하다. NYT는 치솟는 집값, 감당하기 힘든 소송, 낙후된 인프라, 공연 산업 침체, 작년 산불로 인한 대규모 이재민 발생 등을 문제로 꼽았다. 다가오는 2028년 LA올림픽을 치르는 것도 차기 시장의 몫이다.
        
        라만에 맞서 시장직 재선을 노리는 배스 현 시장 역시 풀뿌리 시민운동가 출신이다. 배스 시장은 1980년대 크랙 코카인 문제에 맞서 싸웠으며 남부 LA 지역의 사회운동가로 영향력을 키워왔다. 두 사람의 경쟁에 대해 NYT는 &amp;amp;quot;나이는 수십 살 차이가 나지만 둘은 비슷한 카리스마와 실용주의를 공유한다&amp;amp;quot;면서도 &amp;amp;quot;(라만이 현 캐런 시장의 시정이) 저렴한 도시 문제부터 도로 포장에 이르기까지 실행력이 미흡하다고 지적한다&amp;amp;quot;고 보도했다.
        
        같은 인도계 출신에, 높은 주거비 분노로 인한 젊은 유권자층의 지지를 얻고 있다는 점 등을 감안하면 라만의 이번 시장 선거 역시 작년 말 조란 맘다니의 뉴욕시장 선거전과 비슷한 양상이 될 수 있다는 전망이 나온다. CBS 방송은 &amp;amp;quot;이번 시장 선거에서 당선된다면 라만은 맘다니나 알렉산드리아 오카시오-코르테즈 하원의원과 같은 유명 정치인 대열에 합류하게 될 것&amp;amp;quot;이라고 보도했다.
        
        한편 현지 매체 NBC로스앤젤레스에 따르면 이번 LA시장 선거에는 배스와 라만 외에도 헐리우드 배우 출신인 스펜서 프랫, 래 첸 황 목사 등 총 23명이 출마할 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 조세이탄광 조사 대만 다이버 사망…남은 나흘 작업 중단</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081318408671</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081318408671</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:40:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 1942년 수몰 사고로 조선인 136명과 일본인 47명이 숨진 일본 야마구치현 해저 탄광인 조세이 탄광 현장에서 희생자 유해 탐사 작업을 진행하던 대만인 다이버가 사망했다.
        일본 야마구치 TV에 따르면, 일본 시민단체 &apos;조세이 탄광 수몰 사고를 역사에 새기는 모임&apos;은 8일 기자회견을 열고 &quot;전날 잠수 조사에 나선 대만 다이버 웨이수 씨가 잠수 중 의식 불명에 빠진 뒤 병원에 옮겨졌지만, 끝내 사망했다&quot;고 밝혔다.
        유해 수습 작업을 이끌어 온 일본 시민단체 새기는 모임은 &quot;산소 농도가 적절히 조절되지 않아 고분압 산소로 인한 고산소증으로 경련이 발생한 끝에 호흡구가 입에서 떨어지며 익사한 것으로 추정된다&quot;고 설명했다.
        새기는 모임은 당초 3일부터 11일까지 예정했던 잠수 조사를 중단하고, 나머지 8~11일 조사를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;엡스타인 성스캔들 연루&apos; 앤드류 전 왕자, 왕실 떠났다</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020814517</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020814517</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:36:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토]빗썸, &apos;비트코인 오지급 사고 발생&apos;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01564566645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01564566645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:20:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상자산거래소 빗썸이 랜덤박스 이벤트 당첨금을 지급하는 과정에서 단위를 잘못 입력해 비트코인 62만개를 오지급하는 초유의 전산 사고가 발생했다. 8일 빗썸에 따르면 사고는 지난 6일 오후 7시 진행된 ‘랜덤박스’ 이벤트에서 이용자에게 2000원~5만원 상당의 보상을 지급해야 했지만, 일부 당첨자에게 비트코인 2000개 단위가 잘못 입력됐다. 이로 인해 2...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토]빗썸, &apos;비트코인 오지급 사고 발생...계좌에 갑자기 2000억?&apos;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01561286645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01561286645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:19:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상자산거래소 빗썸이 랜덤박스 이벤트 당첨금을 지급하는 과정에서 단위를 잘못 입력해 비트코인 62만개를 오지급하는 초유의 전산 사고가 발생했다. 8일 빗썸에 따르면 사고는 지난 6일 오후 7시 진행된 ‘랜덤박스’ 이벤트에서 이용자에게 2000원~5만원 상당의 보상을 지급해야 했지만, 일부 당첨자에게 비트코인 2000개 단위가 잘못 입력됐다. 이로 인해 2...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FDA, 위고비 미승인 복제약에 제동…&quot;단속 강화&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081300021142</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081300021142</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:17:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 미국 식품의약국(FDA)이 인기 체중 감량제 &apos;위고비&apos;와 동일한 성분을 함유한 미승인 복제약에 대한 단속을 강화하기로 했다.
        마틴 머캐리 FDA 국장은 힘스 앤 허스를 포함해 승인 의약품과 유사한 대체 의약품을 판매하고 있는 회사를 겨냥해 &quot;FDA 미승인 조제 의약품에 사용되는 GLP-1 원료 의약품을 제한하기 위해 단호한 조치를 취할 것&quot;이라고 말했다.
        이어 &quot;회사는 FDA 미승인 의약품이 복제약이라거나 FDA 승인 약물과 동일하다고 홍보할 수 없다&quot;면서 &quot;조제 의약품이 FDA 승인 약물과 동일한 유효성분을 사용한다거나 조제 의약품이 환자에게 효과를 낸다는 게 임상적으로 입증됐다고 명시할 수도 없다&quot;고 설명했다.
        그는 &quot;이번 단속은 FDA가 품질, 안전성 또는 효능을 검증할 수 없는 약물로부터 소비자를 보호하기
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 56% &quot;日 호감&quot;·전년比 16%p↑…6개국 중엔 최저</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081304028408</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081304028408</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:08:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【파이낸셜뉴스 도쿄=서혜진 특파원】한국인 절반 이상이 일본에 호감을 느낀다는 일본 언론 단체의 여론조사 결과가 나왔다.
        일본 공익재단법인 신문통신조사회는 지난해 11∼12월 한국, 미국, 영국, 프랑스, 러시아, 태국 등 6개국에서 각각 약 1000명을 대상으로 실시한 &apos;대일 미디어 여론조사&apos;에서 일본에 호감이 있다는 한국인이 56.4%였다고 8일 밝혔다. 전년 대비 15.8%p 상승한 수치다.
        이 단체가 2014년 조사를 시작한 이후 한국인의 대일 호감도가 50%를 넘은 것은 처음이다.
        한국인의 일본에 대한 호감도는 10∼30대에서 비교적 높았고 50대가 45.6%로 가장 낮았다.
        요미우리신문은 이에 대해 &quot;다카이치 사나에 총리가 한일관계를 중시하는 자세를 보인 것 등이 영향을 미친 것으로 보인다&quot;고 전했다.
        다만 한국인의 일본에 대한 호감도는 조사 대상
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글·아마존이 뭉칫돈 들고 달려간 ‘이 나라’…AI 새 전장된 이유는[디브리핑]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671851</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671851</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:03:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서지연 기자] 인공지능(AI) 패권을 둘러싼 글로벌 경쟁의 지도에서 요즘 가장 뜨거운 곳은 미국도, 중국도 아니다. 바로 인도다. 구글, 마이크로소프트, 아마존 등 미국 빅테크들이 수백억달러를 들고 인도로 몰려들면서, 인도는 단숨에 ‘AI 시대의 새 전장’으로 떠올랐다. 왜 하필 인도일까. 답은 단순하다. “사람이 많고, 데이터를 많이 쓰고, 기술을 빨리 받아들이기 때문”이다. 인도는 14억 인구를 바탕으로 세계에서 가장 역동적인 디지털 소비 시장을 형성하고 있다. 스마트폰을 손에 쥔 이용자들은 동영상, 결제, 교육, 번역, 챗봇까지 AI 서비스를 일상적으로 사용한다. 글로벌 컨설팅업체 보스턴컨설팅그룹에 따르면 인도인의 60% 이상이 이미 생성형 AI를 써봤다. 빅테크 입장에선 이보다 좋은 ‘실험실’은 없다. 투자 속도도 가파르다. 구글은 인도 남동부에 150억달러를 투입해 데이터센터와 해저 케이블을 깔겠다고 밝혔고, 마이크로소프트는 아시아 최대 규모인 175억달러를 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모님 결혼반지 녹여주세요”…치솟는 금값에 보석상 앞에 줄 선 프랑스 예비부부들</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006314</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006314</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:59:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일반인 ‘최후의 만찬’ 관람 막혔다…범인은 또 ‘그 사람’[2026 동계올림픽]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672002</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672002</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:51:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽의 화려한 막이 올랐지만, 밀라노를 찾은 전 세계 관광객들은 거장 레오나르도 다빈치의 걸작 앞에서 발길을 돌려야 했다. 각국 고위 인사(VIP)들의 ‘단독 관람’을 위해 일반인 출입이 전면 통제되면서 현장은 실망과 분노로 뒤섞였다. 8일 AP통신 등 외신에 따르면, 밀라노 산타 마리아 델레 그라치에 성당에 위치한 ‘최후의 만찬’ 관람 구역은 지난 5일부터 이날 오전까지 사흘 넘게 폐쇄됐다. 현장에는 출입 금지 안내문만 덩그러니 붙었을 뿐, 구체적인 이유는 명시되지 않았다. 이번 관람 제한의 배경에는 올림픽 개막식에 참석한 JD 밴스 미국 부통령 등 각국 대표단의 방문이 있는 것으로 알려졌다. 2019년 가톨릭으로 개종한 뒤 깊은 신앙심을 보여온 밴스 부통령은 이날 오전 비공개로 성당을 찾았다. 작품을 관리하는 안젤로 크레스피 관장은 밴스 부통령 외에도 중국, 폴란드, 헝가리 등 여러 국가 대표단이 방문했음을 확인하며 “우리는 국제 관계 측면에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자 30% 자른 워싱턴포스트...대표 전격 사임</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006310</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006310</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:49:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽 선수촌서 남친 찾는 美 루지 선수…&quot;나는 매력적인 여성&quot; 공개 구애</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812113467748</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812113467748</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:27:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나 동계올림픽이 개막한 가운데, 선수촌에서 연애 상대를 찾겠다고 공개적으로 밝힌 여성 선수가 있어 화제다. 미국 USA투데이와 영국 더 선 등은 최근 미국 여자 루지 대표 소피아 커크비(24)가 대회 개막 전 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &quot;밸런타인데이를 앞두고 정말 상냥하고 예의 바른 사람과 즐거운 데이트를 하고 싶다&quot;며 공개 구애에 나섰다고 보도했다.  커크비는 SNS에 올린 영상에서 자신을 &quot;선수촌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최휘영 장관 밀라노 아이스스케이팅 아레나 방문…피겨 차준환 응원</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812203887489</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812203887489</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:20:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최휘영 문화체육관광부 장관(오른쪽 두 번째)이 이수경 선수단장(오른쪽), 김재열 국제올림픽위원회(IOC) 집행위원(오른쪽 세 번째)과 함께 7일(현지시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나를 찾아 2026 밀라노·코르티나동계올림픽 피겨스케이팅 단체전 경기 남자 싱글 쇼트프로그램에 출전한 차준환 선수를 응원하고 있다.최휘영 문화체육관광부 장관이 7일(현지시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나에서 열린 202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;일본 좋아요&quot; 한국인 최고치...74%는 &quot;트럼프 나빠요&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01508806645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01508806645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:17:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국인 절반 이상이 일본에 호감을 느낀다는 일본 언론 단체의 여론조사 결과가 나왔다.이재명 대통령과 다카이치 사나에 일본 총리가 지난 1월 14일(현지 시간) 나라현의 대표 문화유적지인 호류지에서 열린 친교 행사에서 기념촬영을 하고 있다 (사진=뉴시스)8일 일본 공익재단법인 신문통신조사회는 지난해 11월부터 12월까지 한국, 미국, 영국, 프랑스, 러시아...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소상공인 고효율 가전 살 때 40% 정부지원 받으세요”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01485846645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01485846645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 소상공인의 1등급 고효율 가전 구매 비용의 최대 40%를 지원한다.기후에너지환경부는 9일부터 2026년도 소상공인 고효율 기기 및 취약계층 고효율 가전 구매 지원 신청을 받는다.에어컨 에너지소비효율등급 표시 예. (사진=LG전자)정부는 에너지 사용 효율을 높이고 소상공인 및 취약계층의 에너지 요금 부담을 낮춰주기 위해 매년 이 사업을 진행해오고 있...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;스키는 알바, 본업은 300억 모델?&quot;... 넘어지자 본색 드러난 구아이링 논란 [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081100179139</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081100179139</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] &quot;쿵!&quot; 하는 소리와 함께 설원 위에 &apos;대륙의 요정&apos;이 나뒹굴었다. 중국인들이 그토록 자랑스러워하던, 동시에 그토록 미워하는 구아이링(22·중국명 구아이링)이 예선 첫판부터 절체절명의 위기를 맞았다.
        하지만 그녀는 다시 일어섰다. 비난 여론을 비웃기라도 하듯, 보란 듯이 2위로 결선 티켓을 따냈다.
        7일(현지시간) 이탈리아 리비뇨 스노파크에서 열린 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 프리스타일 스키 슬로프스타일 예선. 구아이링은 천국과 지옥을 오갔다.
        시작은 불안했다. 1차 시기에 나선 구아이링은 첫 번째 트릭 도중 균형을 잃고 설원에 강하게 충돌했다. 점수는 고작 1.26점. 세계 최정상급 선수가 받아들기 힘든 참혹한 성적표였다.
        이 순간, 중국 현지 커뮤니티는 술렁였을 것이다. 최근 그녀를 향해 쏟아
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과시용 전용기 인증샷 올리고 개회식도 불참…&quot;선수 아닌 디바냐&quot; 비판</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811403809906</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811403809906</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:58:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나 동계올림픽에 출전한 스타 선수들의 일거수일투족이 화제다. 특히 네덜란드 스피드스케이팅 대표 유타 레이르담은 경기력뿐 아니라 사생활까지 주목받고 있다. 레이르담은 수많은 팔로워를 거느린 유튜버 출신 프로 복서 제이크 폴과 약혼해 &apos;파워 인플루언서 커플&apos;로 분류된다. AP는 8일(현지시간) 이들의 올림픽 현장 동선을 전하며, 이번 대회가 이들의 관심도를 더욱 끌어올리고 있다고 보도했다. 폴은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최휘영 장관, 밀라노 올림픽 삼성하우스 방문</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811583543899</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811583543899</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:58:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최휘영 문화체육관광부 장관(왼쪽)이 7일(현지시간) 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽이 열리고 있는 이탈리아 밀라노의 팔라초 세르벨로니(Palazzo Serbelloni)에 마련된 삼성 하우스를 방문해 이원진 삼성전자 글로벌마케팅실장 사장을 만나 인사를 나누고 있다.    최휘영 문화체육관광부 장관이 이탈리아 밀라노의 팔라초 세르벨로니에 마련된 삼성 하우스에서 갤럭시 확장현실(XR) 체험을 하고 있다. 최휘영 문화체육관광부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다카이치, 1만2000㎞ 총선 유세…‘투자’ 370회 강조</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671990</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671990</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:51:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>다카이치 사나에 일본 총리가 8일 중의원 선거를 앞두고 약 1만2480km를 이동하며 유세 활동을 펼쳤다고 요미우리신문이 보도했으며 다카이치 총리가 가장 많이 언급한 단어는 ‘투자’였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저희 AI 써주시면 8억 쏩니다”…인플루언서에 돈 쏟아붓는 빅테크</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956838</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956838</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:45:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>AI기업 광고전쟁, 크리에이터 영입 불붙어 빅테크 AI 마케팅비 1년새 126% 급증글로벌 인공지능(AI) 시장의 주도권 싸움이 ‘기술 경쟁’에서 ‘마케팅 경쟁’으로 번지고 있다...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 군 고위층 군기잡기 강화…‘2인자’ 실각 2주만</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006305</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006305</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:43:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;불규칙한 잠이 수명을 깎는다&quot;…어떻게 자야 건강해질까</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811324488951</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811324488951</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:42:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>단순히 잠을 오래 자는 것보다 얼마나 규칙적으로 자느냐가 기대수명을 좌우하는 핵심 요인이라는 연구 결과가 잇따라 나와 주목된다. 과학 매체 사이언스데일리 등은 최근 글로벌 헬스케어 기업 바이탈리티와 영국 런던정경대(LSE) 연구팀이 약 10만명의 웨어러블 기기 기록과 보험 데이터 등 4700만건의 수면 정보를 분석한 결과를 발표했다고 보도했다. 연구진이 제시한 기준은 이른바 &apos;7:1 수면 법칙&apos;이다. 일주일 중 최소 5일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中서 아이폰 역대급 매출…일등공신은 AI 아닌 &apos;이것&apos;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01420246645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01420246645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:34:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국에서 지난해 아이폰17 시리즈가 역대급으로 팔린 가운데 ‘에르메스 오랑쥬’ 프리미엄 모델이 매출에 기여했다는 분석이 나왔다.7일(현지시간) 파이낸셜타임스(FT)는 아이폰 17 시리즈의 ‘에르메스 오랑쥬’ 프리미엄 모델이 입소문을 타면서 애플이 최대 해외 시장인 중국에서 장기간 판매 부진을 뒤집을 수 있었다고 보도했다. 최근 애플의 회계연도 1분기(지난...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;엔비디아 칩 오류에 빅테크 1년간 &apos;진땀&apos;…오라클 1억 달러 손실도&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208110522255</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208110522255</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:23:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        엔비디아 [사진=로이터&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        엔비디아의 최신 그래픽처리장치(GPU) &amp;amp;#39;블랙웰&amp;amp;#39;이 서버 구축 과정에서 기술적 문제를 일으키며 주요 빅테크 기업들이 예상치 못한 부담을 떠안은 것으로 나타났다.
        
        미 정보기술(IT) 전문매체 디인포메이션은 6일(현지시간) 내부 소식통을 인용해 오픈AI, 메타 등 주요 AI 기업들이 지난해 내내 블랙웰 기반 AI 서버를 구축&amp;amp;middot;최적화하는 과정에서 기술적 난관에 직면했다고 보도했다.
        
        보도에 따르면&amp;amp;nbsp;블랙웰 이전 세대의 엔비디아 칩은 납품 이후 수주 내 설치와 가동이 가능했으나, 블랙웰은 대규모 시스템으로 연결하는 과정에서 구조적 복잡성이 크게 높아졌다. 칩 성능보다는 대규모 시스템으로 구성하는 과정에서의 기술적 부담이 문제로 지목된다.
        
        특히 72개의 &amp;amp;#39;그레이스 블랙웰(GB)&amp;amp;#39; 칩을 연결하는 과정에서 발열과 연결 오류가 빈번하게 발생했다. 연결된 칩 중 하나만 오작동해도 수천 개 칩으로 구성된 전체 클러스터가 장애를 일으키거나 중단되는 사례도 있었다.
        
        이로 인해 기업들은 중단된 연산 작업을 마지막 저장 시점부터 다시 시작해야 했고, 이 과정에서 수천만&amp;amp;sim;수백만 달러의 추가 비용을 부담해야 했다고 디인포메이션은 전했다.
        
        AI 데이터센터를 구축하는 오라클은 이러한 기술적 문제로 약 1억 달러(약 1463억원)의 손실을 감수한 것으로 전해졌다. 텍사스주 데이터센터에 설치된 블랙웰 서버에 대해 고객사인 오픈AI가 한동안 사용 승인을 늦추면서 사업 일정에 차질이 발생했기 때문이다.
        
        엔비디아는 문제 제기 이후 일부 고객사에 부분 환불이나 할인 혜택을 제공하며 대응에 나섰다. 해당 이슈는 지난해 3분기 개선 버전인 &amp;amp;#39;GB300&amp;amp;#39;을 출시한 이후 점차 수습 국면에 들어섰다. 오픈AI 등 주요 고객사들은 아직 납품받지 않은 기존 블랙웰 칩을 새 버전으로 교체하고 있는 것으로 알려졌다. 엔비디아는 출시가 예정된 신형 &amp;amp;#39;베라 루빈&amp;amp;#39; 칩에도 이와 같은 개선 사항을 적용했다.
        
        한편 엔비디아는 AI 칩 수요 급증에 따른 공급 부족 여파로 올해 게임용 GPU를 출시하지 않기로 한 것으로 전해졌다. 게임용 그래픽칩 설계로 출발한 엔비디아가 게임용 GPU를 내놓지 않는 것은 30여년 만에 처음이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국인들, 오렌지 아이폰 꽂힌 이유…‘이 단어’ 발음 비슷해서라는데</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956829</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956829</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:20:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국어로 ‘성공’과 발음 유사해 인기 에르메스 오렌지 아이폰 사재기 열풍 SNS엔 “오렌지 찾아오길” 인증샷도 애플, 중국시장 3년 부진딛고 호실적‘성공(成功)’과 발음이 비슷한 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시진핑 “대만에 무기 팔면 방중 무산”경고...꿈적않는 美</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006294</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006294</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:16:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“ICE 엿 먹어라”… 트럼프 겨냥한 올림픽 눈밭 위 ‘소변 도발’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671976</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671976</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:11:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽에 참가 중인 영국의 프리스타일 스키 스타 거스 켄워시(34)가 미국 이민 당국을 향해 전례 없는 수위의 도발을 감행하며 전 세계의 이목을 집중시켰다. 영국 매체 ‘데일리메일’ 등 외신에 따르면, 켄워시는 지난 5일 자신의 SNS에 설원 위에 소변으로 문구를 새긴 사진 한 장을 게시했다. 눈 위에는 ‘F* ICE(미 이민세관단속국)’**라는 강렬한 비속어 섞인 비판 메시지가 적혀 있었다. 켄워시는 사진과 함께 “무고한 사람들이 목숨을 잃었다. 이제는 더 이상 참을 수 없다”며 “ICE가 우리 지역사회에서 아무런 견제 없이 권한을 행사하도록 방치해서는 안 된다”는 글을 올려 미국 이민 당국의 강경 정책을 공개적으로 맹비난했다. 켄워시가 이토록 거친 표현을 빌려 ICE를 저격한 배경에는 최근 미국 사회를 충격에 빠뜨린 ‘미니애폴리스 ICE 총격 사건’이 있다. 최근 미네소타주 미니애폴리스에서 이민 단속 작전을 벌이던 ICE 요원들에 의해 비무장 상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;혈당 낮추려고&quot;…한약 달여 먹은 30대 男 사망</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810485605463</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810485605463</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:07:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 상하이에서 혈당을 낮추기 위해 독성이 강한 한약재를 직접 달여 마신 30대 남성이 급성 중독으로 숨졌다. 온라인에서 구입한 약재를 전문가의 처방 없이 복용한 것이 치명적인 결과를 낳은 것으로 확인되면서, 관련 안전 관리가 도마 위에 올랐다. 최근 현지 언론에 따르면 상하이 양푸구에 사는 35세 샤오는 지난달 20일 집에서 한약재를 끓여 마신 뒤 갑자기 의식을 잃고 쓰러졌다. 가족이 병원으로 옮겼을 때 그는 심장이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중의원 선거날 日 덮친 폭설…신칸센 감속·항공편 결항</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081040287192</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081040287192</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:05:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【파이낸셜뉴스 도쿄=서혜진 특파원】일본 중의원 선거가 치러지는 8일 강한 겨울형 기압 배치가 형성되면서 북일본에서 서일본에 이르는 일본해 연안을 중심으로 폭설이 내렸다. 일부 태평양 연안 지역에서도 큰 눈이 내리고 있다. 일본 기상청은 폭설과 폭풍설로 인한 교통 장애와 높은 파도에 대해 각별한 경계를 당부했다.
        교도통신 등에 따르면 후쿠이현 오바마시 우에다에서는 이날 오전 9시까지 6시간 동안 29cm, 돗토리시 요시카타에서도 오전 7시까지 6시간 동안 30cm의 적설이 관측됐다.
        기상청은 후쿠이현 남서부와 돗토리 지역에서 대규모 교통 장애가 발생할 가능성이 커지고 있다며 이들 지역에 대해 &apos;현저한 폭설에 관한 기상 정보&apos;를 발표했다.
        도쿄 도심에서도 오전 5시 기준 3cm의 적설이 관측됐다. 이에 도카이도 신칸센은 시나가와~아
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 사위, 이란 회담 직후 美항모 방문…“힘을 통한 평화”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671973</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671973</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:02:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정찬수 기자] 도널드 트럼프 미국 대통령의 맏사위 재러드 쿠슈너와 스티브 윗코프 중동 특사가 이란과 회담 다음 날인 7일(현지시간) 미군의 에이브러햄 링컨 항공모함 전단을 방문했다고 CNN이 보도했다. 미군 중동 작전을 총괄하는 중부사령부(CENTCOM)의 브래드 쿠퍼 사령관이 두 사람을 항모에 초청했다. 방문 목적은 미군 장병 격려라고 미 고위 당국자는 밝혔다. 윗코프 특사는 항모 방문 후 엑스(X·옛 트위터)에 “에이브러햄 링컨호와 타격단, 제9항모강습비행단 소속 용감한 해군 및 해병대원들을 만났다”며 “장병들은 우리를 안전하게 지키고 트럼프 대통령의 ‘힘을 통한 평화’ 메시지를 수호하고 있다”고 밝혔다. 앞서 윗코프 특사와 쿠슈너가 참여한 미국 대표단은 지난 6일 오만 수도 무스카트에서 이란 대표단과 핵 문제를 논의했다. 미국과 이란이 8개월 만에 재개한 핵 협상이다. 회담 종료 직후 트럼프 대통령은 “매우 좋은 대화였다”고 평가했으나, 국무부는 이란산 석유 제품의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;무려 80%&apos; 해외서 넘치는 일본 호감도…한국인은 16% 올라 56%</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811015338002</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811015338002</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:01:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국인 절반 이상이 일본에 호감을 느낀다는 일본 언론의 여론조사 결과가 나왔다. 8일 일본 공익재단법인 신문통신조사회는 지난해 11∼12월 한국, 미국, 영국, 프랑스, 러시아, 태국 등 6개국에서 각각 약 1000명을 대상으로 진행한 대일 미디어 여론조사에서 &apos;일본에 호감이 있다&apos;는 한국인이 56.4%였다고 전했다.한국인의 이 같은 응답은 전년도와 비교하면 15.8%포인트 상승한 것이다. 2014년 조사를 시작하고, 한국인의 대일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국 총선 투표 시작…진보·보수·포퓰리즘 3당 경쟁 치열</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810511913978</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810511913978</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:51:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>태국에서 차기 정부를 구성하기 위한 총선이 8일(이하 현지시간) 시작됐다. 지난 2년여간 세 차례 총리가 바뀐 만큼, 태국의 정치 혼란이 마무리될지 관심을 끌고 있다.국민당, 여론조사 선두…단독 과반 실패 시 연립정부 파트너 찾아야연합뉴스에 따르면 이날 오전 8시 태국 전국 투표소에서 지역구 의원 400명과 비례대표 100명 등 하원의원 500명을 뽑기 위한 투표가 시작됐다. 투표는 오후 5시에 마무리되며, 공식 선거 결과는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환호 뒤의 연막탄… 밀라노 올림픽, 시위와 사보타주로 얼룩진 개막</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671964</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671964</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:49:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽이 화려하게 막을 올렸으나, 개최지인 이탈리아 밀라노는 축제의 열기 대신 팽팽한 긴장감에 휩싸였다. 개막 이튿날인 7일(현지시간), 도심 곳곳에서는 올림픽 반대 시위가 격화하며 경찰과 시위대가 충돌했고, 주요 철도망에서는 의문의 파괴 공작까지 발생했다. 이날 밀라노 도심에는 ‘지속 불가능한 올림픽 위원회’ 주도로 수많은 시민이 모여 행진을 벌였다. 이들은 화려한 올림픽의 이면에 가려진 환경 파괴와 대회 이후 닥쳐올 경제적 부채, 사회적 불평등을 강하게 비판했다. 아울러 이탈리아 정부가 올림픽을 빌미로 치안 정책을 강화하고 소수 인종을 탄압하고 있다며 목소리를 높였다. 평화롭게 시작됐던 행진은 시위대가 올림픽 선수촌 근처를 지나며 급격히 냉각됐다. 일부 참가자들이 선수 숙소를 향해 폭죽과 연막탄을 던지며 항의했고, 경찰이 삼엄한 경계에 나섰다. 결국 코르베토 광장에서 충돌이 폭발했다. 일부 시위자가 경찰 차량을 표적으로 폭죽을 쏘아 올리자, 경찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국은 15위, 일본은 3위?”... 美 매체의 ‘충격 전망’, 태극전사 자존심 건드렸다 [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081043148754</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081043148754</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:46:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  “금메달 3개, 종합 15위. 그리고... 일본은 3위?”
        
        2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽의 성화가 타오른 가운데, 미국 유력 스포츠 매체가 내놓은 한국 선수단의 성적표가 팬들의 공분을 사고 있다. 냉정한 분석이라기엔 다소 가혹하고, 라이벌 일본과의 격차를 보면 자존심이 상할 법한 수치다.
        미국 스포츠 전문 매체 ‘스포츠일러스트레이티드(SI)’는 8일(한국시간) 이번 대회 메달 전망을 발표하며 한국이 금메달 3개, 은메달 2개, 동메달 2개를 획득, 종합 순위 15위에 머물 것으로 내다봤다.
        가장 충격적인 대목은 ‘스노보드 천재’ 최가온(세화여고)에 대한 평가다. SI는 여자 스노보드 하프파이프 종목에서 시미즈 사라(일본)가 금메달, 클로이 김(미국)이 은메달을 딸 것으로 예상하며 최가온의 이름을 쏙 뺐다.
        세계적인
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“늦어서 죄송합니다”... 5연패 뒤 흐른 눈물, 그제야 멈춘 ‘방황하는 스톤’ [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081033212610</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081033212610</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:37:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] “너무 늦어서... 죄송합니다.”
        승리의 기쁨보다 ‘미안함’이 앞섰던 것일까. 믹스더블 김선영(강릉시청)-정영석(강원도청)의 눈가엔 그동안의 마음고생을 대변하듯 뜨거운 눈물이 맺혔다. 차가운 빙판 위에서 5번이나 넘어진 끝에, 마침내 그들이 원하던 ‘단 1승’의 꽃이 피어났다.
        8일(한국시간) 이탈리아 코르티나 컬링 올림픽 스타디움. 김선영-정영석 조는 컬링 믹스더블 예선 6차전에서 미국을 상대로 연장 혈투 끝에 6-5의 짜릿한 승리를 거뒀다. 스웨덴, 이탈리아, 스위스, 영국, 체코에게 연달아 무릎 꿇으며 ‘5연패’라는 깊은 수렁에 빠져있던 그들이었다.
        하지만 이날은 달랐다. 벼랑 끝에서 만난 미국을 상대로 한국 컬링의 매운맛을 제대로 보여줬다.
        경기는 롤러코스터였다. 1엔드 선취점, 2엔드 스틸(선공 득점)로 기세를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안병훈, LIV 골프 데뷔전 공동 9위…&apos;한국 선수 첫 톱 10&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810300260230</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810300260230</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:30:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>안병훈이 LIV 골프 데뷔전에서 톱 10에 올랐다. 7일(현지시간) 사우디아라비아 리야드 골프클럽(파72·7464야드)에서 열린 2026시즌 LIV 골프 개막전 리야드(총상금 3000만달러) 4라운드에서 버디 8개와 보기 3개로 5언더파 67타를 기록했다. 최종 합계 17언더파 271타의 성적을 낸 안병훈은 공동 9위에 이름을 올렸다. 안병훈은 2022년 출범한 LIV 골프에서 한국 국적 선수로는 처음으로 톱 10 성적을 냈다. 한국 선수가 LIV 골프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 산시성 바이오 공장 폭발 사고…최소 7명 사망·1명 실종</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956811</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956811</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:19:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 북부 산시성의 한 바이오테크 공장에서 폭발 사고가 발생해 최소 7명이 숨지는 인명 피해가 발생했다. 8일 중국 관영 신화통신은 중국 북부 산시성 바이오테크 공장에서 폭발 사고..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;중국 호텔 침대 몰카에 내가…&quot; 수천명에 생중계까지 &apos;충격&apos;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020813327</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020813327</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:18:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日중의원 선거, 슈퍼 야당 탄생할까…한겨울 폭설은 변수</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01302166645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01302166645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:13:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본이 8일 중의원(하원) 투표를 시작한 가운데 일부 지역에서 기록적인 폭설이 예보되면서 폭설이 변수로 떠올랐다.일본 중의원 선거가 치러지는 8일 도쿄에 눈이 내리는 가운데 한 보행자가 신오하시 다리를 건너고 있다.(사진=AFP)일본 주요 매체의 막판 판세 분석에 따르면 현재 중의원(전체 의석 465석)에서 198석을 보유한 집권 자민당은 이번 선거를 통...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피겨 차준환, 단체전 쇼트서 점프 실수…한국 프리 진출 실패[2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081006333178</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081006333178</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:09:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] “실수가 남아 아쉽지만, 개인전까지 아직 이틀이 남아 있다. 컨디션을 잘 회복해 더 좋은 경기를 보여드리겠다.” 
        한국 피겨 스케이팅 남자 싱글의 간판 차준환(서울시청)이 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 첫 무대에서 다소 아쉬운 출발을 했다. 
        차준환은 8일(한국시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나에서 열린 피겨 팀 이벤트 남자 싱글 쇼트프로그램에서 기술점수(TES) 41.78점, 예술점수(PCS) 41.75점으로 총점 83.53점을 기록했다. 10명의 출전 선수 가운데 8위였다. 
        이날 경기로 한국은 3포인트를 추가하는 데 그쳤고, 최종 합계 14포인트로 팀 순위 7위에 머물며 상위 5개국이 진출하는 프리 스케이팅에는 오르지 못했다. 
        한국은 전날 아이스댄스 리듬댄스에서 임해나-권예(경기일반) 조가 7위에 올라 4포인트를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FDA “위고비 복제품 판매 금지…위반시 단호 조치”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671920</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671920</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:06:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정찬수 기자] 미국 식품의약국(FDA)이 비만치료제 위고비와 동일 성분의 염가 복합조제 의약품 시판을 금지했다. 7일(현지시간) FDA에 따르면 마틴 머캐리 국장은 전날 성명을 내고 비만치료제 성분인 글루카곤 유사 펩티드-1(GLP-1)의 활성 성분이 대량 시판되는 복합조제 의약품을 사용하지 못하도록 단호한 조처를 하겠다고 밝혔다. 머캐리 국장은 원격 의료서비스 기업 힘스앤드허스 등이 FDA 승인을 받지 않은 복합조제 의약품을 FDA 승인 의약품과 유사한 대체품이라고 대규모 마케팅하고 있다며 이같이 밝혔다. 그는 “기업들은 홍보자료에서 FDA 승인을 받지 않은 복합조제 제품이 FDA 승인 의약품의 제네릭이나 동일 제품이라고 주장할 수 없다”며 “복합조제 의약품이 FDA 승인 의약품과 동일한 활성 성분을 사용한다고 명시할 수도 없다”고 지적했다. 위반 사항을 시정하지 않을 경우 압류·금지명령 외 추가 법적 조치를 하겠다고도 경고했다. 힘스앤드허스는 지난 5일 제품 출시를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워싱턴포스트, 대규모 구조조정 후 CEO 사임</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01272646645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01272646645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>워싱턴포스트(WP) 발행인이자 최고경영자(CEO)인 윌 루이스가 사임했다. 신문사가 인력 3분의 1 이상을 해고하는 대규모 구조조정을 단행한 지 사흘 만이다.(사진=AFP)7일(현지시간) 블룸버그통신, NPR 등에 따르면 그는 직원들에게 보낸 메시지에서 “WP의 지속 가능한 미래를 보장하기 위해 어려운 결정을 내렸다”며 “2년에 걸친 변화의 과정을 마친 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고소득 전문직도 서울에 집 못 사”…한국 집값에 외신도 ‘깜짝’ 놀랐다</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006273</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006273</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:58:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;233, 243, 261, 310?&apos; 다카이치가 받게 될 성적표는[日중의원선거]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080900597987</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080900597987</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:58:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【파이낸셜뉴스 도쿄=서혜진 특파원】다카이치 사나에 일본 총리에 대한 국민 신임을 묻는 일본 중의원(하원) 선거가 8일 치러지는 가운데 여당이 얼마나 많은 의석수를 확보할 지 관심이 쏠린다. 집권 자민당이 단독 과반(233석)을 넘어 절대 안정 다수(261석)를 확보할 수 있다는 전망이 나온다. 여기에 자민당과 연립을 구성하고 있는 일본유신회 의석수를 합치면 개헌안 발의선이자 참의원(상원)에서 부결된 법안을 재의결할 수 있는 310석에 이를 가능성도 제기됐다. 중의원 의석 수는 정권 운영의 안정성을 좌우하는 핵심 요소다. 여야가 주목하는 4가지 의석 수 숫자를 중심으로 정리했다. 
        
        
        ①233석: 중의원에서 예산·법안 가결 가능
        먼저 중의원 과반수인 233석은 중의원에서 예산 및 법안 가결이 가능한 숫자다. 중의원 선거 공시 전 자민
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI로 후딱 해치운 내 과제…생수 한 병이랑 맞바꿨다고?</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956792</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956792</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:49:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>자녀와 함께 보는 틴매일경제“AI가 뚝딱 해치운 내 숙제 사실 생수 한 병과 맞바꾼 셈입니다.” 챗GPT 같은 생성형 AI와 20번 정도 대화할 때마다 500ml 생수 한 병이 쓰..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·인도, 잠정 무역합의했지만…인도, 러시아산 원유 끊을수 있을까[디브리핑]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671850</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671850</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정목희 기자] 미국과 인도가 7일(현지시간)무역 잠정 합의안을 공개했다. 이번 잠정합의안에는 미국이 대부분의 인도산 상품에 대한 관세율을 기존 50%에서 18%로 인하하고, 인도는 러시아산 원유 구매를 중단하고 무역 장벽을 낮추는 등의 내용이 담겼다. 도널드 트럼프 미국 대통령은 이와 관련해 이날부로 인도에 대한 제재성 관세 25%를 철회하는 내용의 행정명령에 서명했다. 다만 이번 행정명령에 현재 25%인 상호관세를 18%로 낮추는 내용은 아직 담기지 않았다. 트럼프 대통령은 “인도는 러시아산 석유의 직·간접적 수입을 중단하기로 약속하고, 미국산 에너지 제품을 구매하겠다고 밝혔으며, 향후 10년간 방위 협력을 확대하기 위한 미국과의 프레임워크에 최근 합의했다”고 밝혔다. 인도는 이번 합의를 통해 모든 미국산 공산품에 대한 관세를 없애거나 낮추기로 했다. 특히 인도가 러시아산 원유 구매를 중단할 것이라는 소식에 국제 에너지 시장의 이목이 쏠리고 있다. 인도의 러시아산 원유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주운전, 징계, 그리고 귀화… 헝가리 국기 단 김민석의 &apos;불편한 질주&apos; [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602071213280837</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602071213280837</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 3일(현지시간) 이탈리아 밀라노 스피드스케이팅 스타디움. 익숙한 얼굴이 빙판 위를 가르고 있었다. 하지만 그의 가슴에 박힌 것은 태극기가 아니었다. 
        &apos;빙속 괴물&apos;에서 &apos;음주 파문&apos;의 주인공으로, 그리고 이제는 &apos;헝가리 국가대표&apos;가 된 김민석(26). 그가 낯선 유니폼을 입고 자신의 세 번째 올림픽 무대에 섰다. 
        운명의 장난일까. 헝가리 유일의 스피드스케이팅 선수인 그는 이날 한국 대표팀 선수들과 함께 훈련했다. 정재원, 박지우 등 옛 동료들 틈에 섞여 트랙을 돌았지만, 그 미묘한 공기는 숨길 수 없었다. 한때 한국 빙속의 미래라 불렸던 영웅이 이제는 철저한 &apos;이방인&apos;이 되어 돌아온 것이다. 
        김민석의 추락은 드라마보다 더 극적이었다. 2018 평창, 2022 베이징에서 연달아 1500m 메달을 목에 걸며 &apos;아시아 최초&apos;라는 타이틀을 거머쥐었
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 외무 “우라늄 농축 중단하지 않을 것”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01151286645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01151286645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:50:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국과 이란이 핵 문제를 논의하는 협상을 재개한 가운데, 이란 외무장관이 미국이 요구해 온 핵연료 우라늄 농축을 중단할 계획은 없다는 기존 입장을 재확인했다. 그러면서도 군사적 충돌을 막을 수 있는 외교적 해법을 모색하기 위해 미국과 논의를 계속하겠다는 의지를 내비쳤다.6일(현지시간) 아바스 아그라치 이란 외무장관(가운데)이 오만 무스카트에서 회의에 참석...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 오늘 총선…다카이치, 與 의석 ‘3분의 2’ 차지할까</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671878</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671878</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:46:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정찬수 기자] 다카이치 사나에 일본 총리가 국민 신임 확보를 명분으로 치르는 중의원 선거(총선) 투표가 8일 시작됐다. 선거는 작년 10월 취임한 다카이치 총리가 정기국회 첫날인 지난달 23일 중의원(하원)을 해산하면서 이뤄졌다. 일본에서 정기국회 첫날 해산은 1966년 이후 60년 만이다. 2월 총선은 1990년 이후 36년 만이다. 중의원 전체 의석수는 지역구 289석, 비례대표 176석을 합한 465석이다. 출마자는 1284명이다. 집권 자민당 총재인 다카이치 총리는 총선에서 여당이 과반 의석수를 차지하는 것이 목표라고 밝혔다. 자민당과 연립 여당 일본유신회가 233석 이상을 얻으면 목표는 달성된다. 하지만 중의원 해산 이전에도 회파(會派·의원 그룹) 기준 자민당과 유신회 의석수 합계가 233석이었기 때문에 실제 목표는 그 이상이라는 관측이 지배적이다. 자민당 내 일각에서는 단독 과반이 목표라는 견해까지 나왔다. 일본 주요 언론은 자민당이 압승을 거둘 가능성이 크다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美FDA 위고비 유사품 판매금지 발표에…힘스 &quot;판매 중단&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01141446645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01141446645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:36:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 원격 의료서비스 기업 힘스앤드허스가 비만 치료제인 위고비 알약의 유사품을 출시한 지 이틀 만에 해당 약의 판매를 중단하겠다고 7일(현지시간) 밝혔다. 이번 발표는 미국 식품의약국(FDA)이 비만 치료제 유사품에 대해 단속에 나서겠다고 밝힌 다음 날 나왔다. 노보 노디스크의 위고비 (사진=로이터)힘스앤드허스는 이날 엑스(X, 구 트위터)를 통해 “(비...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컬링 믹스더블 김선영-정영석, 극적인 첫 승…&apos;미국 잡았다&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020808320523231</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020808320523231</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:32:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>컬링 믹스더블의 김선영(강릉시청)-정영석(강원도청) 조가 미국을 잡고 첫 승을 신고했다. 김선영-정영석은 7일(현지시간) 이탈리아 코르티나담페초의 코르티나 컬링 올림픽 스타디움에서 열린 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽 컬링 믹스더블 라운드로빈 6차전에서 코리 티시-코리 드롭킨(미국)에게 8엔드까지 5-5로 맞선 뒤 이어진 연장전에서 한 점을 따내며 6-5로 이겼다. 이번 대회 개막 이후 스웨덴, 이탈리아, 스위스, 영국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총리 발걸음에 죽다 살아난 캐나다 청년</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671868</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671868</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:30:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 최고인민법원이 마약 밀수 혐의로 하급심에서 사형을 선고받았던 캐나다 남성에 대해 판결을 뒤집었다. 지난달 마크 카니 캐나다 총리가 중국을 방문해 시진핑 주석과 만난 이후 나온 결과다. 양국의 화해 무드가 중국 사법부 판결에 직접적인 영향을 줬다는 해석이 지배적이다. 7일 뉴욕타임스(NYT)는 중국 최고인민법원이 캐나다인 로버트 로이드 셸렌버그에 대한 사형 선고를 무효화하고 재심을 명령했다고 보도했다. ‘셸렌버그 사건’은 중국과 캐나다의 외교 관계가 판결에 고스란히 투영된 대표적 사례다. 그는 2014년 필로폰 222㎏을 밀반출하려다 잡혀 1심에서 징역 15년을 선고받았지만, 항소심 과정에서 양국 관계가 급변하며 운명이 바뀌었다. 2018년 캐나다가 미국의 요청으로 화웨이 멍완저우 부회장을 체포하자, 중국은 즉각 반발했다. 이후 진행된 재판에서 중국 법원은 “원래 판결이 너무 가볍다”며 2019년 셸렌버그에게 사형을 선고했다. 멍 부회장이 석방된 이후에도 사형 판결은 유지됐으나,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;우주 항공모함&apos; 만든다는 中…기술적으로 가능하나[시사쇼]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616294372110</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616294372110</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>■ 방송 : 아시아경제 &apos;소종섭의 시사쇼&apos;■ 진행 : 소종섭 정치스페셜리스트■ 연출 : 이경도 PD■ 출연 : 이현우 기자 중국 관영매체인 CCTV가 최근 공개한 ‘우주 항공모함’ 영상이 국제사회에서 논란을 불러일으키고 있다. 영상에는 대기권 밖 우주 공간에 초대형 항공모함이 떠 있고, 그곳에서 탄도미사일을 수십 발 발사하는 장면이 등장한다. 중국은 이를 미래형 무기 개발의 한 모습으로 제시하며 군사력 과시 성격의 선전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노출 고스란히” 女환자 수술 장면 SNS 생중계…발칵 뒤집힌 中 대학병원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671842</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671842</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=나은정 기자] 중국의 한 유명 대학병원에서 여성 환자의 수술 장면이 소셜미디어(SNS)를 통해 실시간으로 중계되는 충격적인 사건이 발생했다. 6일 샤오샹모닝뉴스 등 중국 현지 매체에 따르면 최근 중국의 한 대학병원 산부인과는 내부 교육 및 학술 교류를 이유로 수술 과정을 촬영하던 중 이를 SNS를 통해 실시간 송출했다. 당시 중계 화면에는 수술대에 누워 있는 여성 환자의 민감한 신체 부위가 아무런 모자이크 처리 없이 그대로 노출된 것으로 알려졌다. 약 4분간 이어진 문제의 영상은 한때 접속자 수가 5만명을 넘긴 것으로 전해졌다. 의료 교육을 기대하고 접속한 일부 시청자들은 화면을 확인한 뒤 환자의 존엄성과 기본적인 의료 윤리가 철저히 무시됐다는 비판을 쏟아냈다. 특히 방송이 진행되는 동안 여성 환자를 상대로 성희롱성 발언과 부적절한 댓글이 잇따라 올라왔지만, 의료진이나 병원 측의 즉각적인 제지가 이뤄지지 않아 논란은 더욱 커졌다. 결국 누리꾼들의 신고가 이어진 뒤에야 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포]&quot;자민당 압승했으면..&quot; 다카이치 마지막 도쿄 유세현장</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080432524980</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080432524980</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:12:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        【파이낸셜뉴스 도쿄=서혜진 특파원】
        &quot;이번 중의원 선거에서 자민당이 압승하길 바란다. 국방 강화로 강한 일본이 되길 기대한다. 스파이 천국이 되선 안된다&quot; (50대 일본 남성 자영업자)
        
        일본 중의원 선거를 하루 앞둔 지난 7일 오후 3시 경. 마지막 선거 유세일인 이날 도쿄도 분쿄구 가스가 이소가와 공원은 수 많은 인파로 발 디딜 틈이 없었다. 자민당 관계자들이 일일이 소지한 가방을 열어보고 금속 탐지기로 몸을 수색해 유세장에 입장하는데 수십분이 걸렸지만 다카이치 사나에 일본 총리를 직접 보겠다는 유권자들의 열기를 꺾지 못했다.
        현장에서 만난 이들은 정치 성향 및 지지 정당과 상관없이 다카이치 총리를 지지한다며 이번 선거에서 자민당의 승리를 기대했다. 
        50대 남성 자영업자는 &quot;원래는 (중도 성향의) 공명당을 지지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트리플 악셀서 &apos;점프 실수&apos; 차준환 &quot;예방주사라고 생각하겠다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020808101505833</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020808101505833</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:10:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국 피겨 남자 싱글 &apos;간판&apos; 차준환(서울시청)이 예방주사를 맞았다. 7일(현지시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나에서 열린 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽 팀 이벤트(단체전) 남자 쇼트 프로그램에서 트리플 악셀(공중 3회전반)을 싱글로 처리하는 실수를 범했다. 기술점수(TES) 41.78점에 예술점수(PCS) 41.75점을 합쳐 83.53점으로 10명 가운데 8위로 밀렸다. 한국은 팀 이벤트에서 14점으로 10개국 중 7위에 그쳐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;식탁에 못 앉으면 메뉴가 된다&quot;…미중 패권 경쟁에 한국 등 중견국 협력 강화</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080628051880</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080628051880</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:39:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]   
        
        
        
        미국과 중국의 패권 경쟁 속에 한국, 캐나다, 독일 같은 중견국(middle power)들이 생존을 위한 협력 강화에 나서고 있다고 월스트리트저널(WSJ)이 7일(현지시간) 보도했다.
        이들은 무역부터 안보에 이르기까지 새로운 세계 질서에서 두 강대국 사이에 끼어 “새우 등 터지는 희생양(roadkill)”이 되지 않기 위해 서둘러 협력을 모색하고 있다.
        
        “식탁에 못 앉으면 메뉴가 된다”
        특히 ‘다보스포럼’이라고도 부르는 세계경제포럼(WEF)에서 강한 인상을 남긴 마크 카니 캐나다 총리가 상징적인 인물로 부상하고 있다.
        카니 총리는 “중견국들은 함께 행동해야 한다”면서 “우리가 식탁에 앉지 못하면 (강대국들의) 메뉴가 되기 때문”이라고 말했다.
        그는 캐나다, 유럽 대부분 국가, 일본, 한국, 호주, 인도, 브라질, 튀르키예 등이 뭉쳐야
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;쉿! 말하지 마세요&quot; &apos;통 김밥&apos; 베어먹었다간 낭패…지금 일본 가면 꼭 보이는 &apos;에호마키&apos;[日요일日문화]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616191737672</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616191737672</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;뭐야, 이거 김밥 아냐?&quot; 1~2월 일본에 가면 편의점이나 마트에 익숙한 음식이 진열돼 있습니다. 백화점 지하 식품 코너를 가도 김밥을 팔고, 편의점도 김밥처럼 생긴 음식 사전예약을 받는다며 포스터를 걸어놓고 홍보하곤 하는데요.  자르지 않은 김밥같이 생긴 이 음식은 일본의 &apos;에호마끼&apos;입니다. 통으로 먹는 것이 관건이라는데요. 요즘은 한류 덕에 진짜 김밥을 먹는 사람도 있다고 하죠. 오늘은 일본의 2월 통김밥 먹는 풍습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전직 그라비아 아이돌도 후보…&quot;물장사 해도 투표하라&quot; 300만 호스트 표심도 관심집중[日총선이모저모]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020415575276260</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020415575276260</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>편집자주다카이치 사나에 일본 총리가 취임 3개월 만에 조기 총선 카드를 꺼내 들었다. 일본 언론에서도 이례적이라는 분석이 나오는 가운데, 여소야대 정국을 뒤집기 위한 다카이치 총리의 계산과 유권자들의 판단이 얼마나 일치할지가 관심사다. 여야 정당별 공약부터 이색 후보까지, 이번 일본 총선을 다각도에서 살펴본다. 최연소 후보 25세·최고령 후보 92세···이색 후보 누구 있나이번 출마 후보자 평균 연령은 52.8세로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세 번째 암호화폐 겨울…&quot;이유를 모른다&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080544543696</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080544543696</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:26:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        
        암호화폐 시장에 3년여 만에 다시 한파가 닥쳤다. 이 새로운 암호화폐 겨울보다 더 큰 문제는 이번 가격 붕괴의 정확한 배경을 모른다는 것이다.
        원인을 못 찾으면 해결도 어렵다. 이번 겨울이 길고 혹독할 수 있다는 뜻이다.
        월스트리트저널(WSJ)은 7일(현지시간) 암호화폐 가격이 급락하면서 시장이 당혹스러워하고 있다며 이같이 보도했다.
        
        스모킹 건이 없다
        암호화폐 대장주 비트코인은 지난 1주일 16% 폭락하며 7만달러 선에 간신히 턱걸이했다.
        시가총액 기준 2위인 이더리움은 고점 대비 59% 폭락했다.
        문제는 이번 폭락 사태를 촉발한 결정적인 사건, 스모킹 건이 없다는 것이다.
        2018년에는 암호화폐를 상장하는 이른바 가상자산공개(ICO) 거품 붕괴가 겨울로 이어졌다. 
        기업공개(IPO)처럼 새로운 암호화폐를 발행해 자금을 조달하
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 오늘 총선…자민당 ‘절대 안정 다수’ 확보 여부 주목</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01088966645348552</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01088966645348552</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본 중의원(하원) 선거가 8일 치러지는 가운데 집권 자민당이 단독 과반을 넘어 ‘절대 안정 다수’까지 확보할 수 있을 것이란 관측이 나온다. 이 경우 다카이치 사나에 총리의 경제·국방 정책 추진이 탄력을 받을 전망이다.다카이치 사나에 일본 총리가 국정 운영 동력 강화를 위해 시도한 제51회 중의원 선거가 8일 일본 전역에서 치러진다. 투표가 종료되는 이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;정말 파란만장하네&quot; 발칵…귀중품·여권 도난당한 이스라엘 봅슬레이팀</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020805294550782</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020805294550782</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:29:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이스라엘 봅슬레이 대표팀 숙소에 절도범이 침입했다. 이스라엘 봅슬레이 대표팀의 파일럿인 AJ 에덜먼은 8일(현지시간) 자신의 사회관계망서비스(SNS) 계정에 &quot;훈련 숙소로 쓰던 아파트에 도둑이 들어 수천달러 상당의 물품과 여권을 가져갔다. 정말 파란만장한 시즌&quot;이라는 글을 올렸다. 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽을 앞두고 훈련 숙소로 사용하던 아파트에 절도범이 침범해 선수들의 귀중품을 훔쳐 가는 사건이 벌어졌다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애플, 중국 소비자 &apos;취향저격&apos;으로 시장 탈환…&apos;에르메스 오랑주&apos; 먹혔다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080315429410</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080315429410</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 05:03:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]   
        
        
        
        중국 시장에서 토종 업체 화웨이와 경쟁에 밀리며 쇠락하던 애플이 아이폰 17로 시장을 탈환했다.
        중국인들의 취향을 제대로 저격한 ‘에르메스 오랑주’ 전략이 먹힌 것이다.
        프랑스 명품 에르메스의 상징과도 같은 오렌지(오랑주)색을 입힌 아이폰 17이 인플루언서들 사이에서 유행하고, 이것이 부의 상징이 되면서 아이폰 17 인기가 치솟았다.
        여기에 스마트폰 교체주기까지 겹친 것이 다시 아이폰 돌풍을 일으킨 것으로 분석된다.
        파이낸셜타임스(FT)는 7일(현지시간) 애플이 ‘에르메스 오랑주’를 입힌 프리미엄 아이폰으로 중국 소비자들을 다시 사로잡았다며 이같이 보도했다.
        지난 수년간 고전하던 애플은 인공지능(AI) 기능도 없지만 단순히 오렌지 색을 입힌 덕에 지난해 4분기 중국 매출을 전년 동기 대비 38% 폭증한 260억
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테슬라 안에서 10년간 15명이 숨졌다…“불 났는데 차문이 안 열려요”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006244</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006244</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 04:30:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 법원, 트럼프가 이름 넣으라 압박했던 공사 자금 집행 임시재개 결정</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080303417391</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080303417391</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 03:09:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        미국 연방법원이 7일(현지시간) 연방정부 자금 집행이 중단됐던 허드슨강 터널 공사 프로젝트에 대한 재정 지원금 동결 조처를 임시 해제하라고 결정했다.
        전날 CNN 등이 소식통을 인용해 도널드 트럼프 대통령이 예산을 지원해 줄 테니 자신의 이름을 공항과 기차역에 걸라고 압박했던 바로 그 프로젝트다.
        민주당이 조건부 지원을 거부한 데에는 다 계획이 있었던 것으로 보인다.
        뉴욕 남부연방법원은 연방정부에 본 소송이 진행되는 동안 뉴욕과 뉴저지주 사이의 허드슨강 아래를 지나는 철도 터널 확대 사업인 ‘게이트웨이 프로젝트’에 사업자금을 지원할 것을 명령했다. 
        총 160억달러가 들어가는 이 프로젝트에 트럼프 행정부는 지난해 10월부터 자금 지원을 중단했다. 전임 조 바이든 행정부의 다양성·형평성·포용
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마트 봉지 담던 손으로 수퍼볼을 쥐다…미국 주류 사회를 얼어붙게 만든 ‘화난 토끼’[미국읽기]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080110227092</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080110227092</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 01:35:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &quot;나는 스페인어로 생각하고, 스페인어로 느끼며, 스페인어로 노래한다. 이것은 선택이 아니라 나의 존재 그 자체다.&quot;
        
        
        &quot;나의 공연은 나의 문화를 기념하는 방식이다. 나의 민족, 그리고 우리의 역사를 위한 것이다.&quot;
        
        2026년 2월 8일, 미국 캘리포니아주 산타클라라의 리바이스 스타디움. 전 세계 1억 명이 넘는 시청자가 숨을 죽이고 지켜보는 제60회 수퍼볼 하프타임 쇼 무대의 주인공은 영어가 익숙하지 않은 한 라틴 청년이다. 푸에르토리코의 작은 마을 슈퍼마켓에서 식료품 봉투를 담던 &apos;배거(Bagger)&apos; 출신, 본명 베니토 안토니오 마르티네스 오카시오(32). 한국에는 크게 알려지지 않았지만 미국에서는 수퍼스타인 &apos;배드 버니(Bad Bunny)&apos;는 지금 미국이라는 거대한 용광로를 통째로 뒤흔들고 있다.
        
        단독 스페인어 아티스트로는 역사상
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>컬링 김선영-정영석, 믹스더블 1승5패[2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080054063259</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080054063259</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:56:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 컬링 믹스더블 대표팀 김선영(강릉시청)-정영석(강원도청) 조가 귀중한 1승을 수확해 1승 5패를 기록했다.
        2026 밀라노·코르티나담페초 동계 올림픽 라운드 로빈 다섯 번째 경기에서도 졌다.
        김선영-정영석은 7일(한국시간) 이탈리아 코르티나담페초의 코르티나 컬링 올림픽 스타디움에서 열린 대회 컬링 믹스더블 라운드 로빈 5차전에서 체코의 율리에 젤린그로바-비트 하비초프스키 조에 4-9로 완패했다.
        승리 없이 5패를 기록한 한국은 단독 최하위가 됐다.
        혼성 2인조 경기인 컬링 믹스더블은 총 10개 팀이 출전해 라운드 로빈 방식의 예선을 치러 상위 4개 팀이 준결승에 진출해 최종 순위를 가리는 방식으로 진행된다.
        한국의 준결승 진출 가능성은 희박해졌다. 남은 4경기에서 전승하더라도 상위 4위 안에 들기는 쉽지 않다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차준환, 메달 사냥 첫 단추 &quot;목표는 후회없는 연기&quot;[2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602080040140632</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602080040140632</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 00:53:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] “가장 큰 변화는 자신감입니다.” 
        한국 피겨스케이팅 남자 싱글의 간판 차준환(서울시청)은 국제올림픽위원회(IOC)가 운영하는 올림픽닷컴과의 인터뷰에서 세 번째 올림픽을 앞두고 스스로 느끼는 가장 큰 변화로 ‘자신감’을 꼽았다. 
        차준환은 “예전보다 제 스케이팅과 준비 과정을 더 신뢰하게 됐다”며 “훈련과 대회를 거듭하면서 경기 중 어떤 상황이 와도 어떻게 대처해야 하는지에 대한 확신이 생겼다”고 말했다. 
        그는 “올림픽은 다른 어떤 대회와도 다르다”며 “압박감을 관리하는 것이 가장 큰 도전”이라고 덧붙였다.
        그러면서도 이번 올림픽의 목표로는 ‘후회 없는 연기’를 반복해 강조했다. 차준환은 “메달이나 순위만을 목표로 삼고 싶지는 않다”며 “올림픽 무대에서 제가 준비해 온 최고의 스케이팅을
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스위스 폰 알멘, 동계올림픽 첫 금메달 주인공</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020723404845430</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020723404845430</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:40:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>스위스 알파인 스키 선수 프란요 폰 알멘이 동계올림픽에서 첫 금메달의 주인공이 됐다. 그는 7일(현지시간) 이탈리아 보르미오의 스텔비오 스키 센터에서 열린 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽 남자 활강 경기에서 1분 51초 61의 기록으로 우승했다. 2001년생인 폰 알멘은 생애 첫 올림픽 경기를 금빛으로 장식했다. 2022년 베이징 대회 베아트 포이츠에 이어 2회 연속 스위스 선수가 정상에 올랐다. 폰 알멘은 2023년부터 국제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사상 첫 동계올림픽 母子 출전…“은퇴 후 재도전한 엄마, 4살 아들 이젠 국가대표&quot;[2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602072249562353</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602072249562353</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 23:30:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 동계 올림픽 역사상 처음으로 모자(母子)가 나란히 알파인 스키 경기에 출전한다. 
        2026 밀라노·코르티나담페초 동계 올림픽 공식 홈페이지에 따르면 멕시코 알파인 스키 여자 대표 사라 슐레퍼(46)와 남자 대표 라세 각시올라(18)가 사상 최초의 모자 동반 출전 선수로 이름을 올린다.
        두 사람은 7일(한국시간) 알파인 스키 메달 레이스에 함께 나선다. 
        1979년생인 슐레퍼는 1998 나가노부터 2010 밴쿠버 올림픽까지 미국 대표로 활약한 뒤 2011년 은퇴했다. 그는 은퇴 경기에서 자유로운 복장을 선택해 설원을 내려오는 스키계 전통에 따라 당시 4살이던 아들 각시올라를 안고 내려와 깊은 인상을 남겼다. 
        그러다 다시 올림픽 도전을 선택하며 2017년 남편의 조국인 멕시코 이중국적을 취득했다. 이후 멕시코 스키 국가대표 자격을 얻어 2018 평
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>300억대 재산 노렸나?…“102세 父와 몰래 혼인신고한 60대 간병인”, 결국</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671780</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671780</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:40:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=장연주 기자] 대만에서 60대 간병인이 100세가 넘은 노인과 가족 몰래 혼인신고를 한 사실이 드러나면서, 재산을 둘러싼 법적 분쟁으로 번지고 있다. 이 노인은 300억대 재산을 보유하고 있으며, 간병인은 혼인신고를 한 뒤 90억원 이상의 재산을 빼돌린 것으로 드러나 자식들은 혼인무효를 주장하는 등 법적 대응에 나섰다. 5일(현지시간) 대만 매체 ET투데이에 따르면, 지난 3일 타이중의 한 병원에서 102세의 왕모씨를 휠체어에 태우고 병원을 찾은 68세 간병인 라이모씨와 왕씨의 아들 부부와 손자 등 가족 10여명이 서로 왕씨를 데려가려다 충돌해 몸싸움이 벌어졌다. 이 과정에서 라이씨가 다쳐 병원 치료를 받은 것으로 전해졌다. 왕씨의 자녀 8명은 “간병인인 라이씨가 아버지와 몰래 혼인신고하고 재산을 빼돌렸다”고 주장했다. 왕씨는 과거 부동산 중개업을 통해 재산을 모았고, 현재 토지와 건물 등을 포함해 7억~8억대만달러(약 325억~370억원) 규모의 재산을 보유하고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 총선 D-1, 자민당 우세 지속…변수는 &apos;한겨울 투표율&apos;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020709477</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020709477</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:06:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손예진·현빈 덕에 6년째 대박”…유럽의 작은 ‘이 마을’ 관광객 북적</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671663</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671663</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:01:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김성훈 기자] 6년 전 방영한 드라마 ‘사랑의 불시착’을 찍은 스위스의 작은 호수 마을에 여전히 관광객이 몰려들어 화제가 되고 있다. 미 일간 워싱턴포스트(WP)는 한국 인기 드라마 ‘사랑의 불시착’ 팬들이 이 드라마의 ‘깜짝 스타’인 스위스 호숫가 부두를 만나기 위해 지금도 여행길에 오르고 있다고 5일 보도했다. 이 마을은 인터라켄 근교 이젤트발트다. 지역 관광청에 따르면, 2022년부터 인구 400명의 이 마을에 하루 최대 1000명의 인파가 몰려들기 시작했다고 한다. ‘사랑의 불시착’에서 남자 주인공인 북한 장교 리정혁(현빈 분)은 스위스 유학 중 이 마을의 호숫가 부두에서 피아노를 연주한다. 그 연주 소리를 여자 주인공 윤세리(손예진 분)가 여행 중 우연히 듣는 것으로 묘사된다. 피아노가 놓여있던 부두는 이 드라마를 사랑한 관광객들이 필수로 들러 사진을 찍는 장소가 됐다. 미국 피츠버그 출신 스테파니·케일브 라우스 부부도 지난해 10월 이 부두에서 인증샷을 찍었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견에 놀라 17cm 숟가락 삼킨 벨기에 여성…엑스레이 사진 보니 ‘아찔’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956730</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956730</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:18:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>벨기에의 한 여성이 음식을 먹으며 핸드폰을 보던 중 반려견이 달려들어 물고 있던 숟가락을 삼키는 아찔한 사고가 발생했다. 5일(현지시각) 영국 더 선 등 외신에 따르면 레이미 아멜..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘넷플-워너’ 빅딜 이상무?…美반독점당국 조사 나서</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006248</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006248</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 21:14:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40,000,000,000원…‘맨발 스케치’ 한 장 가격 ‘깜짝’, 누가 그렸나 보니</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956724</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956724</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:42:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>르네상스 거장 미켈란젤로가 습작으로 그린 발 스케치가 경매에서 2720만달러(약 399억원)에 낙찰되며 그의 작품 중 역대 최고가 기록을 세웠다. 6일(현지시간) 미 CNN 방송·..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;K팝 아이돌 꿈꿨지만 사기에 성추행 피해&quot;…BBC 외국인 연습생 폭로 보도</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020720293381949</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020720293381949</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:35:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>K팝 아이돌을 꿈꾸며 한국을 찾은 외국인 연습생이 고액의 트레이닝 프로그램을 수강했으나 약속된 교육과 오디션이 제대로 이뤄지지 않았다는 주장이 나왔다.  7일(현지시간) 일본 출신 10대 소녀 미유(가명)는 공개된 영국 BBC 뉴스와의 인터뷰에서 K팝 아이돌이 되겠다는 꿈을 안고 2024년 한국에 왔지만, 현실은 사기와도 같았다고 밝혔다. 그는 한 K팝 트레이닝 아카데미의 6개월 과정에 참여하여 전문적인 춤·보컬 교습과 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이지리아, 英에 “8000억 배상” 판결…식민시대 학살 책임</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671833</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671833</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:32:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손미정 기자] 나이지리아 법원이 77년 전 영국 식민시대에 벌어진 광부 학살 책임을 물어 영국 정부에 대해 8000억원대 배상 판결을 선고했다. 7일(현지시간) AP 등에 따르면 나이지리아 에누구 고등법원은 1949년 영국 식민 통치 시절 치안 당국이 살해한 광부 21명의 유족에게 영국 정부가 2000만파운드(약 400억원)씩 모두 4억2000만파운드(약 8379억원)를 배상하라고 판결했다. 당시 광부들은 에누구주 이바 밸리 석탄광산에서 가혹한 노동조건에 반대하며 광산 점거 시위를 벌이다가 진압 경찰의 총격에 21명이 사망하고 수십명이 다쳤다. BBC에 따르면 이 사건은 반식민주의 운동에 불을 붙였고, 11년 뒤인 1960년 나이지리아가 독립하는 한 계기가 됐다. 재판을 담당한 앤서니 오노보 판사는 판결에서 광부들의 사망에 영국 식민당국의 책임이 인정된다며 영국 정부가 배상과 함께 희생자들에게 공식적인 사과를 할 것도 명했다. 오노보 판사는 “무방비의 광부들은 근로 조건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;부모님 결혼반지 녹여주세요&quot;…보석상에 줄 선 예비부부들</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020708827</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020708827</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:29:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국엔 관세 인상 위협하더니…미국, 인도와 관세 ‘50%→25% 인하’ 잠정 합의</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956722</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956722</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:28:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국과 인도가 무역 잠정 합의안을 발표하고 미국의 인도산 수입품 관세율을 기존 50%에서 18%로 인하하기로 했다. 미국과 인도는 7일(현지시각) 이 같은 내용의 공동 성명을 내고..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부모님 결혼반지라도 녹여야”…치솟는 金값, 예비부부들의 요지경 ‘예물전쟁’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671832</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671832</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:21:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손미정 기자] 최근 금값 상승으로 예물 마련 부담이 높아진 예비부부들 사이에서 부모님의 결혼반지를 녹여 새 반지를 만드는 등의 이색 풍경들이 목격되고 있다. 7일(현지시간) 프랑스 일간 르피가로는 치솟는 금값이 보석상과 예비부부에게 큰 부담이 되고 있다고 보도했다. 파리 시내의 한 보석상은 “약혼반지 가격이 거의 배가 됐는데도 예비부부들은 여전히 18캐럿 금과 보석을 원한다”며 “요즘은 부모님과 함께 와서 도움을 받는 경우가 많아졌다”고 말했다. 부모의 지원을 받기 어려운 이들은 다른 대안을 찾고 있다. 기존에 갖고 있는 금을 녹여서 예물로 만드는 식이다. 이 보석상은 요즘 고객이 직접 가져온 금으로 작업하는 경우가 많아졌다고 말한다. 실제 보도에 따르면 결혼을 앞둔 한 여성은 약혼자에게 “부모님 결혼반지를 녹여서 새 반지를 만들자”고 제안했다고 밝혔다. 그편이 훨씬 저렴하기 때문이다. 9캐럿 금이나 준보석, 은같이 상대적으로 저렴한 원자재로 눈을 돌리는 경우도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금값 상승에 프랑스 예비부부들 “부모님 결혼반지 녹이자”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956719</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956719</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:16:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>보석상들, 가격 인상 불가피 예물 찾는 예비부부 부담최근 금값이 빠르게 상승하자 보석상과 예비부부에게 큰 부담이 되고 있다고 프랑스 일간 르피가로가 7일(현지시간) 전했다. 금값은..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체납금 낼게”…트럼프 행정부 유엔에 화해 제스처</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006242</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006242</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:09:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“키 꽂는 순간 생중계”…탐지기 속인 ‘호텔 몰카’, 대놓고 팔렸다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671831</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671831</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:08:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=나은정 기자] 중국 호텔에서 투숙객의 사생활을 불법으로 촬영해 유료로 생중계하거나 판매하는 충격적인 범죄 실태가 영국 BBC 보도를 통해 드러났다. 6일(현지시간) BBC에 따르면 중국 내 스파이캠 범죄 조직들은 텔레그램 등 익명 메신저와 은밀한 전용 웹사이트 활용해 불법 촬영 영상을 조직적으로 유통하고 있다. 불법 촬영과 음란물 유통이 중국 내 법으로 금지돼 있음에도 사실상 하나의 산업처럼 운영되고 있다는 지적이다. 홍콩 출신 남성 에릭(가명)은 2023년 사회관계망서비스(SNS)에서 자신과 여자친구가 촬영된 영상을 발견했다. 몇주 전 중국 남부 선전의 한 호텔에서 투숙했던 모습이 수천 명이 접속한 채널에 공유돼 있었던 것이다. 사실을 알게 된 두 사람은 극심한 충격을 받았고, 이후 외출 시 모자로 얼굴을 가리거나 호텔 숙박을 피하는 등 일상생활에도 큰 어려움을 겪고 있다고 BBC는 전했다. BBC는 1년 6개월에 걸친 조사 끝에 텔레그램을 통해 홍보되는 최소 6개의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 관중도 외웠다 &quot;누나! 누나! 누나!&quot;…밀라노 홀린 컬링 연하남의 &apos;50번 외침&apos; [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602071145120168</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602071145120168</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] &quot;누나! 여기로 지나가기만 하면 돼!&quot;
        &quot;아… 물리긴 힘들다, 누나.&quot;
        
        차갑고 냉정한 승부의 세계, 이탈리아 코르티나의 빙판 위에서 애타게 &apos;누나&apos;를 찾는 연하남의 목소리가 울려 퍼진다. 비록 스코어보드는 야속하게도 &apos;4전 전패&apos;를 가리키고 있지만, 지켜보는 팬들의 입가에는 왠지 모를 미소가 번진다.
        성적보다 더 뜨거운 &apos;케미&apos;로 알프스를 녹이고 있는 주인공, 바로 컬링 믹스더블 국가대표 김선영(강릉시청)과 정영석(강원도청), 합쳐서 &apos;선영석&apos; 듀오다.
        6일(한국시간) 열린 영국과의 4차전. 세계 최강의 벽은 높았다. 2-8 완패.
        
        
        
        앞선 스웨덴, 이탈리아, 스위스전에 이은 4연패다. 냉정하게 말해 4강 토너먼트 진출은 희박해졌다. 하지만 이들을 향해 돌을 던질 수 있는 사람은 아무도 없다. 그들이 여기까지 온 과정 자체가
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘121조 빅딜’ 겨눈 美 정부…넷플릭스 워너 인수 ‘시장 독점’ 조사</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671830</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671830</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:59:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손미정 기자] 미국 정부가 넷플릭스의 워너브러더스 디스커버리(이하 워너브러더스) 인수에 대한 반독점 조사에 착수했다. 파이낸셜타임스(FT)는 7일(현지시간) 소식통을 인용해 반독점 당국자들은 넷플릭스가 독점적 지위를 남용해 시장 지배력을 행사할 가능성이 있는지 업계 관계자들에게 묻고 있다고 전했다. 워너브러더스 인수가 초래할 경쟁 약화 위험을 평가하려는 목적이다. 미 법무부는 불법 독점을 금지하는 ‘셔먼법 제2조’, 경쟁을 위축시키는 거래를 금지해 합병 심사에 자주 인용되는 ‘클레이튼법 제7조’를 근거로 검토를 진행 중인 것으로 알려졌다. 다만 FT는 이런 검토가 반드시 법적 집행으로 이어지지는 않으며, 인수전 경쟁자인 파라마운트의 인수 제안도 비슷한 반독점 심사에 직면할 수 있다고 설명했다. 넷플릭스 측은 “표준적인 합병 심사 절차 외에 우리 사업에 대한 어떠한 조사도 인지하지 못하고 있다”며 법무부의 거래 검토에 대해서는 “건설적으로 참여하고 있다”고 밝혔다. 워너브</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;미모 金&quot; 피겨 차준환, 보그 최고 미남 선수 선정</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020719524156766</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020719524156766</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:55:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>패션 잡지 보그 홍콩판이 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽에 출전하는 남자 선수 가운데 차준환(서울시청) 한국 피겨 스케이팅 선수를 미남 선수 1위에 선정했다.  6일 보그 홍콩은 홈페이지에 &apos;2026 밀라노 동계 올림픽/가장 잘생긴 남자 선수 13인 총정리&apos;라는 제목의 기사에서 &quot;세계 각국을 대표하는 가장 멋진 남자 운동선수를 살펴본다&quot;며 비주얼과 실력을 겸비한 &apos;미남 선수 순위&apos;를 공개했다. 1위에 꼽힌 선수는 차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멕시코 모자, 동계올림픽 사상 처음 같은 설원에 선다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020719555159925</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020719555159925</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:55:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>엄마와 아들이 같은 설원에 선다. 멕시코 알파인 스키 여자 국가대표 사라 슐레퍼(46)와 알파인 스키 남자 국가대표 라세 각시올라(18)가 7일(현지시간) 시작하는 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 알파인 스키 메달 레이스에 나란히 출전한다. 사상 최초로 동계올림픽에 동반 출전하는 모자(母子) 선수로 이름을 남긴다. 1979년생인 슐레퍼는 알파인 스키의 대표 장수 선수다. 1995년 선수 생활을 시작했다. 1998 나가노 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 유엔 미납 분담금 일부 지급 검토…&amp;amp;quot;유엔 개혁 전제&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207194252112</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207194252112</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:50:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        도널드 트럼프 미국 대통령 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        도널드 트럼프 미국 행정부가 &amp;amp;lsquo;유엔 개혁&amp;amp;rsquo;을 조건으로 체납된 유엔 분담금 일부를 납부할 의향을 밝힌 것으로 전해졌다. 트럼프 행정부는 그동안 유엔 분담금 납부를 미루고, 세계보건기구(WHO) 등 일부 국제기구에서 탈퇴하는 등 유엔 체제에 비판적인 입장을 보여왔다.
        
        로이터통신은 6일(현지시간) 마이크 월츠 유엔 주재 미국 대사가 인터뷰에서 미국이 유엔에 밀린 분담금 가운데 일부를 수주 내 지급할 계획이라고 밝혔다고 보도했다. 월츠 대사는 &amp;amp;ldquo;연간 분담금 가운데 상당한 규모의 선지급이 있을 것&amp;amp;rdquo;이라며 &amp;amp;ldquo;최종 금액은 확정되지 않았지만 수주 안에 집행될 것&amp;amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        이번 입장 표명은 안토니우 구테흐스 유엔 사무총장이 최근 193개 회원국에 서한을 보내 재정 위기를 경고한 직후 나왔다. 구테흐스 사무총장은 유엔이 심각한 자금난에 직면해 있으며, 오는 7월이면 재원이 고갈될 수 있다고 밝혔다.
        
        미국은 유엔 정규 예산의 약 22%를 부담하는 최대 분담국이지만, 지난해 정규 예산 분담금을 납부하지 않았고 평화유지활동(PKO) 분담금도 예상액의 약 30%만 지급했다. 이로 인해 유엔 재정난이 심화됐다는 지적이 제기돼왔다.
        
        유엔에 따르면 지난 2월 초 기준 정규 예산 미납금의 95% 이상이 미국 몫으로, 규모는 약 21억9000만달러(약 3조2000억원)에 달한다. 여기에 평화유지활동 예산 24억달러(약 3조5000억원)와 유엔재판소 비용 약 4000만달러도 체납된 상태다.
        
        올해 유엔 정규 예산은 34억5000만달러(약 5조600억원)다. 미국 상하원을 통과해 트럼프 대통령이 지난 3일 서명한 연방정부 예산 패키지에는 유엔과 여타 국제기구 분담금 31억달러가 포함된 것으로 나타났다.
        
        다만 해당 예산은 집행 권한을 부여하는 성격이 강해, 트럼프 행정부가 체납금을 한꺼번에 납부하기보다는 유엔 개혁을 요구하며 단계적으로 분담금을 집행할 가능성이 크다는 관측이 나온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국 빙상 희망’ 차준환…보그 선정 올림픽 ‘최고 미남’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956715</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956715</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:47:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국 피겨 스케이팅 남자 싱글의 차준환(서울시청)이 2026 밀라노·코르티나담페초 동계 올림픽에 출전하는 남자 선수 가운데 미남 선수 1위에 올랐다. 보그 홍콩은 6일(현지시간) ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수천만원 냈는데…사기당한 기분” K-팝 외국인 연습생의 ‘눈물’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671827</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671827</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:33:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손미정 기자] “아이돌 연습생이 되고 싶었는데, 사기 당한 기분이에요.” 영국 BBC가 K-팝 아이돌이 되기 위해 고국을 떠나 한국에 온 외국인 연습생들의 현실을 조명했다. 수천만원에 달하는 트레이닝비를 내고서도 정작 오디션 기회조차 얻지 못하고, 성추행의 대상까지 됐다는 연습생들은 “K-팝은 세계적인 명성을 얻었으니 거기에 대한 책임도 따른다”며 일침을 날렸다. BBC에 따르면 일본 10대 소녀 미유(가명)는 K-팝 아이돌이 되겠다는 꿈을 안고 2024년 한국에 왔다. 그는 한 K-팝 트레이닝 아카데미의 6개월 과정에 참여하기 위해 300만엔(약 2700만원)을 냈고, 그 대가로 전문적인 춤·보컬 교습과 주요 기획사의 오디션 기회를 제공받기로 했다. 하지만 정작 그는 매주 약속한 오디션이 한 번도 열리지 않고, 춤과 보컬 훈련 수준도 기대에 미치지 못했다고 매체에 밝혔다. 그뿐만 아니라 한 상급 직원이 그의 행방을 끊임없이 감시하기 시작했다는 게 미유의 주장이다. 미유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;병 주고 약 주는&apos; 트럼프…&apos;재정 위기&apos; 유엔에 &quot;체납금 일부 낼게&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020708247</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020708247</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:15:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도, 글로벌 저가 제네릭에서 바이오 허브로 탈바꿈[제약·바이오 해외토픽]</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02036886645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02036886645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:08:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인도가 바이오의약품과 바이오시밀러를 앞세워 글로벌 바이오 허브로의 변신을 꾀한다. 인도는 그동안 저가 제네릭(복제약) 의약품의 글로벌 생산기지 역할을 해왔다. *인도 국기. (이미지=연합뉴스)6일 외신과 한국바이오협회에 따르면 인도 정부는 올해부터 향후 5년간 총 1000억루피(약 1조6000억원)를 투입하는 바이오파마 샤크티(Biopharma SHAKT...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;팬티 속에 마이크로칩 심겠다&quot;... FIS가 &apos;성기 확대설&apos; 대응하는 민망한 브리핑 [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602071806226925</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602071806226925</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] &quot;선수들의 은밀한 곳을 탐지하라.&quot; 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽이 개막하기도 전에 &apos;하반신 스캔들&apos;로 얼룩졌다. 스키점프 선수들이 비거리를 늘리기 위해 성기에 약물을 주입한다는 충격적인 &apos;페니스게이트(Penisgate)&apos;가 확산하자, 결국 주최 측이 &quot;사실무근&quot;이라며 진화에 나섰다. 하지만 해명할수록 의혹은 &apos;진실 게임&apos; 양상으로 번지며 오히려 판을 키우는 모양새다. 
        
        
        ◇ FIS &quot;거기 커진 선수 없다&quot;... 급한 불 껐지만 &apos;망신살&apos; 
        
        7일(한국시간) AP통신 등 외신에 따르면 국제스키연맹(FIS)은 긴급 성명을 통해 &quot;어떤 선수에게서도 경쟁 우위를 위해 히알루론산 주사를 사용한 정황이나 증거가 발견되지 않았다&quot;고 공식 발표했다. 
        
        세계적인 스포츠 기구가 전 세계 언론을 상대로 &apos;선수들의 성기 크
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핵심광물 비축에 17조원 태운 트럼프, 中과 닮은꼴? [디브리핑]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671670</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671670</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 트럼프 행정부가 120억달러(약 17조4690억원) 규모의 자금을 투입해 핵심광물을 전략적으로 비축하는 이른바 ‘프로젝트 볼트’가 중국과 닮은꼴이라는 평가가 나오고 있다. 국가 안보를 이유로 민간 기업에 개입하는 중국의 국가 주도 자본주의에 대해 트럼프 행정부도 유사한 조처를 하고 있다는 관측이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국·인도 무역협정 큰 틀 합의…인도산 관세 50%→18% 인하 추진</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207172429090</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207172429090</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:51:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 2월 13일(현지시간) 미국 백악관에서 도널드 트럼프 미국 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리가 정상회담 뒤 공동 기자회견에서 악수하고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        미국과 인도가 관세 인하와 경제협력 강화를 골자로 한 잠정적 무역협정 프레임워크(틀)에 합의했다. 양국은 인도산 제품에 대한 미국의 관세를 18% 낮추는 등 무역 장벽 완화를 조속히 추진하기로 했다.
        
        7일(현지시간) 미국과 인도는 공동 성명을 통해 관세 조정과 공급망 협력, 경제안보 공조 등을 포함한 잠정 무역 합의안을 발표했다. 지난 3일 도널드 트럼프 미국 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리가 전화 통화에서 무역 협정 추진에 뜻을 모은 이후 구체적인 합의 내용이 공개된 것은 이번이 처음이다.
        
        합의안에 따르면 미국은 인도산 상품 대부분에 적용하던 관세율을 기존 50%에서 18% 수준으로 낮출 예정이다. 트럼프 대통령은 인도에 부과했던 25%의 제재성 관세를 철회하는 행정명령에도 서명했다. 다만 현재 25% 수준인 상호관세를 18%로 조정하는 내용은 이번 행정명령에 포함되지 않아, 향후 별도 조치를 통해 시행될 가능성이 있는 것으로 전해졌다.
        
        이번 합의에 따라 미국은 대부분의 인도산 상품에 대한 관세율을 기존 50%에서 18%로 인하하며, 인도는 러시아산 원유 구매를 중단하고 무역 장벽을 낮추기로 했다. 이와 관련해 트럼프 대통령은 이날부로 인도에 대한 제재성 관세 25%를 철회하는 내용의 행정명령에 서명했다.
        
        이에 인도는 모든 미국산 공산품에 대한 관세를 없애거나 낮추기로 약속했다. 또, 향후 5년 동안 석유&amp;amp;middot;가스, 항공기와 부품, 그래픽처리장치(GPU) 등 정보기술(IT) 제품을 포함한 미국산 상품을 약 5000억 달러(약 733조원) 규모를 구매할 계획이다. 또한 사료용 곡물과 과일, 대두유, 견과류, 와인 등 미국산 농산물에 대한 관세를 인하하거나 철폐하고, 농산물&amp;amp;middot;의료기기&amp;amp;middot;통신장비 분야의 비관세 장벽도 완화하기로 했다.
        
        미국과 인도는 추가 협상을 거쳐 내달 중 정식 무역협정을 체결할 것으로 예상된다. 모디 총리는 성명에서 &amp;amp;ldquo;이번 합의는 탄력적이고 신뢰할 수 있는 공급망 구축에 기여하고 세계 경제 성장에도 도움이 될 것&amp;amp;rdquo;이라며 제조업 육성 정책인 &amp;amp;lsquo;메이크 인 인디아&amp;amp;rsquo;를 통해 농어민과 기업가들에게 새로운 기회를 제공할 것이라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할머니가 물려준 &apos;발 그림&apos; 400억 경매 대박…누구 작품이길래</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020718473730359</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020718473730359</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:50:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>르네상스를 대표하는 거장 미켈란젤로가 습작으로 그린 것이 확인된 발 스케치가 경매에서 2720만달러(약 399억원)에 낙찰됐다.  6일(현지시간) 미 CNN 방송 등 주요 외신은 지난 5일 미국 뉴욕서 열린 크리스티 경매에서 이 그림이 최저 추정가의 약 20배에 달하는 2720만달러에 팔렸다고 보도했다. 이는 미켈란젤로 작품 가운데 역대 최고가 기록을 세웠다. 이전까지 미켈란젤로 작품의 최고가 기록은 2022년 프랑스 파리 크리스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“차준환, 미모 금메달”…동계올림픽 최고 미남 선정</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02023766645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=02023766645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:43:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국 피겨스케이팅 남자 싱글 간판 차준환(서울시청)이 2026 밀라노-코르티나담페초 겨울올림픽에 출전한 선수 중 가장 잘생긴 선수로 뽑혀 화제다.피겨 스케이팅 남자 싱글의 차준환이 7일 보그 홍콩이 뽑은 가장 잘생긴 남자 선수로 뽑혔다. (사진=AFPBB NEWS)7일 보그 홍콩은 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 특집으로 이번 대회에 출전한 남성 선수 중...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “화성 잠깐 기다려…내년 3월 달 착륙 먼저”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11956661</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11956661</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:11:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일론 머스크가 이끄는 우주기업 스페이스X가 올해로 예정됐던 화성 탐사 계획을 잠정 연기하고, 미 항공우주국(NASA)의 숙원 사업인 달 탐사에 모든 역량을 집중하기로 했다고 월스트..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할머니가 물려준 ‘발 그림’…미켈란젤로 역대 최고가 낙찰</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006233</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006233</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:06:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성기 확대 주사’ 통해 경기력 상승 의혹…국제스키연맹 “사실무근”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956654</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956654</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:04:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽에서 스키점프 선수들에 대한 ‘음경 확대’ 주사 의혹에 대해 국제스키연맹(FIS)는 ‘사실무근’이라는 입장을 내놨다. 7일(한국 시간) 국제..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;우리도 출전했어요&quot;…&apos;동계올림픽 이색 출전국&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717525409671</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717525409671</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:52:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽에 이색 국가의 출전이 화제다. 7일(현지시간) 미국 신문 USA 투데이에 따르면 이번 대회에 선수 1명을 내보낸 나라는 총 17개국이다. 베냉, 볼리비아, 콜롬비아, 에콰도르, 에리트레아, 기니비사우, 케냐, 말레이시아, 몰타, 모나코, 나이지리아, 파키스탄, 푸에르토리코, 산마리노, 싱가포르, 우루과이, 베네수엘라 등이다. 눈, 얼음과 어울리지 않는 나라들이 대부분이다. 에콰도르의 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;얼굴로 이미 금메달 땄다&quot;… 차준환, 외신 선정 올림픽 미남 &apos;압도적 1위&apos; [2026 밀라노]</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602071747105735</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602071747105735</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:52:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 금메달보다 먼저 &apos;얼굴&apos;로 세계를 제패했다. 대한민국의 피겨 간판 차준환(25·서울시청)이 2026 밀라노 올림픽 최고의 &apos;비주얼 킹&apos;으로 등극했다.
        패션 매거진 &apos;보그 홍콩&apos;은 7일(한국시간) 이번 대회에 출전하는 전 세계 남성 선수 중 가장 주목해야 할 &apos;미남 선수(Most Handsome Athletes)&apos; 13인을 선정해 발표했다.
        쟁쟁한 글로벌 스타들이 이름을 올린 가운데, 대망의 1위는 단연 차준환이었다.
        보그는 그를 &quot;한국의 아이스 프린스(Ice Prince)&quot;라고 소개하며 극찬을 아끼지 않았다.
        매체는 &quot;차준환은 마치 필터를 씌운 듯 맑고 차분한 아우라를 지녔다&quot;며 &quot;빙판 위에 서는 순간 오롯이 자신만의 세계를 만들어내는 모습은 숨이 멎을 정도&quot;라고 평가했다.
        
        
        
        이번 선정 결과가 더욱 흥미로운 건 경쟁자들의 면면이다. 차준환의 뒤
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아무도 모르게 102세 노인과 혼인신고한 간병인…수백억 재산 노렸나?</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956646</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956646</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:45:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대만에서 60대 간병인이 100세를 넘긴 노인과 그 가족들 모르게 혼인신고한 사실이 알려져 논란이다. 노인의 자녀들은 간병인이 아버지의 수백억 원대 재산을 노린 것으로 보고 ‘혼인..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;국가 위기 상황&quot; 1년 새 HIV 환자 수 2배 급증…대표 신혼여행지서 무슨 일?</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717380498061</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717380498061</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:43:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>태평양의 대표적인 신혼여행지로 꼽히는 피지에서 최근 인간면역결핍바이러스(HIV) 감염자가 급증했다.  5일(현지시간) 뉴욕포스트 등 외신은 피지 보건부와 유엔 산하 후천성면역결핍증(AIDS) 전담 기구인 유엔에이즈계획은 올해 피지 내 HIV 및 AIDS 환자 수가 3000명을 넘어 지난해의 두 배 수준에 이를 것으로 추산했다. HIV는 감염 시 면역 체계를 점차 약화하는 바이러스로, 적절한 치료를 받지 않으면 AIDS로 진행될 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신혼여행지로 유명한 곳이었는데...감염자 1000% 급증해 비상걸린 ‘이 나라’</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006231</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006231</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:42:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 알 ‘4000원’ 넘자...카카오 없는 ‘완두콩’ 초코 선보인 日백화점 [지금 일본에선]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006230</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006230</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:41:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손바닥만한 습작 스케치 1장이 &apos;400억&apos;…역대 최고가 갱신</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020707697</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020707697</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:29:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발 그림’ 한 장이 400억원?…도대체 누구의 그림이길래</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671817</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671817</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:26:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손미정 기자] 르네상스 거장 미켈란젤로가 습작으로 그린 발 스케치가 경매에서 2720만달러(약 399억원)에 낙찰됐다. 그의 작품 중 역대 최고가 기록이다. 6일(현지시간) CNN에 따르면 미켈란젤로의 발 스케치가 지난 5일 미국 뉴욕에서 열린 크리스티 경매에서 2720만달러에 팔렸다. 최저 추정가의 약 20배에 달하는 수준으로, 낙찰자 신원은 공개되지 않았다. 이로써 발 스케치는 지난 2022년 프랑스 파리 크리스티 경매에서 2430만달러(약 356억원)에 낙찰된 누드 스케치의 기록을 뛰어넘었다. 붉은 분필로 그려진 발 스케치는 미켈란젤로의 걸작으로 꼽히는 시스티나 성당 천장화를 위해 그린 습작 50점 중 하나다. 손바닥보다 조금 큰 정도의 작은 크기로, 발뒤꿈치를 지면에서 살짝 들고 그 아래 그림자 윤곽이 드리운 발의 모습을 묘사했다. 시스타나 성당 천장화 중에 ‘리비아의 예언자’가 뒤로 책을 놓으려고 몸을 비트는 모습이 있는데, 이 그림을 자세히 보면 스케치와 똑같</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스키 여제 본, 부상 딛고 활강 연습…&quot;내가 해냈다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717175795693</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717175795693</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:17:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&quot;내가 해냈다.&quot; 스키 여제 린지 본(미국)이 부활을 예고했다. 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽 직전 월드컵 경기에서 무릎을 다쳐 전방 십자인대 파열 진단을 받았지만 올림픽 활강 코스에서 연습을 소화했다. 본은 6일(현지시간) 이탈리아 코르티나담페초의 토파네 알파인스키 센터에서 열린 올림픽 여자 활강 연습에 참가해 1분 40초 33의 기록으로 레이스를 마쳤다. 이날 연습엔 47명의 선수가 참가해 43명이 완주했다. 순위는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;인도산 관세 50%→18%&quot; 美·인도, 무역 잠정합의안 발표</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602071704166015</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602071704166015</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:14:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        미국과 인도가 무역 잠정 합의안을 공개하고 인도산 상품에 대한 관세율을 18%로 낮추는 등의 관세 인하를 실시하기로 했다.
        7일(현지시간) 미국과 인도는 공동 성명을 내고 관세 인하, 경제협력 강화 등을 골자로 하는 잠정적 무역협정 프레임워크(틀)에 합의했다고 발표했다. 지난 3일 도널드 트럼프 미국 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리가 통화로 무역 협정을 맺기로 뜻을 모은 이후 구체적인 합의 내용이 나온 것은 이번이 처음이다.
        미국은 대부분의 인도산 상품에 대한 관세율을 기존 50%에서 18%로 내리며 인도는 러시아산 원유 구매를 중단하고 무역 장벽을 낮추기로 했다. 이와 관련 트럼프 대통령은 이날부로 인도에 대한 제재성 관세 25%를 철회하는 내용의 행정명령에 서명했다. 트럼프 대통령은 &quot;인도는 러시아산 석유의 직·간접적 수입
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두바이에 ‘쫙’ 깔린다는 中 로보택시, 6개월 전만 해도 구덩이에 빠져 “괜찮나”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006226</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006226</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:11:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·인도, 잠정 무역 합의 발표…제재성 관세 25%→18%</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671815</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671815</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:05:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=손미정 기자] 미국과 인도가 무역 잠정 합의안을 공개했다. 미국은 인도산 상품에 대한 관세율을 18%로 낮추고, 인도는 모든 미국산 공산품에 대한 관세를 없애거나 낮추기로 했다. 7일(현지시간) 미국과 인도는 공동 성명을 내고 이 같은 내용의 관세 인하, 경제협력 심화 등을 포함하는 무역협정 프레임워크에 잠정 합의했다고 발표했다. 지난 3일 도널드 트럼프 미국 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리가 통화로 무역 협정을 맺기로 뜻을 모은 이후 구체적인 합의 내용이 나온 것은 이번이 처음이다. 이번 잠정합의안에는 미국이 대부분의 인도산 상품에 대한 관세율을 기존 50%에서 18%로 인하하고, 인도는 러시아산 원유 구매를 중단하고 무역 장벽을 낮추는 등의 내용이 담겼다. 트럼프 대통령은 이와 관련해 이날부로 인도에 대한 제재성 관세 25%를 철회하는 내용의 행정명령에 서명했다. 다만 이번 행정명령에 현재 25%인 상호관세를 18%로 낮추는 내용은 아직 담기지 않았다. 트럼프 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루에 1000명씩 몰려와...인구 400명 마을이 관광객으로 북적거리는 이유가</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006224</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:04:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부장님 잠깐 여행 좀 갔다 올게요” 퇴사는 못 하고...요즘 이런 직장인들 많아졌다는데</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006223</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006223</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:04:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북한, 고기 수천t 받고 벨라루스에 車부품 공급”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671814</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671814</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:03:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]북한은 벨라루스로부터 육류를 사들이고, 벨라루스는 북한으로부터 자동차 부품을 수입하고 있다고 미국의 북한전문매체 NK뉴스가 6일(현지시간) 보도했다. 앞서 벨라루스 독립언론 제르칼로는 벨라루스가 작년 12월 폴란드 기업의 도움을 받아 소고기 덩어리, 닭 다리, 고기 통조림 등 수십만달러 상당의 육류 제품 수천톤(t)을 북한으로 선적했다고 보도 했다. 제르칼로 취재진은 화물 상환증과 선적을 도운 폴란드 기업의 보증서를 토대로 이 같은 사실을 확인했다고 NK뉴스 인터뷰에서 밝혔다. 제르칼로가 공개한 화물 상환증에 따르면 수취인은 ‘코리안 트레이딩 컴퍼니 송진’이라는 북한 기업이다. 해당 화물은 러시아를 거쳐 두만강 철도 접경지를 통해 북한으로 들어갔다. NK뉴스 측이 송진이라는 회사를 추적한 결과, 이 회사는 2019년 러시아에 등록됐고 2024년 11월 러시아 세무 당국에 최근 주소가 업데이트됐다. 송진의 북한 내 주소는 평양 정백동이다. 정백동에는 ‘퍼스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;온 세상이 트럼프&apos;…&quot;공항·철도역에도 내 이름 붙여라&quot; 요구</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020707457</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020707457</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:54:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 최고인민법원, 캐나다인 마약사범 ‘사형 판결’ 파기</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671813</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671813</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:54:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 중국 최고인민법원이 마약 밀수 혐의로 사형을 선고받았던 캐나다인 남성에 대한 판결을 뒤집은 것으로 알려졌다. 최근 캐나다가 중국과의 관계 개선에 나서는 가운데 나온 결정이어서 외교적 의미가 주목된다. AFP통신은 7일(현지시간) 익명의 캐나다 당국자와 마약사범 측 변호인을 인용해 중국 최고인민법원이 전날 이러한 결정을 발표했다고 보도했다. 캐나다 외교부에 해당하는 글로벌부(GAC) 대변인도 법원의 이러한 결정을 알고 있다면서 “계속 영사 조력을 제공할 것”이라고 말했다. 국제 마약 밀매조직에서 활동한 로버트 로이드 셸렌버그는 2014년 필로폰(메스암페타민) 222㎏을 중국에서 호주로 밀반출하려다 검거됐다. 셸렌버그는 2016년 11월 재판에서 15년 징역형과 개인 재산 몰수형을 선고받았지만 이에 불복해 항소했다. 하지만 이후 중국·캐나다 관계는 도널드 트럼프 미 행정부 1기 때인 2018년 캐나다가 미국의 요청으로 밴쿠버에 머물던 중국 통신장비 업체 화웨이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, 캐나다인 셸렌버그 사형 판결 뒤집어…“양국관계 해빙 신호?”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956632</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956632</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:53:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국의 자국 우선주의에 직면한 캐나다가 중국과 관계 개선에 나선 가운데, 중국 최고인민법원이 캐나다인 마약사범에 대해 내려졌던 사형 판결을 뒤집었다. 7일(현지시간) AFP통신은 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국, F-35 스텔스기 중동 전진 배치…美·이란 긴장 대비</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716453386492</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716453386492</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:45:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>영국이 미국의 이란 군사 공격 가능성에 대비해 최첨단 F-35 스텔스 전투기를 중동 작전의 요충지인 키프로스 기지로 전진 배치했다. 오만에서 재개된 미국과 이란의 핵 협상이 별다른 성과를 내지 못한 가운데, 도널드 트럼프 미국 대통령이 &apos;가혹한 결과&apos;를 언급하며 군사 행동 가능성을 시사하자 영국이 즉각적인 전력 강화로 힘을 보태는 양상이다. 영국 일간 더 타임스는 7일(현지시간) 영국 공군 F-35B 6대가 중동 지역의 긴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영국 토트넘 홈구장 12만 전석 매진”…BTS, 단일 공연 사상 최고 객석 점유율 기록</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956622</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956622</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:59:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>그룹 방탄소년단(BTS)이 영국 런던 토트넘 홋스퍼 스타디움에서 단일 공연 사상 최고 객석 점유율을 달성했다. 6일 공연기획사 라이브네이션 UK는 공식 사회관계망서비스(SNS)에 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>英, 중동 긴장 속 전초기지로 F-35 전진 배치</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020706887</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020706887</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:57:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영국, 중동 긴장 고조 속 F-35 전투기 전진 배치</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01935206645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01935206645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:52:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>영국이 미국의 대이란 군사 행동 가능성에 대비해 F-35 스텔스 전투기를 중동 인접 지역에 전진 배치하며 긴장 수위를 높이고 있다. 영국 일간 더타임스는 7일(현지시간) 영국 공군이 F-35B 전투기 6대를 지중해 동부 키프로스에 위치한 아크로티리 공군기지로 이동 배치했다고 보도했다.이란 수도 테헤란에서 시민들이 반정부 시위를 벌이고 있다. (사진=AP/...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, &apos;탈달러&apos; 속 15개월 연속 금 사들여</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020715205017856</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020715205017856</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:20:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미·중 갈등 심화와 &apos;탈달러&apos; 기조 속에 중국 인민은행이 15개월 연속 금 매입을 이어간 것으로 나타났다. 7일 펑파이신문 등 현지 매체에 따르면 인민은행은 지난 1월 말 기준 금 보유량이 전월보다 4만 온스 늘어난 7419만 온스를 기록했다고 이날 밝혔다. 인민은행은 앞서 2024년 4월까지 18개월 연속 금을 매입한 바 있으며, 이후 그해 11월부터 지난달까지 15개월 연속 금을 사들인 상태다. 지난 한 해 늘어난 금 보유량은 86</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中인민은행, 15개월 연속 금 매입…보유金 평가가치 541조원</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671794</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671794</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:19:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 중국 중앙은행인 인민은행이 미·중 갈등과 탈달러화 흐름 속에서 지난달까지 15개월 연속 금 매입을 이어간 것으로 나타났다. 로이터통신 등에 따르면 인민은행은 7일(현지시간) 1월 말 금 보유량이 전월보다 4만 온스 늘어난 7419만 온스를 기록했다고 밝혔다. 앞서 인민은행은 2024년 4월까지 18개월 연속 금을 매입한 바 있다. 이후 같은 해 11월부터 지난달까지 15개월 연속 금을 사들인 상태다. 지난 한 해 늘어난 금 보유량은 86만 온스다. 인민은행이 보유한 금의 평가 가치는 전월 3194억5000만 달러(약 468조원)에서 1월 말 3695억8000만 달러(약 541조원)로 늘어났다. 한 달 만에 501억3000만 달러(약 73조원)가량 증가한 것이다. 금값은 지난달 고공행진을 이어가며 사상 최고치를 기록했다. 하지만 지난달 30일 케빈 워시 전 미 연방준비제도(Fed·연준) 이사가 차기 연준 의장 후보로 지명된 여파로 급락했고 이후 낙폭을 일부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대부’보다 높다? 관객 99%·평론가 7%…다큐 ‘멜라니아’ 평점 조작 논란</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956612</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956612</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:14:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>로튼토마토 모회사 해명 “조작 NO, 티켓 구매 확인된 ‘인증 리뷰’”도널드 트럼프 미국 대통령의 부인 멜라니아 여사를 다룬 다큐멘터리 영화 ‘멜라니아’가 로튼토마토 평점을 둘러싸..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 스타링크 차단에…통신 마비 직면한 러시아군</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020715111809504</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020715111809504</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:13:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁에서 불법으로 스타링크 위성 인터넷을 사용해오던 러시아군이 갑작스러운 차단으로 통신 마비에 직면했다는 보도가 나왔다. 6일(현지시간) 영국 일간 텔레그래프는 친러시아 성향의 군사 블로거들을 인용해 일론 머스크가 소유한 스타링크 서비스가 중단된 이후 전선에 투입된 러시아군 부대의 약 90%가 통신 연결을 상실했다고 보도했다. 이 차단 조치는 미하일로 페도로우 우크라이나 국방장관과 머스크 사이의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금 부자’ 중국 인민은행, 지난달까지 15개월 연속 금 매입</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956610</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956610</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:05:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>보유金 평가가치, 한달 만에 73조원 늘어전세계 ‘금 큰 손’ 중 하나인 중국 인민은행이 지난달까지 15개월 연속 금 매입을 이어간 것으로 나타났다. 미중 갈등과 탈 달러에 대한 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외국인은 필수노동력인가 위협인가”…日선거판 뒤흔든 논쟁</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671669</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671669</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정목희 기자] 오는 8일 일본 총선을 앞두고 이민 문제가 핵심 쟁점으로 부상했다. 외국인 노동자가 일본 경제에 필수적인 존재로 자리 잡았음에도, 정치권은 이를 사회 불안의 원인으로 부각하며 선거 전략에 활용하고 있다는 비판이 나온다고 파이낸셜타임스(FT)는 5일(현지시간) 보도했다. 일본 정부에 따르면 지난해 일본에서 일하는 외국인 노동자 수는 257만 명으로 사상 최고치를 기록했다. 인구 감소와 고령화가 심각한 상황에서 외국인 노동자는 최근 수년간 매년 10% 이상 증가하며 기업들의 인력난을 떠받쳐 왔다. 그러나 다카이치 사나에 일본 총리와 여야 다수 후보들은 선거 유세에서 외국인 유입이 사회 안정성을 해칠 수 있다는 점을 강조하고 있다. 자민당 후보 다마요 마루카와는 도쿄 시부야 유세에서 외국인 증가로 지역 주민들이 “불안과 혼란을 느끼고 있다”고 주장했다. 강경 보수 성향의 다카이치 총리는 여론조사에서 우위를 보이는 가운데, 통제되지 않은 이민이 다른 국가에서 불러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계식량가격지수 5개월째 &apos;내림세&apos;…유제품·육류·설탕 가격 하락</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020706167</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020706167</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:56:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NNA] 태국 시암 상업은행, 전기차 생산 연간 50만 대 초과 전망</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207144912059</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207144912059</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:52:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=게티이미지]
        
        
        
        태국 시암 상업은행 산하 연구소인 SCB 이코노믹 인텔리전스 센터(EIC)는 4일, 태국 전기자동차(EV)의 연간 생산 대수가 앞으로 50만 대를 넘어설 가능성이 있다는 전망을 제시했다. EV 수출 확대를 위해 자유무역협정(FTA) 추진을 통한 시장 개척이 중요하다고 지적했다.
        
        태국에서는 중국 전기차 최대 기업인 BYD, GWM, 충칭장안자동차, 체리자동차 등이 전기차 공장을 설립했다. 2023년부터 2025년까지 누적 생산 대수는 약 7만 대였다. 이는 주로 태국 정부의 전기차 진흥 정책에 따라 정해진 수입 대수에 대한 생산 할당량을 달성하기 위한 것이었지만, 앞으로 각 사가 계획대로 생산을 본격화한다면 연간 50만 대 이상으로 확대될 것으로 예측했다.
        
        태국이 전기차 생산 거점으로서 수출을 안정적으로 확대하기 위해서는 수출 대상국을 분산시켜야 한다고 지적했다. 태국의 유망 전기차 수출 지역으로는 ◇호주와 동남아시아 국가연합(ASEAN) ◇유럽 ◇중동&amp;amp;middot;아프리카&amp;amp;middot;중남미 신흥 시장을 꼽았다. 이러한 시장 개척에는 모든 섹터가 협력해야 하며, FTA 협상과 국내 공급망 강화를 동시에 추진해야 한다고 제안했다.
        
        BYD는 태국에서 생산한 전기차를 유럽으로 수출하기 시작했다. GWM과 상하이 자동차 그룹(SAIC) 산하의 MG는 동남아시아 수출을 목표로 하고 있다고 전해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘, 레바논 남부 농경지에 ‘발암 제초제 살포’ 의혹</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671787</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671787</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:48:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 이스라엘이 자국에 적대적인 친이란 세력의 거점인 레바논 남부 농경지에 발암성 제초제를 살포했다는 의혹이 제기됐다. 5일(현지시간) 영국 가디언·BBC방송 등에 따르면 레바논 당국은 이스라엘이 지난 1일 항공기를 이용해 남부 농경지 상공에서 암을 유발할 위험이 있는 제초제를 살포했다며 이는 “환경·건강 범죄”라고 규탄했다. 레바논 농림부와 환경부는 실험실 검사 결과 이스라엘이 살포한 물질이 제초제인 글리포세이트이며 일부 표본의 농도가 “일반 허용 수준의 20~30배”에 달했다고 밝혔다. 이어 “이는 해당 지역의 식생에 손상을 줘 농업 생산, 토양 비옥도, 생태계 균형에 직접적 영향을 줄 것”이라며 “식량 안보를 위협하고 천연자원에 극심한 피해를 주며 농민의 생계를 약화하는 심각한 침략 행위”라고 비판했다. 조제프 아운 레바논 대통령은 이스라엘의 제초제 살포가 레바논의 주권 침해라면서 “이 침략에 맞서기 위해 모든 필요한 법적·외교적 조처를 하겠다”고 강조했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;워키토키 기부해달라&quot;…&apos;스타링크&apos; 차단에 러시아군 통신 마비</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020706027</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020706027</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:43:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현빈·손예진 덕분에 6년째 관광객 &apos;바글바글&apos;…사진 찍으려 2시간 대기까지</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020714383264079</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020714383264079</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:42:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2019∼2020년 방영한 현빈·손예진 주연의 드라마 &apos;사랑의 불시착&apos; 촬영 장소인 스위스의 작은 호수 마을에 여전히 전 세계 관광객이 몰려들고 있다.  5일(현지시간) 미 일간 워싱턴포스트(WP)는 한국 인기 드라마 &apos;사랑의 불시착&apos; 팬들이 이 드라마의 &apos;깜짝 스타&apos;인 스위스 호숫가 부두를 만나기 위해 지금도 여행길에 오르고 있다고 보도했다.  이 드라마 팬들이 찾는 장소는 인터라켄 근교 이젤트발트다. 이곳은 극 중 남자 주인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NNA] 로지캡, 휴릭과 인도 부동산 사업 확대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207143633054</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207143633054</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:40:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=로지캡 매니지먼트 홈페이지]
        
        
        
        싱가포르에 본사를 둔 산업 부동산 개발&amp;amp;middot;운영 회사 로지캡 매니지먼트는 부동산 기업 휴릭과 공동으로 인도 서부 푸네와 남부 첸나이 인근 두 지역에 있는 산업 부동산에 투자한다. 로지캡이 인도에서 전개하는 지역은 5개 지역으로 확대되었다.
        
        두 지역의 산업 부동산은 모두 임대 공장과 물류 창고로 구성되어 있다. 물건 규모는 푸네가 2층이 있는 평면 1층 건물 15동(임대 면적 약 243,593㎡), 첸나이 인근은 평면 1층 건물 4동(임대 면적 약 89,100㎡)이다.
        
        로지캡은 인도에 주력하는 개발&amp;amp;middot;운영 회사로 2023년에 설립되었다. 토지 취득부터 설계, 건설, 임대, 운영&amp;amp;middot;관리까지 모두 담당한다.
        
        지금까지 서부 뭄바이, 북부 델리 수도권, 남부 벵갈루루의 부동산을 담당해 왔다. 푸네와 첸나이 인근까지 확장함으로써 전개 지역이 5개 지역으로 확대됐다. 로지캡에서 펀드 운용 책임자를 맡고 있는 프리얀크 샤 씨는 NNA에 &amp;amp;quot;인도에서의 현재 산업&amp;amp;middot;물류 자산은 누적 1,600만 평방피트(약 149만 평방미터)인데, 앞으로 2년 안에 두 배로 늘리는 것이 목표다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        로지캡과 휴릭는 푸네와 첸나이 인근으로 사업을 확대함에 따라, 휴릭의 자회사인 휴릭 아시아를 통해 합작 사업을 설립했다. 샤 씨는 &amp;amp;quot;휴릭과의 협력 관계를 앞으로도 확대해 나가겠다&amp;amp;quot;고 설명했다. 또한 &amp;amp;quot;일본 투자자들이 인도에 주목하는 가운데, 앞으로도 고품질을 통해 고성장 인프라 투자 기회를 지속적으로 제공하겠다&amp;amp;quot;고 포부를 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, &apos;위안 스테이블코인&apos; 해외 발행 금지…가상화폐 통제 강화</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207143757055</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207143757055</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:39:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        [사진=EPA=연합뉴스]
        
        
        중국이 위안화 연동(페그) 스테이블코인의 해외 발행을 사실상 차단하는 등 가상화폐 통제 수위를 다시 끌어올렸다.
        &amp;amp;nbsp;
        중국 인민은행은 최근 8개 부처와 함께 가상화폐 관련 위험 대응 통지를 내고, 당국 동의 없는 &amp;amp;lsquo;역외 위안 스테이블코인&amp;amp;rsquo; 발행을 금지한다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        통지는 &amp;amp;ldquo;관계 당국의 적법한 동의 없이는 국내외 어떤 기업&amp;amp;middot;개인도 해외에서 위안화 연동 스테이블코인을 발행해선 안 된다&amp;amp;rdquo;고 못 박았다. 또 당국 허가 없이 중국 기업&amp;amp;middot;개인, 또는 이들이 지배하는 해외 법인이 해외에서 가상화폐를 발행하는 행위도 금지한다고 했다.
        &amp;amp;nbsp;
        당국은 스테이블코인이 유통되면 법정화폐 기능을 일부 대체해 통화 주권에 영향을 줄 수 있다고 설명했다. 가상화폐는 신원확인&amp;amp;middot;자금세탁방지(AML) 통제가 어렵고, 돈세탁&amp;amp;middot;사기&amp;amp;middot;불법 송금 등에 악용될 수 있다는 점도 재차 강조했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 조치는 중국이 기존의 &amp;amp;lsquo;가상화폐 관련 사업은 불법 금융 활동&amp;amp;rsquo;이라는 금지 기조를 재확인하는 성격이 강하다는 평가다. 로이터는 이번 통지가 실물자산 토큰화(RWA)를 가상화폐와 구분해 규제 틀에 포함시키는 신호로도 읽힌다는 업계 반응을 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1월 세계식량가격 &apos;곡물·유지류&apos; 오르고, &apos;육류·유제품·설탕&apos; 내려</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020714233053488</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020714233053488</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:23:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난달 국제 곡물 가격과 유지류 가격은 올랐지만 육류와 유제품, 설탕 가격은 내린 것으로 나타났다. 7일 유엔 식량농업기구(FAO)에 따르면, 2026년 1월 세계식량가격지수는 전월(124.3포인트) 대비 0.4% 하락한 123.9포인트를 기록했다.  곡물 가격지수는 107.5포인트로 전월 107.3포인트 대비 0.2% 상승했다. 국제 밀 가격은 호주·캐나다의 강한 수출 실적과 러시아·미국의 월동기 작황에 대한 우려가 있었지만, 아르헨티나·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달은 &apos;방해물&apos;이라던 머스크…NASA압박에 &apos;화성행&apos; 미뤘다</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020705687</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020705687</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:12:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김범석 책임 묻겠다”…미국 뉴욕서 쿠팡 첫 집단소송 시작</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956600</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956600</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:12:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>뉴욕동부지법에 쿠팡Inc·김범석 상대 소장 제출 미국 내 피해자 외 한국 거주 피해자들도 대변 민감 개인정보 유출에 쿠팡 본사 관리 실패 주장미국 뉴욕에서 쿠팡 미국 본사를 상대로..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민폐관광객 넘쳐나자 ‘극약처방’…日 후지산 인근 도시, 벚꽃 축제 전면 취소</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956599</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956599</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:04:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>벚꽃 절정기 하루 1만명 몰려 수용한계 벗어나 일상생활 불가  화장실 급하다고 가정집 문 열기도일본 후지산 인근 도시가 급증한 관광객으로 인한 주민 피해를 이유로 올해 벚꽃축제를 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, 스타링크 전격 차단에…러시아軍 전선 통신 90% 마비</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671777</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671777</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:54:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 우크라이나 전쟁에서 불법으로 스타링크 위성 인터넷을 사용해 온 러시아군이 일론 머스크의 전격적인 차단 조치로 통신 마비에 직면했다. 영국 일간 텔레그래프는 6일(현지시간) 친러시아 성향의 군사 블로거들을 인용해 머스크가 소유한 스타링크 서비스가 중단된 이후 전선에 투입된 러시아군 부대의 약 90%가 통신 연결을 상실했다고 보도했다. 이번 조치는 미하일로 페도로우 우크라이나 국방장관과 머스크 간 협상을 통해 이뤄졌다. 최근 러시아군이 장거리 드론에 스타링크 단말기를 부착해 정밀 타격에 활용하는 정황이 포착되자 페도로우 장관과 머스크가 공동 대응에 나선 결과다. 스타링크는 우크라이나 정부가 승인한 단말기만 접속할 수 있는 ‘화이트 리스트’ 제도를 도입했다. 또한 시속 75㎞ 이상의 속도로 이동하는 장치에선 인터넷이 자동으로 끊기도록 설정해 러시아군이 고속 드론이나 미사일에 스타링크를 장착해 사용하는 길을 원천 봉쇄했다. 그간 러시아군은 서방의 제재를 피해 제3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, &apos;위안화 스테이블코인&apos; 역외발행 금지…가상화폐 통제 강화</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020713530638061</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020713530638061</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:53:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 정부가 당국 허가 없이 해외에서 위안화 스테이블코인을 발행하는 행위를 금지하는 등 가상화폐 통제 강화 방안을 발표했다. 6일(현지시간) 중국 중앙은행인 인민은행 홈페이지에 따르면 최근 인민은행 등 8개 부처가 합동으로 이러한 내용을 담은 &apos;가상화폐 관련 위험의 추가적인 예방·처리 통지&apos;를 발표했다. 당국은 &quot;관계 당국의 적법한 동의 없이는 국내외 어떠한 기업·개인도 해외에서 위안화 연동 스테이블코인을 발행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국, 가상화폐 통제 고삐…‘위안화 스테이블코인’ 역외발행 금지</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956597</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956597</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:50:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 정부가 당국 허가 없이 해외에서 위안화 스테이블 코인을 발행하는 행위를 금지하는 등 가상화폐 통제 강화 방안을 발표했다. 6일(현지시간) 중국 중앙은행인 인민은행 홈페이지에 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;학교 6000곳 문 닫았다&quot; 감기인 줄 알았는데…환자 폭증에 다시 비상 걸린 日</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020713394833834</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020713394833834</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:42:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최근 일본에서 인플루엔자(독감) 환자가 다시 급증해 두 번째 경보가 발령됐다. 한 시즌에 두차례 독감 경보가 발령된 것은 최근 10년 사이 처음으로 알려졌다. 6일 일본 TBS 등에 따르면 일본 후생노동성은 2월 1일 기준 전국 약 3000개 의료기관에서 보고된 주간 평균 환자 수가 30.03명이라고 발표했다. 이는 전주 대비 거의 두 배나 증가한 것이며, 주간 평균 환자 수는 4주 연속 상승세를 보이고 있다. 일본 보건 당국은 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, SNS서 내린 ‘원숭이 오바마’ 영상…“몰랐다”며 사과 거부</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956594</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956594</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:35:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 버락 오바마 전 대통령 부부의 얼굴을 원숭이에 합성한 장면이 담긴 동영상을 자신의 소셜미디어(SNS)에 올렸다가 논란이 일자 6일(현지시간) 삭제하며 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日총선후보 66%, ‘방위력 강화’ 찬성…2년전보다 더 많아졌다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671770</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671770</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:18:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]일본 총선거 투표가 하루 앞으로 다가온 가운데 선거에 출마한 여야 후보의 66%가 방위력 강화에 찬성한다는 조사 결과가 7일 나왔다. 아사히신문은 도쿄대 다니구치 마사키 연구실과 함께 진행한 이같은 설문조사결과를 이날 공개했다 이 매체는 .선거전 공식 개시일인 지난달 27일 후보로 등록한 출마자 1285명 중 1184명(응답자 기준)을 상대로 설문했다. 집권 자민당과 연립 일본유신회, 국민민주당, 참정당 소속 후보들은 90% 이상이 방위력 강화에 찬성했다. 여야 후보 전체의 찬성률은 지난 2024년 10월 총선거 때는 60%였다. 이번에는 약 6%포인트 올랐다. 최대 야당인 중도개혁연합은 찬성하는 후보 비율이 41%였다. 공산당, 레이와신센구미는 100%가 반대했다. 국민 부담이 증가해도 방위비를 대폭 늘려야 하느냐는 질문에는 자민당 후보의 53%가 ‘그렇다’고 답했다. 다만 자민당 후보도 65%는 비핵 3원칙을 고수해야 한다고 답했다. 비핵 3원칙은 핵무기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가상화폐 통제 나선 中… ‘위안화 스테이블코인’ 역외발행 막는다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671769</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671769</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:13:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 중국 정부가 당국의 허가 없이 해외에서 위안화 스테이블 코인을 발행하는 행위를 금지하는 ‘가상화폐 통제 강화 방안’을 발표했다. 6일(현지시간) 중국 중앙은행인 인민은행 홈페이지에 따르면 최근 인민은행 등 8개 부처가 합동으로 이러한 내용을 담은 ‘가상화폐 관련 위험의 추가적인 예방·처리 통지’를 발표했다. 당국은 “관계 당국의 적법한 동의 없이는 국내외 어떠한 기업·개인도 해외에서 위안화 연동 스테이블 코인을 발행하면 안 된다”고 강조했다. 스테이블 코인은 코인 가치를 달러·위안화 등 실물자산에 고정(연동)해 일반 가상화폐보다 안정적이라는 점을 내세운다. 위안화 스테이블 코인이 시중에서 사용되면 변칙적으로 법정화폐 기능 일부를 하게 된다. 이는 중국의 통화 주권과 관련 있다는 게 당국의 설명이다. 당국은 또 이번 통지를 통해 “관계 당국의 적법한 동의 없이는 중국 내 주체나 그 통제하에 있는 역외 주체가 해외에서 가상화폐를 발행해서는 안 된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 &quot;이란과 좋은 대화…합의 안하면 가혹한 결과&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020713034330556</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020713034330556</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:03:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 오만에서 8개월 만에 재개된 미국과 이란 간 핵협상에 대해 &quot;매우 좋은 대화&quot;였다고 평가했다. 6일(현지시간) AFP통신에 따르면 트럼프 대통령은 이날 워싱턴DC에서 자택이 있는 플로리다주로 이동하는 전용기 안에서 기자들과 만난 자리에서 &quot;이란은 합의 하기를 매우 절실하게 원하고 있는 것 같다&quot;며 이같이 밝혔다. 트럼프 대통령은 &quot;만약 그들(이란)이 합의를 하지 않는다면 그 결과는 매우 가혹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[트럼프 스톡커] 韓메모리 ‘무기화’ 걱정, 중국산도 찾는 빅테크</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006157</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006157</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우는 말’ 인형이 경기침체 신호?…서방보도에 중국 발끈 [나우,어스]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671668</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671668</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서지연 기자] 중국 온라인에서 유행한 ‘우는 말’ 인형을 두고 일부 서구 언론이 중국 경제 침체와 사회적 비관주의의 징후로 해석한 데 대해 중국 관영 성격의 글로벌타임스가 “밈을 비관으로 오판한 것”이라며 반박했다. 중국 젊은층에겐 단순한 ‘재미있는 상징’에 가깝지만, 서구 매체가 이를 과도하게 의미 부여해 중국 사회의 어두운 서사로 연결했다는 주장이다. 글로벌타임스는 5일(현지시간) 게재한 관찰자 칼럼에서 ‘우는 말’ 인형이 거창한 사회 현상을 의도하고 탄생한 것이 아니라 “공장 노동자가 웃는 얼굴을 거꾸로 꿰매며 생긴 우연”이었다고 설명했다. 뒤집힌 표정이 오히려 귀엽고 어리숙한 인상을 줘 온라인에서 웃음을 유발했고, 중국 대중문화에서는 이런 요소를 ‘감성적 가치’로 부르며 인기를 끌었다는 것이다. 문제는 일부 서구 언론이 이 인형을 다른 틀로 읽어냈다는 점이다. 글로벌타임스는 뉴욕타임스와 가디언이 ‘직장 피로’와 ‘996’(오전 9시~오후 9시, 주 6일 근무) 문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8개월 만에 재개한 미국-이란 핵 협상… 트럼프 “매우 좋은 대화였다”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671762</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671762</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:54:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 미국 도널드 트럼프 대통령이 6일(현지시간) 오만에서 8개월 만에 재개된 미국과 이란 간 핵 협상을 두고 “매우 좋은 대화였다”고 평가했다. AFP통신에 따르면 트럼프 대통령은 6일(현지 시간) 워싱턴DC에서 자택이 있는 플로리다주로 이동하는 전용기 에어포스원 안에서 기자들과 만나 “이란은 합의하기를 매우 절실하게 원하고 있는 것 같다”며 이 같이 밝혔다. 트럼프 대통령은 그러면서 “만약 그들(이란)이 합의를 하지 않는다면 그 결과는 매우 가혹할 것”이라고 강조했다. 미국은 지난해 12월 시작된 이란 반정부시위를 계기로 군사개입 가능성을 시사하며 이란에 핵 협상 재개를 압박해 왔다. 트럼프 대통령은 “우리는 다음주 초에 다시 만날 것”이라며 양국 간 대화를 이어갈 방침을 예고했다. 스티브 윗코프 백악관 중동특사와 아바스 아라그치 외무장관이 각각 이끄는 미국과 이란 대표단은 이날 오만 수도 무스카트에서 이란 핵문제를 논의하는 협상을 재개했다. 지난해 6월 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 총선 하루 앞으로…자민당 ‘압승’ 300석 전망까지 나왔다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671758</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671758</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:32:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 오는 8일 치러지는 일본 총선거가 하루 앞으로 다가온 가운데 자민당이 우세한 흐름을 이어가며 판세에 큰 변동은 없을 것이란 전망이 나온다. 산케이신문은 지난 5일 후지뉴스네트워크(FNN)와 1029명을 상대로 전화 설문 조사한 결과 비례대표로 자민당을 지지할 것이라는 응답이 30%대 후반을 유지했고 최대 야당인 중도개혁연합(중도개혁당)은 20%대 초반으로, 선거전 공식 개시일인 지난달 27일과 비교해 별 변화가 없었다고 7일 보도했다. 응답자들이 투표할 것이라고 밝힌 지역구 후보로는 역시 자민당이 가장 많아 50%에 조금 못 미치는 수준이었고, 중도개혁당은 20%대 중반에 그쳤다. 전날 요미우리신문은 지난 3~5일 35만6000명을 상대로 한 전화·인터넷 설문 결과 등을 토대로 막판 판세를 점검한 결과 집권 자민당이 중의원(하원)에서 단독 과반 의석(233석)을 넘어 ‘절대 안정 다수’ 의석(261석)까지 엿볼 수 있는 상황이라고 보도했다. 마이니치신문도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;입과 소리가 따로&quot;…머라이어 캐리, 올림픽 개막식 립싱크 논란</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020712160214483</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020712160214483</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:21:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>세계적인 팝 뮤지션 머라이어 캐리가 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽 개막식 무대 이후 립싱크 논란에 휩싸였다. 연합뉴스는 6일(현지시간) 영국 데일리메일 등 외신 보도를 인용, 이탈리아 밀라노 산시로 스타디움에서 열린 개막식에서 무대에 오른 캐리가 립싱크 의혹을 받고 있다고 전했다. 이날 총 300캐럿이 넘는 다이아몬드 장식 드레스와 모피코트를 입고 등장한 그는 이탈리아 국민가수 도메니코 모두뇨의 대표곡 &apos;넬 블</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화성은 잠시 뒤로&quot;…머스크의 스페이스X, 달 탐사에 집중</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711490396896</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711490396896</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:52:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일론 머스크가 이끄는 민간 우주기업 스페이스X가 올해 추진하려던 화성 탐사 일정을 잠정 보류하고, 달 탐사에 역량을 집중하기로 했다. 월스트리트저널(WSJ)은 6일(현지시간) 관련 내용을 투자자들에게 전달한 내부 메시지를 인용해 이같이 보도했다. 보도에 따르면 스페이스X는 최근 투자자들에게 &quot;달에 가는 것을 최우선 순위로 삼고, 화성 여행은 나중에 시도하겠다&quot;는 입장을 밝혔다. 회사는 내년 3월까지 대형 우주선 &apos;스타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘화성 탐사’ 원했던 일론 머스크… ‘NASA 달 탐사 프로젝트’ 집중</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671749</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671749</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:48:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 일론 머스크가 이끄는 우주기업 스페이스X가 미 항공우주국(NASA) 숙원 사업인 달 탐사에 역량을 집중하기 위해 올해 예정됐던 화성 탐사 계획을 잠정 연기했다. 월스트리트저널(WSJ)이 6일(현지시간) 보도한 내용에 따르면 스페이스X는 최근 투자자들에게 “달에 가는 것을 최우선 순위로 삼고 화성 여행은 나중에 시도하겠다”는 입장을 밝혔다고 한다. 스페이스X는 내년 3월까지 자사 대형 우주선인 ‘스타십’을 사람을 태우지 않은 상태로 달 표면에 착륙시키겠다는 구체적인 목표를 세운 것으로 전해졌다. 이는 애초 머스크가 “달은 방해물일 뿐 곧바로 화성으로 가겠다”던 기존 입장과 180도 달라진 것이다. 머스크는 지난해 도널드 트럼프 미국 대통령에게 “당신의 임기 동안 화성에 인류를 보낸 ‘최초의 대통령’이라는 유산을 남기게 해주겠다”며 로비를 벌이기도 했다. 하지만 기술적인 난관과 NASA의 압박에 계획을 수정한 것으로 풀이된다. 이 같은 전략 변화는 스페이스X가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>102세 노인과 몰래 혼인신고한 간병인…90억대 재산 노렸나</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711364289191</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711364289191</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:40:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대만에서 60대 간병인이 100세가 넘은 노인과 가족 몰래 혼인신고를 한 사실이 드러나면서 재산을 둘러싼 법적 분쟁으로 번지고 있다. 5일(현지시간) 대만 매체 ET투데이는 지난 3일 타이중의 한 병원에서 발생한 사건에 대해 보도했다. 당시 102세의 왕모씨를 휠체어에 태우고 병원을 찾은 68세 간병인 라이모씨와, 왕씨의 아들 부부와 손자 등 가족 10여명이 서로 왕씨를 데려가려다 충돌해 몸싸움이 벌어졌다. 이 과정에서 라이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호텔 방 숨은 카메라가 실시간 스트리밍…中 &apos;스파이캠&apos; 확산</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711224884277</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711224884277</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:29:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국에서 호텔 객실에 숨겨진 카메라로 투숙객의 사생활을 촬영해 유료로 유통하는 &apos;스파이캠 포르노&apos;가 조직적으로 운영되고 있다는 보도가 나왔다. BBC가 1년여에 걸친 탐사 끝에 해당 범죄가 텔레그램 등 메신저와 전용 사이트를 통해 확산되고 있음을 확인했다고 6일 보도했다. BBC는 불법 촬영 및 유통이 중국 법에서 금지된 사안임에도, 범죄 조직이 체계적으로 생중계 채널을 운영하며 수익을 올리고 있다고 전했다. 조사 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美, 대만에 추가 무기판매 준비…中, ‘트럼프 방중’ 중단 가능성”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671742</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671742</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:24:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자] 미국이 지난해 12월에 이어 또다시 대만에 대한 대규모 무기 판매를 준비 중이라는 외신보도가 나왔다. - 파이낸셜타임스(FT)는 7일(현지시간) 8명의 익명 소식통을 인용해 트럼프 행정부가 패트리엇 대공 미사일과 첨단 지대공미사일 나삼스(NASAMS) 등 4개 시스템을 대만에 판매하는 패키지를 만들고 있다고 보도했다. 무기 판매 규모에 대해서는 200억 달러(약 29조3000억원)에 이를 수 있다는 견해와 지난해 12월 판매 규모와 비슷할 수 있다는 관측이 함께 나온다. 트럼프 행정부는 지난해 12월 다연장로켓 하이마스를 비롯해 111억540만달러(약 16조2000억원) 규모 무기를 대만에 판매하기로 했다고 밝힌 바 있다. FT는 소식통 3명을 인용해 중국이 미국 측에 트럼프 대통령의 방중이 ‘탈선’될 가능성을 거론했다고 보도했다. 소식통들은 셰펑 주미 중국대사가 트럼프 행정부에 무기 판매와 관련해 경고했다고도 했다. 주미 중국대사관 측은 FT의 논평 요청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>룰루레몬·몽클레르·아르마니…올림픽 단복전쟁도 뜨겁네</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/business/11956580</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/business/11956580</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:22:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>몽골 선수단, 캐시미어 전사 의상으로 눈길 한국은 노스페이스···태극기 컬러 붓터치7일(현지시간) 개막한 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 개회식에서는 본격적인 기록 경쟁 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 핵협상 재개일에 ‘이란 거래국가 추가관세’ 행정명령</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01784326645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01784326645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:06:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 이란과의 핵협상 재개일에 맞춰 이란과 거래하는 국가에 추가 관세를 부과하는 행정명령에 서명했다. 외교적 대화를 열어두는 동시에 통상 압박을 병행하는 강경 전략으로, 협상 주도권을 확보하려는 의도로 풀이된다. 이번 조치는 이란산 원유·석유화학 제품을 포함해 제재 대상과의 거래 전반을 겨냥한다.도널드 트럼프 미국 대통령. EPA연...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국이 몰래 핵실험 했다”… 미국, 32년 만에 ‘핵 버튼’ 다시 만지나</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671740</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671740</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:05:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부가 중국과 러시아의 ‘비밀 핵실험’을 공식 확인하며 전 세계 핵 안보 지형에 메가톤급 폭탄을 던졌다. 1992년 이후 핵실험을 중단했던 미국이 “더 이상 당하고만 있지 않겠다”며 ‘병행 조치(핵실험 재개)’를 시사하면서, 지구촌은 다시 한 번 통제 불능의 핵무한 경쟁 시대로 진입할 조짐이다. 토머스 디낸노 미 국무부 군비통제 차관은 6일 제네바 군축회의에서 충격적인 기밀을 공개했다. 중국이 2020년 6월 22일, 비밀 핵시설인 로프누르에서 수백 톤 규모의 핵실험을 감행했다는 것이다. 디낸노 차관은 “중국이 폭발 사실을 감추기 위해 국제 지진 감시 시스템까지 방해했다”며 중국의 은밀한 움직임을 강력히 비난했다. 미 정보당국이 중국의 핵실험 사실을 공식적으로 확정해 발표한 것은 이번이 처음이다. 트럼프의 ‘판 갈아엎기’ 미국을 자극한 것은 중국뿐만이 아니다. 러시아 역시 핵무기 비축을 위한 핵분열 물질을 개발 중이며, 최근에는 ‘둠스데이(심판의 날)’ 무기로 불리는 무인 수중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 &amp;amp;quot;달 우선, 화성은 이후&amp;amp;quot;…스페이스X 전략 선회</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207110346007</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207110346007</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:04:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=로이터연합뉴스]
        
        
        일론 머스크가 이끄는 스페이스X가 올해 추진해온 화성 탐사 구상을 잠정 연기했다. NASA 유인 달 탐사 프로그램 &amp;amp;lsquo;아르테미스&amp;amp;rsquo; 지원에 역량을 집중하기로 했다고 전해졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        6일(현지시간) 월스트리트저널 보도에 따르면 스페이스X는 투자자들에게 &amp;amp;ldquo;달 임무를 최우선으로 두고 화성은 이후로 미루겠다&amp;amp;rdquo;는 취지의 입장을 공유했다.
        &amp;amp;nbsp;
        2027년 3월까지 승무원 없이 &amp;amp;lsquo;스타십&amp;amp;rsquo;을 달 표면에 착륙시키겠다는 목표를 세운 것으로 알려졌다. 이는 &amp;amp;lsquo;달은 방해물일 뿐 곧바로 화성으로 가겠다&amp;amp;rsquo;던 기존 기조와 다른 방향이다.
        &amp;amp;nbsp;
        스페이스X가 NASA의 달 착륙선 임무를 맡고 있는 만큼, 달 일정에 우선순위를 두는 흐름으로 읽힌다. 블루오리진 등 경쟁사도 달 탐사에 집중하며 경쟁 구도는 강화되고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크, ‘화성 갈거야’ 계획 연기…내년 달 착륙 집중</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006192</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006192</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:02:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“12살이 살인을?” 독일서 또래 살해 사건… 형사처벌 불가 논란</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671738</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671738</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:00:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 독일에서 12세 소년이 또래를 살해한 용의자로 지목되며 14세 미만은 형사처벌이 불가능한 형법 제도를 개정해야 한다는 논쟁이 다시 불붙고 있다. 일간 프랑크푸르터알게마이네차이퉁(FAZ) 등에 따르면 경찰은 6일(현지시간) 노르트라인베스트팔렌주 도르마겐에서 에리트레아 출신 요제프(14)를 살해한 용의자로 12세 소년을 특정했다. 경찰은 이 소년에 대한 자세한 정보를 공개하지 않겠다며 청소년청에서 보호받고 있다고만 말했다. FAZ는 독일 국적인 용의자와 피해자와 사이에 다툼이 있었던 걸로 보이고 인종차별 또는 극우 범죄 정황은 발견되지 않았다고 전했다. 요제프는 지난달 28일 오후 5시께 독일 서부 소도시 도르마겐의 한 호수에서 시신으로 발견됐다. 요제프는 당일 낮 어머니에게 “사격 클럽에 다녀오겠다”고 말했다. 경찰은 요제프의 휴대전화를 분석해 용의자를 추적·특정한 걸로 알려졌다. 독일 형법은 ‘범죄를 저지른 시점에 14세 미만인 사람은 형사책임 능력이 없다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘입모양도 안맞아’ 머라이어 캐리, 립싱크 논란</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006191</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006191</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:57:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 &quot;美 경제안보 기여 파트너에 무기 우선판매&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710541864023</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710541864023</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:54:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 &quot;무기 판매가 미국의 이익을 우선하도록 보장할 것&quot;이라며 &apos;미국 우선주의 무기 이전 전략 수립&apos; 행정명령에 6일(현지시간) 서명했다. 백악관이 공개한 행정명령에서 트럼프 대통령은 &quot;자국 방어 역량에 투자했거나, 미국의 계획과 작전에서 중요한 역할을 하거나, 지리적으로 중요한 위치에 있거나, 미국의 경제 안보에 기여하는 파트너에게 무기 판매와 이전을 우선할 것&quot;이라고 밝혔다. 이는 동맹의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산부인과 수술 장면 생중계…중요부위 노출에 5만명 몰려</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710422050636</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710422050636</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:44:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국의 한 대학병원에서 산부인과 수술을 실시간으로 송출하는 과정에서 환자의 신체 일부가 가림 없이 노출돼 큰 파문이 일고 있다. 학술 목적의 교육용 방송이라는 설명과 달리, 방송이 공개 플랫폼으로 전송되면서 수만 명의 시청자가 해당 장면을 접한 것으로 알려졌다. 6일 현지 매체들에 따르면 사건은 최근 대학병원 산부인과에서 진행된 수술 생중계 중에 발생했다. 병원 측은 내부 교육과 학술 교류를 위해 수술 과정을 촬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;200억 착장&apos; 머라이어 캐리, 올림픽 개막 공연 립싱크 논란</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01764646645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01764646645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:41:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 팝가수 머라이어 캐리가 ‘2026 밀라노-코르티나 동계 올림픽’ 개막식 무대에서 립싱크를 했다는 논란에 휩싸였다.머라이어 캐리(사진=로이터)7일(한국시간) 이탈리아 밀라노 산시로 올림픽 스타디움에서는 2026 밀라노·코르티나담페초 동계 올림픽 개회식 공연이 펼쳐졌다. 동계 올림픽 전부터 세계적인 팝스타 머라이어 캐리와 세계적인 성악가 안드레아 보첼리...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠슨 황, 전례없는 빅테크 AI 지출에 &quot;적절하고 지속가능&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710341847628</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710341847628</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:34:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)가 주요 빅테크(대형 정보기술 기업)의 인공지능(AI) 투자 규모에 대해 &quot;적절하고 지속 가능하다&quot;는 의견을 내놨다. 황 CEO는 이날 미 경제방송 CNBC와의 인터뷰에서 &quot;(AI에 대한) 수요는 하늘을 찌르고 있고, 여기에는 근본적인 이유가 있다&quot;며 &quot;우리는 한 세대에 한 번 있는 인프라 구축 시기에 와 있다. 인류 역사상 가장 큰 규모의 인프라 구축이다&quot;라고 했다. 특히 최근 메타의 호실적을 언급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, &apos;원숭이 오바마&apos; 영상 논란에 &quot;실수한 것 없다&quot; 사과 거부</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01751526645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01751526645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:31:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 보락 오바마 전 대통령 부부 얼굴을 원숭이로 합성한 동영상을 올린 것과 관련해 사과를 거부했다.6일(현지시간) 트럼프 대통령은 버락 오바마 전 대통령 부부에 대한 인종차별적 영상을 게시한 것에 대해 “나는 실수하지 않았다”며 사과 거부 뜻을 밝혔다.앞서 트럼프 대통령은 전날 밤 자신의 소셜미디어(SNS)에 재선에 실패한 202...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이렇게 형편없는 공연 처음 본다”…‘팝의 여왕’ 머라이어 캐리, 립싱크 논란</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956560</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956560</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:26:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘팝의 여왕’ 머라이어 캐리가 2026 밀라노·코르티나담페초 동계 올림픽 개회식 축하 공연에서 립싱크 논란에 휩싸였다. 캐리는 7일(한국시간) 이탈리아 밀라노 산시로 스타디움에서 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정보유출 피해자들, 美서 쿠팡 상대 집단소송…“징벌적 손해배상 청구”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671721</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671721</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:23:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 쿠팡에서 발생한 대규모 개인정보 유출 사태의 피해자들이 6일(현지시간) 쿠팡의 모회사를 상대로 징벌적 손해배상 청구하는 집단소송을 미국 법원에 제기했다. 미 뉴욕 동부연방법원에 따르면 미국 시민권자인 이모 씨와 박모 씨를 원고 대표로 하는 쿠팡 정보유출 피해자들은 이날 쿠팡 모회사인 쿠팡아이엔씨(Inc)와 김범석 이사회 의장을 상대로 손해배상을 청구하는 소송을 제기했다. 쿠팡Inc는 쿠팡 한국법인 지분 100%를 보유한 모회사다. 이씨 등은 이날 법원에 제출한 소장에서 “쿠팡Inc가 개인정보 보호 의무를 위반한 과실이 있으며 이는 묵시적 계약 위반에 해당한다”고 주장했다. 이어 “적절한 보안 조치를 하지 않아 부당이득을 올렸고, 기만적 영업 행위를 금지한 뉴욕주 법을 위반했다”고 강조했다. 이번 소송을 대리한 로펌 SJKP의 탈 허쉬버그 변호사는 미국에서 소송을 제기한 배경에 대해 “쿠팡Inc는 미국 상법에 의해 설립됐다”며 “미국 시민은 물론 한국인을 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 &apos;원숭이 오바마&apos; 영상 SNS 올렸다 삭제…파문 확산</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020704397</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020704397</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:22:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이란과 거래 국가 25% 관세”…트럼프 ‘자금줄 원천 차단’ 행정명령 서명</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956555</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/economy/11956555</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:15:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>7일부터 발효 중·인 원유 교역에 관세 가능성도널드 트럼프 미국 대통령이 이란 정권 압박을 위해 이란과 교역하는 국가들에 고율 관세를 부과할 수 있는 행정명령에 서명했다. 지난 1..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인, 하루만에 7만달러로 급반등…이더리움도 회복</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671715</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671715</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:12:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자] 6만달러까지 추락하며 시장을 공포로 몰아넣었던 비트코인이 하루 만에 급반등하며 7만 달러선을 회복했다. 이더리움도 2000달러선을 회복했다. 미 가상화폐 거래소 코인베이스에 따르면 미 동부시간 6일(현지시간) 오후 7시15분 기준 비트코인 1개의 가격은 24시간 전보다 17% 급등한 7만244달러를 기록했다. 이는 2023년 3월 이후 약 3년 만에 기록한 일일 최대 상승 폭이다. 비트코인은 전날 6만 달러까지 추락했다. 다만 이는 1주일 전과 견주면 여전히 약 17% 하락한 수치다. 한 달 전과 비교하면 약 25% 떨어졌다. 역대 최고액인 12만6210.5달러를 기록한 지난해 10월 6일 대비로는 약 44% 낮다. 전문가들은 전날의 폭락과 이날 급반등을 가상화폐의 전형적인 가격 변동이라고 본다. 앤서니 스카라무치 스카이브리지캐피털 창업자는 이날 CNBC 방송에 “그런 것이 비트코인의 본성”이라며 전날의 급락을 ‘흔해빠진’(Garden Variety) 조정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡 피해자들, 美서 집단소송…징벌적 손해배상 청구</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710121727897</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710121727897</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:12:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>개인정보 유출 사태가 터진 쿠팡의 피해 소비자들이 쿠팡 미국 모회사를 상대로 미국 법원에서 징벌적 손해배상 청구하는 집단소송을 6일(현지시간) 제기했다. 미 뉴욕 동부연방법원에 따르면 미국 시민권자인 이모씨와 박모씨를 대표 원고로 하는 쿠팡 정보유출 피해자들은 이날 쿠팡 모회사인 쿠팡아이엔씨(Inc)와 김범석 이사회 의장을 상대로 손해배상을 청구하는 소송을 제기했다. 쿠팡Inc는 쿠팡 한국법인 지분 100%를 보유한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고맙다, 엔비디아” 美다우지수 사상 첫 5만 선 돌파</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/stock/11956552</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/stock/11956552</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:06:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>뉴욕증시 반등…엔비디아 8% 급등해 지수 견인 빅테크 AI 투자 발표 등에 반도체주 랠리뉴욕 증시 대표지수인 다우존스30 산업평균지수(다우지수)가 6일(현지시간) 사상 처음으로 5..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미국 무기 사려면 경제기여 먼저”…트럼프 행정명령 서명</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956550</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956550</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:06:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“자국방어투자·美경제안보 기여시 무기 우선 판매”도널드 트럼프 미국 대통령이 6일(현지시간) ‘미국 우선주의 무기 이전 전략 수립’ 행정명령에 서명했다. 백악관이 공개한 행정명령서..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젠슨 황 “우리는 한 세대에 한 번 있는 인프라 구축 시기에 와 있다”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671703</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671703</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:00:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 주요 빅테크(거대 기술기업)가 인공지능(AI) 인프라 구축에 천문학적 지출을 예고한 가운데 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)가 이에 대한 세간의 우려를 일축했다. 황 CEO는 6일(현지시간) 미 경제방송 CNBC와 인터뷰에서 아마존·구글·메타·마이크로소프트(MS) 등의 AI 투자 규모에 대해 “적절하고 지속 가능하다”고 말했다. 그는 AI 관련해 “수요는 하늘을 찌르고 있고 여기에는 근본적인 이유가 있다”며 “우리는 한 세대에 한 번 있는 인프라 구축 시기에 와 있다. 인류 역사상 가장 큰 규모의 인프라 구축이다”라고 강조했다. 특히 그는 최근 메타의 호실적을 언급하면서 “메타보다 AI를 더 잘 활용하는 기업은 없다”며 “그들은 이를 실적으로 보여주고 있다. 바로 그것이 그들이 그토록 공격적으로 투자하는 이유”라고 설명했다. 황 CEO는 지난 2000년대 초반 ‘닷컴 버블’이 최근 ‘AI 거품론’과 자주 비견되는 데 대해서도 부정적인 입장을 나타냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본은 왜 ‘일요일’에 선거를 할까 [디브리핑]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671441</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671441</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>다카이치 사나에 일본 총리가 국정 운영 동력 강화를 위해 시도한 조기 총선이 8일 일본 전역에서 치러지는데 이는 의회 해산 후 빠른 시일 안에 선거를 치러 정치공백을 최소화하기 위한 목적이 커 보이지만 국제적으로 보면 한국처럼 선거일을 임시공휴일로 정하는 곳이 오히려 드물다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 &quot;이란과 거래하는 나라에 추가 관세&quot; 행정명령</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709570417746</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709570417746</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:57:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 6일(현지시간) 이란과 교역하는 국가의 대미 수출품에 관세를 추가로 부과할 수 있게 하는 내용의 행정명령에 서명했다. 이란 경제에 타격을 주고자 이란과 거래하는 다른 나라에 사실상 &apos;2차 제재&apos;를 부과하겠다는 것으로 풀이된다. 관세는 이란으로부터 &quot;상품이나 서비스를 직간접적으로 구매, 수입, 기타 방식으로 확보&quot;하는 국가에 부과될 수 있다. 트럼프 대통령은 행정명령에서 25% 추가 관세를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 오바마 &apos;원숭이&apos; 영상 공유…&quot;역겨운 행동&quot; 비판 쏟아져</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709502207696</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709502207696</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:54:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 버락 오바마 전 대통령 부부의 얼굴을 원숭이에 합성한 영상을 소셜미디어에 공유해 논란이 확산하고 있다. 연합뉴스는 7일 AFP통신과 워싱턴포스트 등을 인용, 트럼프 대통령이 5일(현지시간) 밤 자신의 사회관계망서비스(SNS) &apos;트루스소셜&apos;에 2020년 대선 결과가 조작됐다는 주장을 담은 1분 분량의 영상을 게시했다고 보도했다. 영상 말미에는 오바마 전 대통령과 부인 미셸 오바마 여사의 얼굴이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수십 년 전통 깨졌다”…백악관, 주지사 회의서 민주당 배제</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956545</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956545</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:51:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“당파적 행사로 만든 결정에 실망” 전국주지사협회 비판 성명도널드 트럼프 미 대통령의 백악관이 올해 연례 전국주지사 회의에 공화당 소속 주지사들만 참석시킬 계획이라는 미국 현지 언..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다·프랑스, 그린란드에 공관 열었다…美위협에 ‘연대’</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671701</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671701</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:46:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자] 캐나다와 프랑스가 덴마크 자치령 그린란드에 6일(현지시간) 외교 공관을 열었다. 도널드 트럼프의 위협에 두 나라가 연대하는 모습이다. AFP통신, BFM TV 등의 보도에 따르면 프랑스는 유럽연합(EU) 회원국 가운데 처음으로 그린란드 수도 누크에 총영사관을 개설했다. 장노엘 푸아리에 총영사가 현지에 파견됐다. 프랑스 외교부는 푸아리에 총영사가 “문화, 과학, 경제 분야에서 그린란드와 기존 협력 사업을 심화하고 현지 당국과 정치적 관계를 강화하는 임무를 맡게 될 것”이라고 밝혔다. 푸아리에 총영사는 외무부 동북아시아국장(2005∼2008), 베트남 대사(2012∼2016)를 지낸 인물이다. 이달 3일 에마뉘엘 마크롱 대통령에게 공식 임명됐다. 누크에 등록된 프랑스인은 6명이다. 프랑스가 그린란드에 총영사관을 개설하기로 한 건 미국에 맞서 그린란드·덴마크에 연대를 표시하기 위해서다. 마크롱 대통령은 지난해 6월 누크를 지원 방문해 총영사관 개설을 약속한 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;군사작전처럼 숨겼는데&quot;…엘튼 존, 동성 부부 사생활 보도에 분노</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709391997803</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709391997803</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:44:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>영국 팝 음악을 대표하는 가수 엘튼 존이 아들의 출생증명서를 받기도 전에 언론에 공개됐다며 사생활 침해 피해를 호소했다. 엘튼 존은 이 같은 보도가 자신과 가족에게 극심한 정신적 고통을 안겼다고 법정에서 증언했다. 6일(현지시간) BBC에 따르면 엘튼 존은 해리 왕자, 배우 엘리자베스 헐리 등과 함께 영국 대중지 데일리메일의 발행사인 어소시에이티드 뉴스페이퍼스(ANL)를 상대로 제기한 사생활 침해 소송과 관련해 런던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>틱톡, 벌금 부과받나…EU “중독적 설계로 미성년자 등에 부정적 영향”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671699</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671699</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:44:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 소셜미디어 플랫폼 틱톡(TikTok)이 ‘중독적 설계’로 인해 EU 법규를 위반한다는 이유로 유럽연합(EU)의 시정 요구를 받았다. EU 집행위원회는 6일(현지시간) EU의 디지털서비스법(DSA)에 기반한 조사 결과, 틱톡이 특히 미성년자와 취약한 성인에게 미치는 부정적인 영향을 해결하기 위해 효과적인 조처를 하지 않고 있다는 잠정 결론을 내렸다고 밝혔다. 집행위는 “틱톡의 중독적 설계는 DSA를 위반하고 있다”며 ▷무한 스크롤 ▷자동 재생 ▷푸시 알림 ▷고도로 개인화된 추천 시스템과 같은 기능 등을 우려 사항으로 꼽았다. 집행위는 “이러한 기능은 특히 아동과 취약한 성인을 포함한 이용자들에게 앱의 강박적 사용을 유도하며 이는 정신 건강에 중대한 위험을 초래한다”며 “그런데도 틱톡은 충분한 조처를 하지 않고 있다”고 지적했다. 집행위는 이어 틱톡이 유럽에서 미성년자를 보호하기 위해 무한 스크롤 기능을 단계적으로 비활성화하라고 요구했다. 또한 야간을 포함해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원숭이 오바마’ 영상 SNS에 올렸다 삭제한 트럼프…인종차별 논란</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671695</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671695</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:29:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 미국 도널드 트럼프 대통령이 버락 오바마 전 대통령 부부의 얼굴을 원숭이에 합성한 장면이 담긴 동영상을 자신의 소셜미디어(SNS)에 올렸다가 인종차별 비판이 제기되면서 6일(현지시간) 삭제했다. 백악관은 트럼프 대통령의 SNS인 트루스소셜 계정에서 해당 동영상이 삭제됐다고 밝혔다. 그러면서 이 동영상이 공유된 것은 “계정 관리를 담당하는 직원의 실수였다”고 해명했다. 1분 분량의 해당 동영상은 트럼프 대통령이 재선에 실패한 2020년 대선이 ‘부정선거’였다는 그의 주장을 되풀이하는 내용으로, 끝에는 오바마 전 대통령 부부를 원숭이로 묘사한 클립이 들어갔다. 배경 음악으로는 영화 ‘라이온 킹’의 삽입곡 ‘더 라이언 슬립스 투나잇’(The Lion Sleeps Tonight)이 사용됐고, 원숭이 몸을 한 오바마 전 대통령 부부가 음악에 맞춰 몸을 흔드는 모습이 담겼다. 전날 밤 동영상이 게시된 직후부터 논란이 거셌지만, 캐롤라인 레빗 백악관 대변인은 이를 “가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “미국에 기여하는 파트너에 무기 우선 판매”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671692</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671692</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:25:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]도널드 트럼프 미국 대통령은 6일(현지시간) ‘미국 우선주의 무기 이전 전략 수립’ 행정명령에 서명했다. 백악관이 공개한 행정명령서에서 트럼프 대통령은 “자국 방어 역량에 투자했거나, 미국의 계획과 작전에서 중요한 역할을 하거나, 지리적으로 중요한 위치에 있거나, 미국의 경제 안보에 기여하는 파트너에 무기 판매와 이전을 우선할 것”이라고 밝혔다. 이는 최근 발표된 국가안보전략(NSS) 및 국방전략(NDS)의 연장선으로 해석된다. 국가안보전략과 국방전략은 동맹의 방위 분담을 강조하고 서반구에 미국 군사력을 집중하는 것을 골자로 하고 있다. 트럼프 대통령의 방침은 미국의 주요 동맹국 중 하나인 한국에 영향을 미칠 수 있다. 행정명령에서 트럼프 대통령은 “특히 부담 분담이 증가하는 상황에서, 이 전략은 미국 방위산업 기반을 강화해 우리 군과 동맹 및 파트너를 지원할 역량을 갖추도록 할 것”이라고 말했다. 이어 트럼프 대통령은 “NSS 수행에 가장 작전적으로 적합하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 폭락에 &apos;세일 중&apos;이라더니…&quot;좀 팔았다&quot; 돌연 매도한 부자아빠</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709211187492</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709211187492</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:25:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상화폐 시가총액 1위인 비트코인이 심리적 지지선으로 인식되던 7만 달러 선을 하회하며 약세 흐름을 이어가는 가운데, 베스트셀러 &apos;부자 아빠 가난한 아빠&apos;의 저자 로버트 기요사키가 비트코인과 금을 일부 처분한 사실을 공개했다.  기요사키는 6일 자신의 사회관계망서비스(SNS) X를 통해 &quot;비트코인과 금을 일부 매도했다&quot;며 &quot;두 자산의 새로운 저점이 형성될 때까지 인내하며 기다릴 것&quot;이라고 밝혔다. 그는 향후 재매수에 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕증시 급반등… 美 다우지수 사상 첫 5만선 돌파</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671690</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671690</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:22:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 뉴욕증시가 6일(현지시간) 급반등하면서 대표지수 중 하나인 다우존스30 산업평균지수(이하 다우지수)는 사상 처음으로 5만선을 돌파했다. 이날 뉴욕증시에서 다우지수는 전장보다 1206.95포인트(2.47%) 오른 5만115.67에 거래를 마쳤다. 다우지수가 50,000선을 돌파한 것은 이날이 처음이다. 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P) 500 지수는 전장보다 133.90포인트(1.97%) 오른 6932.30에, 기술주 중심의 나스닥 종합지수는 전장보다 490.63포인트(2.18%) 오른 2만3031.21에 각각 마감했다. 그동안 S&amp;P 500 지수와 나스닥 지수는 인공지능(AI) 관련 우려로 3거래일 연속 하락세를 지속했다. 다만 빅테크들이 천문학적인 규모의 AI 인프라 투자를 지속하겠다는 발표에 엔비디아를 비롯한 반도체 종목들이 랠리를 펼치며 지수를 끌어올렸다. 다우지수 구성 종목인 엔비디아는 이날 7.87% 급등하며 다우지수의 5만선 돌파에 기여했다. AMD(8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴욕증시]다우지수, 사상 첫 5만선 돌파 마감</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709115982477</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709115982477</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:11:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>뉴욕증시에서 다우존스30산업평균지수(이하 다우지수)가 6일(현지시간) 사상 처음으로 5만선을 돌파 마감했다. 이날 뉴욕증시에서 다우지수는 전장보다 1206.95포인트(2.47%) 오른 5만115.67에 거래를 마쳤다. 다우지수가 5만선을 돌파한 것은 이날이 처음이다. 대형주 중심의 S&amp;amp;P500 지수는 전장보다 133.90포인트(1.97%) 오른 6932.30에, 기술주 중심의 나스닥지수는 전장보다 490.63포인트(2.18%) 오른 2만3031.21에 각각 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2026 뉴스타트 뉴챌린지]송영한 &quot;한국 골프의 매운맛 보여주겠다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020612051986218</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020612051986218</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본프로골프투어(JGTO)에 이은 두 번째 해외 도전이다. 사우디아라비아의 석유자본이 후원하는 LIV 골프 무대에 입성한 &apos;어린 왕자&apos; 송영한의 이야기다. 송영한은 5일(현지시간) 사우디아라비아 리야드의 리야드 골프클럽(파72)에서 열린 LIV 골프 2026시즌 개막전 리야드 대회(총상금 3000만달러)에서 데뷔전을 치렀다. 그는 &quot;좋은 타이밍에 제안을 받았다. 오랜 고민 끝에 이적을 결심했다&quot;며 &quot;가슴 속에서 도전에 대한 불씨가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미·이란 핵협상 재개와 동시에 &apos;압박&apos;…트럼프, 2차 관세·석유 제재 동시 가동</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207084521989</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207084521989</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:47:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        도널드 트럼프 미국 대통령 [사진=AFP&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        미국 도널드 트럼프 행정부가 이란과 핵 협상을 재개한 날, 관세와 금융 제재를 동시에 꺼내며 경제 압박 수위를 끌어올렸다.
        &amp;amp;nbsp;
        트럼프 대통령은 6일(현지시간) 이란과 교역하는 국가의 대미 수출품에 추가 관세를 부과할 수 있도록 하는 행정명령에 서명했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이란으로부터 상품&amp;amp;middot;서비스를 직간접적으로 확보하는 국가가 대상이 될 수 있다. 상무부가 교역 여부를 판단해 국무부에 통보하면, 국무부가 관계 부처와 협의해 관세 부과 여부와 관세율을 정해 대통령이 최종 결정하는 구조다.
        &amp;amp;nbsp;
        행정명령에는 추가 관세 25%가 예시로 제시됐고, 명령은 7일부터 발효된다. 구체적인 대상국은 적시되지 않았지만, 이란과 거래하는 국가들에 &amp;amp;lsquo;2차 제재&amp;amp;rsquo; 성격의 경고를 보낸 조치로 읽힌다.
        &amp;amp;nbsp;
        국무부도 같은 날 이란산 석유&amp;amp;middot;석유화학 제품의 불법 거래에 연루된 단체 15곳, 개인 2명, 선박 14척을 제재한다고 발표했다.
        &amp;amp;nbsp;
        제재 대상은 제3국 국적 등을 내세워 이란산 원유를 운송&amp;amp;middot;수출하는 이른바 &amp;amp;lsquo;그림자 선단&amp;amp;rsquo;으로 분류되며, 미국 내 자산 동결과 미국인&amp;amp;middot;미국 기업과의 거래 금지 조치가 적용된다.
        &amp;amp;nbsp;
        국무부는 이들 거래 수익이 이란의 제재 회피와 국내 탄압, 테러 지원 등에 쓰인다고 주장하며 &amp;amp;ldquo;최대 압박 캠페인&amp;amp;rdquo;을 유지하겠다고 밝혔다.
        &amp;amp;nbsp;
        이번 조치는 미국과 이란이 6일 무스카트에서 핵 협상을 재개한 가운데 나왔다. 협상 재개와 동시에 제재 수단을 가동하며 &amp;amp;lsquo;압박 병행&amp;amp;rsquo; 기조를 분명히 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘엡스타인 추문’ 휩싸인 노르웨이 왕세자빈 “국왕 부부에 사과”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671685</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671685</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:47:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 미국의 억만장자 아동 성범죄자인 제프리 엡스타인과 친밀히 교류한 정황이 드러난 메테마리트(52) 노르웨이 왕세자빈이 국왕 부부를 비롯한 왕실에 사과했다. 로이터통신 등에 따르면 메테마리트 왕세자빈은 6일(현지 시각) 왕실 명의로 성명을 내고 “엡스타인과 친분을 깊이 후회한다”며 “실망을 준 모두에게 사과하는 것이 중요하다”고 밝혔다. 그는 “나로 인해 왕실, 특히 국왕과 왕비가 처한 상황도 유감스럽다”며 유럽 최고령 군주인 하랄 5세(88) 국왕 부부에게 사죄의 마음을 표현했다. 왕세자빈은 미 법무부가 추가로 공개한 엡스타인 파일에 이름이 최소 1000번 이상 등장했다. 특히 엡스타인과의 친밀한 관계와 부적절한 발언이 도마 위에 오르자 “판단력이 부족했고 엡스타인과 접촉한 것을 깊이 후회한다”고 사과한 바 있다. 이번에 공개된 메시지에는 2012년 엡스타인이 “신붓감을 찾으러 프랑스 파리에 왔다”고 하자 왕세자빈이 “파리가 불륜하기 좋다. 스칸디나비아 여성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현빈·손예진 덕분에 분위기 확 바뀌었다…인기 폭발한 마을</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020703467</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020703467</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:41:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 인도 &apos;제재 관세&apos; 25% 철회…러시아산 원유 중단 약속 반영</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207084003987</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207084003987</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:41:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        도널드 트럼프 미국 대통령 [사진=AFP&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        도널드 트럼프 미국 대통령이 인도에 부과했던 제재성 추가 관세 25%를 철회하는 행정명령에 6일(현지시간) 서명했다. 인도가 러시아산 원유의 직&amp;amp;middot;간접 수입을 중단하겠다는 뜻을 밝힌 데 따른 후속 조치다.
        &amp;amp;nbsp;
        트럼프 대통령은 행정명령에서 인도가 러시아산 원유 수입 중단을 약속하고, 미국산 에너지 제품을 구매하겠다고 밝혔으며, 향후 10년간 방위 협력을 확대하기 위한 미국과의 프레임워크에 최근 합의했다고 적시했다. 이에 따라 인도산 수입품에 대한 제재성 추가 관세 25%를 폐지한다고 밝혔다. 조치는 2월 7일 0시1분(미 동부시간)부터 적용된다.
        &amp;amp;nbsp;
        앞서 트럼프 대통령은 인도의 러시아산 원유 구매가 우크라이나 전쟁 자금줄 역할을 한다며 인도에 국가 상호관세 25%에 제재 관세 25%를 더해 총 50%의 관세를 부과해왔다. 이후 지난 2일 나렌드라 모디 인도 총리와 통화한 뒤 인도 상호관세를 25%에서 18%로 낮추겠다고 발표했다. 다만 이번 행정명령에는 상호관세 조정 내용이 담기지 않아, 별도의 행정명령이나 관보 게재를 통해 후속 절차가 진행될 가능성이 거론된다.
        &amp;amp;nbsp;
        한편 트럼프 대통령은 미국 내 다진 소고기 공급을 늘리기 위해 저율 관세 적용 수입 물량을 한시적으로 확대하는 포고문에도 서명했다. 지방 함량이 낮은 소고기 손질육(lean beef trimmings) 8만 메트릭톤(8000만㎏)을 추가로 배정하되, 물량은 아르헨티나에 전량 배정한다는 내용이다. 미국 내 소고기 생산 감소로 가격이 오른 상황에서 공급을 보완해 소비자 부담을 낮추려는 취지다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美-인도 관세합의 됐는데…러 석유 수입 계속되는 이유[시사쇼]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616164921849</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616164921849</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>■ 방송 : 아시아경제 &apos;소종섭의 시사쇼&apos;■ 진행 : 소종섭 정치스페셜리스트■ 연출 : 이경도 PD■ 출연 : 이현우 기자 미국과 인도 정부가 최근 무역 합의를 발표했지만, 합의 이행을 둘러싼 논란이 커지고 있다. 트럼프 대통령은 인도가 러시아산 원유 수입을 중단하는 조건으로 미국이 부과한 50% 관세를 18%로 낮추기로 했다고 밝혔고, 인도 정부도 이를 대대적으로 환영했다. 그러나 이후 인도가 러시아산 원유 수입 중단 조치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아들 출생증명서 받기도 전에 보도”… 엘튼 존, 사생활 침해 소송</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671684</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671684</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:29:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이용경 기자] 영국의 전설적 팝 가수인 엘튼 존과 그의 동성 남편 영화제작자 데이비드 퍼니시가 한 대중지를 상대로 사생활 침해 소송을 진행 중이다. 대리모를 통해 얻은 아들의 출생증명서를 받아보기도 전에 이를 불법적인 방식으로 보도했다는 이유에서다. 7일 BBC와 로이터 통신 등에 따르면 대중지 데일리메일 발행사 어소시에이티드 뉴스페이퍼스(ANL)를 상대로 사생활 침해 소송을 낸 엘튼 존은 현지 시각으로 6일 런던 고등법원에 원격 출석해 증언했다. 엘튼 존과 퍼니시는 이러한 보도로 사생활 측면에서 겪을 수 있는 가장 혐오스러운 일들을 겪었다고 호소했다. 엘튼 존은 2002~2015년 ANL이 보도한 기사 10건에 대해 민사 소송을 냈다. 그중 하나는 이들이 대리모를 통해 아들 재커리를 얻었다는 내용의 2010년 기사로, 이들은 재커리의 출생증명서를 받아보기도 전에 데일리메일이 출생증명서 사본을 공개했다고 주장했다. 엘튼 존을 비롯한 원고들은 ANL이 전화 도청·해킹·문서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 밴스 부통령, 밀라노·코르티나 동계올림픽 개회식서 야유 세례</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020708242642466</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020708242642466</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:24:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>JD 밴스 미국 부통령이 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 개회식에서 관중들의 야유를 받았다. 밴스 부통령은 7일(한국시간) 이탈리아 밀라노의 산시로 올림픽 스타디움에서 열린 개회식에 미국을 대표해 참석했다. 미국 선수단이 입장할 때 밴스 부통령은 자리에서 일어나 박수를 보냈고, 이 모습이 경기장 전광판에 비치자 관중석에서는 일제히 야유가 쏟아졌다. 최근 미국과 유럽 간 외교적 긴장이 계속되는데다 미국 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오후장특징주]로블록스, 마이크로스트래티지, 베리사인</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01640006645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01640006645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:14:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6일(현지시간) 오후장 특징주메타버스 게임 플랫폼 로블록스(RBLX)가 시장 예상치를 웃도는 실적과 ‘장밋빛’ 가이던스를 제시하며 급등했다.회사측은 4분기 조정 주당순손실(EPS)이 0.45달러를 기록했다고 밝혔다. 이는 시장예상치인 0.48달러 손실보다 적자 폭이 축소된 수치다. 매출 역시 22억2000만 달러로 시장 전망치 20억5000만 달러를 상회...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]힘스&amp;허즈, 슈퍼볼 광고 &apos;무승인 암진단&apos; 논란에 시간외 12% 급락</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01636726645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01636726645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:12:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>원격 의료 플랫폼 기업 힘스&amp;허즈(HIMS)는 슈퍼볼 광고를 통해 홍보한 고가의 암 조기 진단 키트가 의학계의 거센 비판에 직면하고 비만 치료제 규제 우려까지 겹치며 주가가 시간외거래에서 급락하고 있다.6일(현지시간) 오후 정규장에서 전일 대비 1.96% 하락한 23.02달러에 거래를 마친 힘스&amp;허즈 주가는 시간외 거래에서 매도세가 쏟아지며 12.55% ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FT “중국, 美 대만 무기 판매 시 4월 트럼프 방중 차질 우려”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01613766645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01613766645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국이 미국의 대만 무기 판매가 오는 4월 예정된 도널드 트럼프 미국 대통령의 중국 국빈 방문을 위협할 수 있다고 경고했다고 영국 파이낸셜타임스(FT)가 6일 보도했다.지난해 10월 30일 부산 김해 국제공항 김해공군기지에서 도널드 트럼프(왼쪽) 미국 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 만나 이야기하고 있다. (사진=AFP)FT에 따르면 미국은 패트리엇 미사...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸 납북된 지 50년…어머니 눈물의 90세 생신 [일본人사이드]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515500296686</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515500296686</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서는 얼마 전 우크라이나 전쟁에 참전한 북한 병사들의 다큐멘터리가 방영되면서 북한 이슈가 재조명됐는데요. 일본은 납북 피해자 어머니의 근황이 소개돼 반향이 일었습니다. 딸이 중학교 1학년 때 북한에 납치된 지 어언 50년이 흘러, 어머니 나이도 90세가 된 것인데요. 딸과 한 번이라도 생전 만나고 싶다를 생신 소원으로 빌었습니다. 오늘은 일본의 납북 피해자 요코타 메구미씨, 그리고 어머니 사키에씨의 이야기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 대러 원유 거래 중단 합의 후 인도 25% 관세 철회…50→18%로 뚝</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01544886645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01544886645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:26:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 러시아산 원유 구매를 이유로 인도산 제품에 부과했던 추가 25% 관세를 철회했다. 이는 미·인도 양국이 이번 주 초 발표한 무역 합의의 세부 이행을 확정짓기 위한 첫 조치다.도널드 트럼프 미국 대통령(오른쪽)과 나렌드라 모디 인도 총리.(사진=AFP)트럼프 대통령은 6일(현지시간) 백악관이 공개한 행정명령에서 “인도는 러시아연...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[TODAY엔비디아]젠슨 황 &quot;AI 막대한 자본지출 적절한 조치…7,8년 지속&quot;</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01525206645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01525206645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:22:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>젠슨 황 엔비디아(NVDA) 최고경영자(CEO)는 인공지능(AI)에 대한 막대한 자본 지출이 한 번뿐인 인프라 구축의 일환이며, 이는 매우 적절하고 필요한 조치라고 강조했다.황 CEO는 6일(현지시간) CNBC와의 인터뷰에서 “AI 구축은 앞으로 7년에서 8년은 더 지속될 것이며, AI가 모든 것을 계산하는 방식을 근본적으로 바꿀 것”이라고 설명했다. 이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 트럼프 “이란과 거래하는 나라에 추가 관세” 행정명령</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006165</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006165</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:19:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]연준 의장 지명된 케빈 워시 쿠팡 이사 &quot;인준 시 사임&quot;…쿠팡은 美서 집단소송 직...</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01485846645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01485846645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:15:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>쿠팡(CPNG)은 이사회 멤버인 케빈 워시 전 연방준비제도(Fed·연준) 이사가 의장으로 확정될 경우 이사직에서 사임할 것이라고 발표했다.6일(현지시간) 인베스팅닷컴에 따르면 도널드 트럼프 미국 대통령은 2026년 1월 30일 상원 인준을 전제로 워시 전 이사를 연준 의장으로 지명하겠다는 의사를 발표했다. 이에 워시 전 이사는 2026년 2월 3일 쿠팡 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2월 美소비자지수 호전...“주식투자자 심리 덕분”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006164</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006164</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:15:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 트럼프 &quot;이란과 거래하는 나라에 추가 관세&quot; 행정명령</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020702717</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020702717</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:15:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “이란과 거래하는 나라에 추가 관세” 행정명령</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671673</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671673</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:15:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=민상식 기자] 미국 트럼프 행정부가 이란과 핵 협상을재개한 날, 복수의 제재 조치를 쏟아내며 이란을 경제적으로 압박했다. 트럼프 대통령은 6일(현지시간) 이란과 교역하는 국가의 대미 수출품에 관세를 추가로 부과할 수 있게 하는 내용의 행정명령에 서명했다. 이란의 경제에 타격을 주고자 이란과 거래하는 다른 나라에 사실상 ‘2차 제재’를 부과하겠다는 것이다. 관세는 이란으로부터 “상품이나 서비스를 직간접적으로 구매, 수입, 기타 방식으로 확보”하는 국가에 부과될 수 있다. 특정 국가가 이란과 이런 교역을 하는지는 상무부 장관이 판단해 국무부 장관에 통보하도록 했다. 그러면 국무부 장관은 관계 부처와 협의해 해당 국가에 대한 관세 부과 여부와 관세율을 결정해 트럼프 대통령에 보고하고, 트럼프 대통령이 최종 결정한다. 트럼프 대통령은 행정명령에서 25% 추가 관세를 예시로 제시했다. 그는 지난달 12일 이란과 거래하는 모든 국가에 25% 관세를 부과하겠다고 밝힌 바 있다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡 피해자, 미국서 김범석에 집단소송...징벌적 손해배상 청구</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956508</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956508</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:11:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>뉴욕연방법원에 소송 제기…법원 판결 주목3300만명이 넘는 회원 정보 유출 사태의 피해자들이 6일(현지시간) 쿠팡 모회사인 쿠팡아이엔씨(Inc)와 김범석 이사회 의장을 상대로 미국..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;올해 기술업계 AI 투자 7000억달러 육박…현금흐름 악화 경고음&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602070247i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602070247i</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:08:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원숭이 오바마’ 영상올린 트럼프…공화당 일각도 비판</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006162</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006162</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:04:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;이건희컬렉션&apos; 갈라 참석 한국전 참전용사…&quot;기억해 줘서 고맙다&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602042228i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602042228i</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 가격이면 나도”...위고비 3분의 1가격 비만약 나왔다 [글로벌 모닝 브리핑]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006120</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006120</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;번아웃 직전 항공권부터&quot;…Z세대가 빠진 &apos;분노 예약&apos; 여행[세계는Z금]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616040269112</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616040269112</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>편집자주Z세대(1990년대 후반~2010년대 초반 출생자)는 빠르게 변화하는 시대 속에서 문화와 트렌드를 주도하며, 사회 전반에서 새로운 기준을 만들어가는 세대로 주목받고 있다. [세계는Z금]에서는 전 세계 Z세대의 삶과 가치관을 조명하며, 그들이 어떻게 사회를 변화시키고 있는지를 들여다보고자 한다.  최근 미국 젊은 층을 중심으로 이른바 &apos;분노 예약(rage-booking)&apos;으로 불리는 새로운 여행 트렌드가 확산하고 있다. 이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은행과 가상자산의 충돌…클래리티 법안과 화폐 주도권 [글로벌 포커스]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515371039408</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515371039408</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상자산을 두고 미국 워싱턴에서는 로비 전쟁이 펼쳐지고 있다. 가상자산 규제 틀을 정할 &apos;클래리티 법안(CLARITY Act)&apos;이 상원 문턱에서 멈춰선 가운데, 이해 관계자들이 첨예하게 대립하고 있다. 법안이 통과하면 스테이블코인 발행자는 은행과 같은 역할을 할 수 있게 된다. 이는 &apos;미래 화폐를 누가 통제할 것인가&apos;에 대한 답이 가려지는 것이라, 전세계의 눈이 미 상원의 결정을 지켜보고 있다. 7일 블룸버그통신 등 외신에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;인간과 곰 서식지 분리&quot;, &quot;주4일제&quot;…무슨 정당·공약 나올까 [日총선이모저모]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020316445377097</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020316445377097</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>편집자주다카이치 사나에 일본 총리가 취임 3개월 만에 조기 총선 카드를 꺼내 들었다. 일본 언론에서도 이례적이라는 분석이 나오는 가운데, 여소야대 정국을 뒤집기 위한 다카이치 총리의 계산과 유권자들의 판단이 얼마나 일치할지가 관심사다. 여야 정당별 공약부터 이색 후보까지, 이번 일본 총선을 다각도에서 살펴본다. 핵융합당·안락사당…무슨 당 나왔나이번 일본 중의원 총선거에서는 자민당을 비롯해 11개의 원내정당,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상금은 1억인데 비경기 수입은 무려 ‘340억’…동계올림픽 최고 ‘수입왕’은 누구?</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006161</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006161</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:59:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인, 하루 전 6만달러 붕괴 위기 딛고…7만달러선 회복</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602070238i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602070238i</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:59:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡 피해자 美서 소송…김범석 의장에 징벌적 손해배상 청구</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006160</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006160</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:54:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;짐 안싸고 버텼는데&quot;…젠슨 황 &apos;한 마디&apos;에 주가 8% &apos;급등&apos; [종목+]</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602070233i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602070233i</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:50:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다우지수 5만 돌파날...엔비디아만 웃었다[데일리국제금융시장]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006159</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006159</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:41:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인, 붕괴 위기 넘기고 7만달러선 회복…추가 상승 여력은?</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01354646645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01354646645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:37:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>비트코인이 하루 전 6만달러 붕괴 위기를 넘긴 뒤 7만달러선을 회복하며 급반등했다. 기술주와 귀금속 가격이 동반 반등하면서 위험자산 전반에 대한 투자심리가 일부 회복된 영향으로 풀이된다.비트코인 이미지 (사진=AFP)6일(현지시간) 가상자산 정보업체 코인데스크에 따르면 비트코인은 이날 장중 한때 7만1450달러 안팎까지 오르며 24시간 전 대비 11% 이...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원숭이 오바마’ 영상 SNS 올렸다 삭제한 트럼프…“직원 실수” 해명</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956485</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956485</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:24:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 버락 오바마 전 대통령 부부의 얼굴을 원숭이에 합성한 장면이 담긴 동영상을 자신의 소셜미디어(SNS)에 올렸다가 논란이 일자 6일(현지시간) 삭제해 논..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡·김범석 의장 함께 미국서 피소, 개인정보유출 집단소송 본격화</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01282486645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01282486645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:19:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>법무법인 대륜의 미국 협력 로펌인 SJKP LLP가 쿠팡을 상대로 미국에서 집단소송(Class Action)을 제기했다. 쿠팡의 대규모 개인정보 유출 사고가 단순한 해킹 사건이 아니라, 구조적인 관리 실패에서 비롯됐다는 게 소송의 핵심 주장이다.김범석 쿠팡 Inc 최고경영자(CEO). 사진=쿠팡법무법인 대륜의 미국 협력 로펌인 SJKP LLP는 현지시간 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레오 14세 교황, 올림픽 휴전 전통 언급하며 세계 평화 촉구</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020706183214324</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020706183214324</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:18:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>레오 14세 교황이 6일(현지시간) 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽 개막을 앞두고 올림픽의 휴전 전통을 언급하며 세계 평화를 위한 노력을 강조했다. 교황은 연대와 다양성이 스포츠의 진정한 가치임을 강조하며 평화를 위해 노력하자고 말했다.  교황은 이날 공개한 &apos;풍요로운 삶&apos;이라는 제목의 연설문에서 패럴림픽과 홈리스 월드컵 등을 언급하며 &quot;스포츠의 진정한 가치는 연대와 다양성으로 열린다&quot;고 밝혔다. 이어 &quot;스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8개월만에 마주한 美·이란...우라늄 농축중단 합의 실패</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006158</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006158</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:16:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]다우, 사상 첫 5만선 돌파…엔비디아 8.1%↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01279206645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01279206645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:05:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6일(현지시간) 뉴욕증시는 기술주 급락 이후 저가 매수세가 유입되며 큰 폭으로 반등했다. 다우존스30산업평균지수는 사상 처음으로 5만선을 넘어섰다.이날 뉴욕증시에서 다우존스30산업평균지수는 전장 대비 2.47% 뛴 5만115.67에 거래를 마쳤다. 대형주 벤치마크인 스탠더드앤드푸어스(S&amp;P)500 지수는 1.97% 오른 6932.30으로 마감했다. 기술주...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;과천 추가 주택 공급 반대&quot; 시민x노조 오늘 대규모 집회</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01266086645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01266086645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:00:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>과천 경마장을 이전하고 그 자리에 주택을 공급하겠다는 정부 발표에 반발하는 대규모 집회가 7일 오후 2시 과천 중앙공원에서 열린다.과천시내 걸린 정부 주택 공급 계획 반대 현수막.(사진=과천 사수 비상대책위원회)‘과천 사수 비상대책위원회’(비대위)에 따르면 이날 집회는 과천시민과 한국마사회 노동조합이 참여한다. 일반 시민들과 노조의 연대 집회는 이례적인 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아 CEO “AI 투자 과도하지 않아…7~8년 지속될 것”</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01249686645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01249686645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 05:05:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>인공지능(AI) 투자 확대에 대한 우려가 커지는 가운데 젠슨 황 엔비디아 최고경영자(CEO)는 현재 AI 관련 자본지출 수준이 적정하며 장기적으로 지속 가능하다고 밝혔다.젠슨황 엔비디아 최고경영자(CEO)(사진=AFP)젠슨 황 CEO는 6일(현지시간) CNBC 인터뷰에서 “AI 인프라 구축은 앞으로 7~8년간 계속될 것”이라며 “AI에 대한 수요는 믿기 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“복지에 돈 퍼부으니 믿음 안 간다”…인니 신용등급 ‘부정적’으로 강등</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956440</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956440</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:43:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정책 일관성·예측 가능성 결여국제신용평가사인 무디스가 인도네시아의 신용등급 전망을 ‘안정적’에서 ‘부정적(Negative)’으로 하향 조정했다. 정부 정책의 일관성·예측 가능성이 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]모놀리식파워시스템즈, AI 수혜주…호실적에 강세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01233286645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01233286645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:26:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>반도체 기업인 모놀리식파워시스템즈(MPWR)가 시장 기대치를 뛰어넘는 실적에 상승 중이다.6일(현지시간) 오후 2시23분 현재 모놀리식파워시스템즈는 전 거래일 대비 5.26%(60.86달러) 상승한 1216.85달러에 거래되고 있다.모놀리식은 산업 고객, 특히 인공지능(AI) 데이터센터를 포함한 고객들을 위해 전력 조절을 돕는 칩을 생산한다.작년 4분기 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]캐터필러·GE에어로스페이스 등 경기민감주 동반 강세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01230006645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01230006645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:20:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>경기민감주가 큰 폭으로 오르면서 주식시장 전반의 상승세를 이끌고 있다. 경기민감주는 최근 순환 장세 속 기술주 대비 상대적으로 밸류에이션이 낮다는 인식이 확산하면서 투자자들의 관심이 쏠리는 모습이다.6일(현지시간) 오후 2시13분 현재 제조장비업체인 캐터필러(CAT) 주가는 전 거래일 대비 6.40%(43.49달러) 상승한 721.70달러에 거래되고 있다...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]비아샛, 호실적+현금 흐름 긍정적…10%대 급등</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01223446645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01223446645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:09:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>위성 브로드밴드 서비스 제공업체인 비아샛(VSAT)이 급등 중이다. 시장 전망치를 뛰어넘는 실적을 발표한 영향이다.비아샛은 6일(현지시간) 오후 2시3분 현재 전 거래일 대비 10.84%(4.06달러) 상승한 41.50달러에 거래되고 있다.비아샛의 2026회계연도 3분기 매출은 11억6000만달러로 시장 전망치인 11억7000만달러를 소폭 하회했다.하지만...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]센틴, 실망스러운 연간 매출 전망에 하락</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01220166645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01220166645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 04:00:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>건강보험 제공업체인 센틴(CNC) 주가가 하락 중이다. 실적 발표 이후 연간 매출 전망치가 시장 예상에 미치지 못했기 때문이다.6일(현지시간) 오후 1시56분 현재 센틴은 전 거래일 대비 5.24%(2.09달러) 하락한 37.83달러에 거래되고 있다.센틴의 작년 4분기 매출은 497억8000만달러로 시장 전망치인 482억6000만~483억9000만달러를 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“며칠 쉬면 낫겠지”가 부른 참사…감기인 줄 알고 넘겼다 ‘다리 절단’한 여성, 왜?</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006150</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006150</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 03:05:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[TODAY애플]메모리값 인상 우려에도 공급망 협상력 부각…주가 반등</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01203766645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01203766645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:44:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>애플(AAPL)이 메모리 반도체 가격 상승에 따른 원가 부담 우려에도 불구하고 강력한 공급망 협상력이 재부각되며 주가가 반등에 성공했다.6일(현지시간) 테크스퀘어에 따르면 스마트폰용 메모리 칩 공급 부족과 가격 급등 가능성을 제기하며 하드웨어 마진 압박 우려가 부각됐다. 팀 쿡 애플 최고경영자(CEO) 역시 지난 실적 발표 이후 메모리 가격 상승 가능성을...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]스트래티지, 비트코인 가격 회복·부채 우려 일축에 급등</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01200486645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01200486645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:42:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>스트래티지(MSTR)가 급등 중이다. 비트코인 가격이 회복세를 보이고 있는데다가 최고경영자(CEO)가 부채 상환에 대한 우려를 일축하고 나선데 따른 것으로 풀이된다.6일(현지시간) 오후 12시33분 현재 스트래티지는 전 거래일 대비 24.28%(25.98달러) 상승한 132.94달러에 거래되고 있다.스트래티지는 최근 암호화폐 가격 변동성에 크게 영향을 받...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]포드, 4분기 실적 발표 앞두고 시험대…상승 랠리 이후 추가 모멘텀은 관건</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01197206645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01197206645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:35:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>포드(F)가 오는 10일 장 마감 후 지난 4분기 실적을 발표한다. 포드 주는 올해 들어 약 48% 상승했는데, 이는 강력한 트럭 판매와 사상 최대 수준의 하이브리드 수요, 개선된 수익 전망이 주가를 끌어올린 결과로 풀이된다. 다만 전기차(EV) 부문의 손실과 실행 리스크를 이유로 일부 증권가는 여전히 신중한 입장을 유지하고 있다. 이미 상당한 호재가 주...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]운송株, 경기 &apos;청신호&apos;에 다우운송지수 최고가...항공·트럭 주가 상승세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01193926645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01193926645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:34:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>델타에어라인스(DAL) 등 미국 주요 운송주들은 제조업 경기 회복 신호와 화물 수요 반등에 힘입어 다우존스 운송업 평균지수(DJTA)가 사상 최고치에 근접하는 등 동반 급등세를 보이고 있다.6일(현지시간) 주요 항공주와 트럭 운송주들도 일제히 강세를 나타내고 있다. 현지시간으로 오후12시31분 델타 주가는 전일대비 7.19% 급등하며 74.80달러에 거래...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]베리사인, 52주 신저가…실적·전망치 실망</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01190646645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01190646645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:27:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>베리사인(VRSN) 주가가 큰 폭으로 하락 중이다. 기대에 미치지 못하는 실적과 전망치때문으로 풀이된다.6일(현지시간) 오후 12시19분 현재 베리사인은 전 거래일 대비 10.35%(25.10달러) 하락한 217.52달러에 거래되고 있다. 주가는 장중 52주 신저가 기록을 경신하기도 했다.베리사인은 전날 장 마감후 작년 4분기 실적을 발표했다. 매출은 4...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]바이오젠, 알츠하이머 치료제 고성장·연간 가이던스 상향…주가 5%↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01187366645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01187366645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:27:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>생명공학 제약사 바이오젠(BIIB)이 알츠하이머 치료제 ‘레켐비’의 가파른 성장세와 시장 기대를 웃도는 연간 실적 가이던스를 제시하며 주가가 상승하고 있다. 기존 주력 제품군 매출 감소 우려를 신약 모멘텀이 상쇄한 모습이다.6일(현지시간) 오후12시19분 바이오젠 주가는 전일대비 5.46% 상승한 195.48달러에 거래되고 있다. 이날 실적 발표 직후 매...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]코닝, &apos;AI 붐&apos; 타고 2000년 이후 최고가 경신...주가 6%↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01184086645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01184086645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:22:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>특수유리 및 소재 전문 기업 코닝(GLW)은 인공지능(AI) 데이터센터 수요 폭증과 메타(META)와의 대형 계약 호재에 힘입어 주가가 2000년 닷컴 버블 이후 최고가를 향해 질주하고 있다.6일(현지시간) 오후12시18분 코닝 주가는 전일 대비 5.98% 상승한 119.53달러에 거래되고 있다. 이날 장 초반부터 꾸준히 우상향 곡선을 그리며 매수세가 결...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 이란과 협상 재개 날 석유 거래 제재</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006156</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006156</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:19:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]허브그룹, 7700만달러 회계 오류 ‘직격탄’…월가 투자의견 강등에 18% 급락</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01170966645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01170966645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:16:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>화물 중개 및 복합운송 업체 허브그룹(HUBG)이 대규모 회계 장부 오류를 시인한 이후 월가 투자은행들의 투자의견 강등이 잇따르며 주가가 급락하고 있다. 회계 신뢰도 훼손에 따른 불확실성이 투자심리를 강하게 짓누른 모습이다.6일(현지시간) 오후12시1분 허브그룹 주가는 전일대비 18.43% 하락한 41.87달러에 거래되고 있다. 이날 장 초반 회계 리스크...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 인생 누가 보상해 주나”…‘살인범 낙인’ 100세 노인, 42년 만에 무죄</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006149</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006149</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 02:05:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]블룸에너지, 데이터센터 훈풍에 가이던스 상향…주가 2%↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01167686645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01167686645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:53:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>고체산화물 연료전지(SOFC) 기업 블룸에너지(BE)는 데이터센터 전력 수요 급증에 힘입어 시장 예상치를 웃도는 내년 실적 가이던스를 제시하자 주가가 강세를 보이고 있다.6일(현지시간) 오전11시47분 블룸에너지 주가는 전일대비 1.71% 상승한 138.80달러에 거래되고 있다. 장 초반 실적호조 소식에 힘입어 상승 출발한 주가는 최근 6개월간 250% ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코스트코홀세일, ‘세금 환급 시즌 최대 수혜’ 기대…&apos;매수&apos;-JP모간</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01164406645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01164406645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:51:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 창고형 할인점 코스트코홀세일(COST)이 다가오는 세금 환급 시즌을 앞두고 소비 여력 확대에 따른 수혜 기대가 부각되며 주가가 강세를 보이고 있다. JP모간이 코스트코를 유통 업종 내 최대 수혜주로 지목한 영향이다.6일(현지시간) 인베스팅닷컴에 따르면 JP모간은 트럼프 행정부의 세법 개정으로 세금 환급 규모가 확대되면서 소비 심리가 개선될 것으로 전...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]로블록스, 호실적에 투자의견 상향까지…13% 급등</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01161126645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01161126645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:49:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>로블록스(RBLX)가 호실적 발표와 투자의견 상향 등의 호재에 급등 중이다.로블록스는 6일(현지시간) 오전 11시42분 현재 전 거래일 대비 13.46%(8.15달러) 상승한 68.72달러에 거래되고 있다.프리덤캐피탈마켓스는 로블록스에 대한 투자의견을 ‘보유’에서 ‘매수’로 상향했다. 목표가는 85달러를 유지했다.로블록스는 작년 4분기 0.45달러의 주당...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오헤이븐, ‘400억달러 시장 선점’ 기대…‘매수’-골드만삭스</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01157846645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01157846645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:46:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제약기업 바이오헤이븐(BHVN)이 주력 파이프라인의 성장 잠재력이 부각되며 장중 강세를 보이고 있다. 골드만삭스가 투자의견을 ‘매수’로 신규제시하며 대규모 업사이드 가능성을 제시한 영향이다.6일(현지시간) 마켓워치에 따르면 골드만삭스는 바이오헤이븐에 대한 분석을 개시하며 목표가를 23달러로 제시했다. 이는 전일 종가 대비 약 113%의 추가 상승 여력이 ...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]독시미티, 연간 매출 전망 실망에 급락</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01154566645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01154566645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:37:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>독시미티(DOCS) 주가가 급락 중이다. 연간 매출 전망이 시장 눈높이를 만족시키지 못했기 때문이다.6일(현지시간) 오전 11시33분 현재 독시미티는 전 거래일 대비 23.57%(7.86달러) 하락한 25.41달러에 거래되고 있다.독시미티의 2026회계연도 3분기 매출은 1억8510만달러로 시장 전망치였던 1억8160만달러를 상회했다. 주당순이익(EPS)...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]우버, 성폭행 소송 패소·배상 판결에 사법 리스크 부각...주가 2% 약세</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01144726645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01144726645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:21:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 차량 공유 플랫폼 기업 우버(UBER)는 운전자 성폭행 관련 소송에서 패소해 거액의 배상금을 지급하라는 판결을 받으며 주가가 하락하고 있다.6일(현지시간) CNBC에 따르면 애리조나주 법원 배심원단은 우버 운전자에게 성폭행당했다고 주장한 원고에게 회사가 850만달러를 배상하라고 평결했다. 이번 재판은 연방법원에 병합된 약 3000건의 유사 소송 중...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]토요타자동차, 엔저·가격 인상에 3Q &apos;깜짝 실적&apos;...주가 2% 상승</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01141446645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01141446645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 01:21:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본 완성차 업체 토요타자동차(TM)는 환율 효과와 가격 인상 정책에 힘입어 시장 예상치를 웃도는 3분기 호실적을 발표하며 주가가 강세를 보이고 있다.6일(현지시간) 배런스에 따르면 토요타의 지난 3분기 영업이익은 76억달러로 월가 전망치 67억달러를 훌쩍 넘겼다. 미국 관세 부과에 따른 비용 부담 우려가 있었으나 차량 가격 인상과 엔화 약세 효과가 이를...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]아이렌, 채굴 실적부진에도 MS 계약 확보…AI 사업 기대에 주가 4% 반등</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01134886645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01134886645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:57:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>데이터센터 및 비트코인 채굴 기업 아이렌(IREN)이 암호화폐 채굴 수익 감소로 실적 부진을 기록했음에도 불구하고 인공지능(AI) 클라우드 사업 확대를 위한 대규모 자금 조달에 성공했다는 소식에 주가가 반등하고 있다.6일(현지시간) 오전10시50분 아이렌 주가는 전일대비 4.25% 오른 41.48달러에 거래되고 있다. 배런스에 따르면 아이렌의 지난 회계연...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[美특징주]포티넷, 수주잔고 18% 급증 &apos;어닝 서프라이즈&apos;...주가 3%↑</title>
      <link>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01128326645348224</link>
      <guid>http://www.edaily.co.kr/news/newspath.asp?newsid=01128326645348224</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:55:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 사이버보안 솔루션 기업 포티넷(FTNT)은 시장 예상치를 웃도는 4분기 호실적과 견조한 가이던스를 발표하며 주가가 상승하고 있다.6일(현지시간) 오전10시48분 포티넷 주가는 전일대비 3.03% 상승한 81.32달러에 거래되고 있다.배런스에 따르면 포티넷의 지난 4분기 조정 주당순이익(EPS)은 0.81달러로 시장전망치 0.74달러를 상회했다. 매...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 1호 대미투자는...“가스발전소에 59조”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006140</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006140</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:40:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주가 29% 폭락한 스텔란티스…전기차 철수로 38조 손실 처리</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006138</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006138</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:12:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 국무 차관 “중국, 핵폭발 실험 숨겨…600기 핵탄두 보유” 주장</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956334</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956334</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 23:02:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 정부가 중국이 핵폭발 실험 후 이를 숨겼다는 사실을 파악했다고 밝혔다. 6일(현지 시각) 미 뉴스위크 등 현지 매체에 따르면, 토마스 디나노 미 국무부 군비 통제·국제 안보 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 대미 투자 &apos;1호 보따리&apos; 풀었다… 가스 발전·심해항 등 6~7조엔 우선 투입</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206204910919</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206204910919</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:48:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        다카이치 사나에 일본 총리와 도널드 트럼프 미국 대통령[사진=AFP&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        
        
        
        일본 다카이치 사나에 정권과 미국의 도널드 트럼프 행정부가 대규모 대미(對美) 투자 내용이 가시화되고 있다. 양국 정부는 지난해 합의한 86조 원 규모 투자 및 융자 계획의 1단계 사업으로 가스 발전소와 심해항 건설 등 3개 과제를 우선 추진하기로 가닥을 잡았다. 트럼프 대통령이 한국을 향해선 &amp;amp;#39;약속 불이행&amp;amp;#39;을 이유로 관세 폭탄을 예고한 가운데, 일본은 발 빠르게 구체적인 투자 계획서를 내놓으며 대조적인 행보를 보이고 있다.
        
        6일 니혼게이자이신문에 따르면 미일 양국은 대미 투자의 제1단계 사업으로 ▲데이터센터용 가스 발전 ▲원유 선적용 심해항 ▲인공 다이아몬드 생산 공장 등 3개 사업을 추진하는 방향으로 조율에 들어갔다. 총사업비는 6조~7조 엔(약 55조~64조 원) 규모다. 이는 트럼프 행정부가 발동한 관세를 인하받는 조건으로 일본이 2029년까지 실행하기로 한 5,500억 달러(약 86조 원) 투자의 첫 결과물이다.
        
        가장 눈에 띄는 것은 6조 엔 규모의 가스 발전 프로젝트다. 손정의 회장이 이끄는 소프트뱅크그룹이 설계를 주도하며, 미국 내 급증하는 AI(인공지능) 데이터센터에 전력을 공급하는 &amp;amp;#39;에너지 인프라&amp;amp;#39;를 구축한다. 또한 텍사스주와 루이지애나주 일대에 대형 유조선 접안이 가능한 심해항을 건설해 미국의 에너지 수출을 돕기로 했다. 반도체 제조에 쓰이는 전략 물자인 인공 다이아몬드 공장도 미국 현지에 짓는다.
        
        트럼프 대통령은 즉각 화답했다. 그는 5일(현지 시각) 자신의 소셜미디어를 통해 &amp;amp;quot;미일 양국은 큰 이익을 가져다줄 매우 중요한 무역 거래를 위해 긴밀히 협력해 왔다&amp;amp;quot;며 만족감을 표시했다. 일본 정부는 이번 1단계 사업을 토대로 오는 3월 19일로 예정된 미일 정상회담에서 동맹의 공고함을 과시할 방침이다.
        
        일본의 이런 &amp;amp;#39;속도전&amp;amp;#39;은 위기에 처한 한국 상황과 극명하게 대비된다. 트럼프 대통령은 지난달 26일, 한국이 대미 투자 약속을 지키지 않고 구글 등 미국 IT 기업을 규제하고 있다며 한국산 제품에 대한 관세를 25%로 인상하겠다고 전격 발표했다. 한국 역시 지난해 10월 3500억 달러 규모의 투자를 약속했으나, 국회 내 예산 심의 지연과 환율 급등에 따른 집행 차질로 트럼프의 분노를 샀다는 분석이다.
        
        다만 일본 내에서도 우려의 목소리가 없는 것은 아니다. 인프라 투자가 미국의 무역 적자를 직접 줄이는 효과가 작고, 막대한 자금이 투입되는 만큼 손실 리스크도 적지 않기 때문이다. 그러나 전문가들 사이선 &amp;amp;quot;트럼프식 실용주의 외교 아래선 일본처럼 눈에 보이는 전리품을 먼저 챙겨주는 것이 관세 폭탄을 피하는 가장 확실한 생존 전략&amp;amp;quot;이라는 평가가 나온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“음식이 정신병 유발…‘이 식단’ 조현병 치료한다” 美 보건장관 발언 논란</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671650</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671650</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:46:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김성훈 기자] 다이어트를 할 때 애용되는 키토제닉 식단, 이른바 저탄고지(저탄수화물, 고지방) 식단이 조현병을 치료할 수 있다고 미국 보건복지부 장관이 주장해 논란이 되고 있다. 미국 뉴욕타임스(NYT)는 5일(현지시간) 로버트 F. 케네디 주니어 미 보건복지부 장관이 이런 주장을 했다고 보도했다. 케네디 장관은 테네시주에서 “우리가 먹는 음식이 정신질환을 유발한다는 사실을 알게 됐다”며 하버드대의 한 의사가 “키토 식단으로 조현병을 치료했다”고 주장했다. 또 “이틀 전에 본 연구에 따르면 식단을 바꾸면 조울증도 치료할 수 있다”고도 했다. 케네디 장관은 전국을 돌며 미국인들에게 ‘진짜 음식을 먹으라’(eat real food)고 촉구하는 연설을 하고 있다. 케네디 장관의 발언은 하버드대 크리스토퍼 팔머 박사의 연구를 언급한 것으로 추정된다. 팔머 박사는 2019년 키토제닉 식단으로 장기간 조현병을 앓아온 환자 두 명의 증상이 완전히 완화됐다고 발표한 바 있다. 두 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;음란물 대량 노출&apos; 中 동영상 플랫폼 콰이서우 벌금 252억원</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020601087</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020601087</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:44:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트럼프 분노할 수도”…독일서도 16세 미만 SNS 금지 추진</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956320</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956320</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:32:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>독일이 16세 미만 어린이와 청소년의 사회관계망서비스(SNS) 사용을 금지하는 방안을 추진한다. 6일(현지시간) 일간 빌트 등 현지 언론 보도에 따르면 집권여당 기독민주당(CDU)..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“젊은 처녀들 수입”…진도군수 발언에 주한 베트남 대사관 ‘발끈’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956311</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956311</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:24:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김희수 전남 진도군수가 베트남 여성을 수입하자는 취지의 발언에 대해 주한 베트남 대사관이 공식 항의 서한을 보내며 외교적 갈등으로까지 번지는 모습이다. 6일 외교 소식통에 따르면 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다·프랑스, 그린란드에 외교공관…美 위협에 연대</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006135</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006135</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:15:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파키스탄 이슬람 사원서 ‘쾅’…자폭 테러로 최소 31명 사망·169명 부상</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956299</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956299</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 22:08:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>파키스탄 수도 이슬라마바드 외곽의 시아파 이슬람 사원에서 6일(현지 시간) 자살폭탄 테러가 발생해 최소 31명이 숨지고 169명이 다쳤다. 로이터통신 등에 따르면 이날 이슬라마바드..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원숭이 몸에 합성된 오바마 부부…트럼프, ‘대선음모론’ 영상 공유 ‘논란’</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956288</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956288</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:52:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 버락 오바마 전 대통령 부부를 원숭이로 묘사한 선거 음모론 동영상을 사회관계망서비스(SNS)에 공유해 논란이 일고 있다. AFP 통신 등 외신에 따르면..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남아공, 최대 교역국 中과 경제동반자 기본협정 체결…FTA 논의 진전 전망</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206212528922</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206212528922</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:47:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        파크스 타우 남아프리카공화국 통상산업경쟁부 장관 [사진=UPI&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        
        남아프리카공화국이 최대 교역 상대국인 중국과 경제 동반자 기본협정을 체결했다. 미국과 통상 갈등을 겪는 가운데 중국과의 경제 협력 틀을 공식화한 것으로 양국 간 자유무역협정(FTA) 논의도 한 단계 진전될 전망이다.
        
        6일(현지시간) 남아공 통상산업경쟁부는 파크스 타우 통상산업경쟁부 장관이 왕원타오 중국 상무부장과 양국 경제 동반자 협정(CAEPA&amp;amp;middot;China-Africa Economic Partnership Agreement)에 서명했다고 밝혔다. 타우 장관은 양국 경제통상 공동위원회 참석차 중국을 방문 중이다.
        
        CAEPA는 양국 간 통상&amp;amp;middot;투자&amp;amp;middot;에너지 등 분야 협력을 포괄하는 기본협정(Framework Agreement)이다. 남아공 통상산업경쟁부는 이번 협정이 양국 경제 협력을 위한 안정적이고 예측 가능한 제도적 환경을 조성하는 데 목적이 있다고 설명했다.
        
        타우 장관은 협정 체결과 관련해 광업과 농업, 재생에너지, 기술 분야 등을 언급하며 남아공 기업의 중국 시장 진출 기회가 확대될 수 있을 것이라고 밝혔다.
        
        양국은 다음 달 말까지 남아공 일부 수출 품목에 대한 무관세 적용과 중국의 대남아공 투자 확대를 포함한 조기자유화협정(Early Harvest Agreement) 체결을 목표로 협상을 이어갈 것으로 예상된다. 타우 장관은 협상 과정에서 남아공 산업 역량 보호를 위한 안전장치도 협정에 포함하겠다는 입장을 밝혔다.
        
        남아공은 최근 두번째 교역 상대국인 미국과의 관계에서 통상 마찰을 겪고 있다. 지난해 미국으로부터 &amp;amp;lsquo;30% 상호관세&amp;amp;rsquo; 조치를 적용받는 등 도널드 트럼프 미국 행정부와 갈등이 불거진 바 있다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유족에 ‘울지마’ 각서 요구…이란, 시위대 보복 본격화</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671631</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671631</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:40:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>5일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 이란 당국은 반정부시위에 참여한 이들을 겨냥한 보복을 본격화한 것으로 전해졌는데 이는 반정부시위를 체제전복의 직접적 위협으로 보는 지도부의 공포 때문인 것으로 관측된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대체 어디가면 일자리가 있나요”…고용한파 美, 1월 채용 17년래 최악</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956280</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956280</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:32:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>12월 구인공고 5년만에 최소 UPS·아마존 등 대규모 해고 AI발 실업 현실화 우려 확산 불황에 금리 인하 기대감 ‘쑥’ 4월 동결확률 50%대로 하락올해 들어 고용지표가 잇달아..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 ‘전쟁가능국가’ 지지 나선 트럼프…“다카이치 전면적으로 믿는다”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956278</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956278</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:31:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>8일 日총선 앞두고 공개지지 “3월 美서 다카이치 만나길”도널드 트럼프 미국 대통령이 다카이치 사나에 일본 총리에 대한 공개 지지에 나섰다. 보수 정책을 펼치며 미국과 밀착해온 다..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토요타, &apos;수익 구조 강화&apos; 위해 전격 사장 교체... &apos;재무통&apos; 콘 켄타 체제로</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206163605796</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206163605796</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:27:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        퇴임하는 사토 고지 토요타 사장(왼쪽)과 콘 켄타 신임 사장[사진=EPA연합뉴스]
        
        
        
        
        
        일본 토요타자동차가 사토 고지(佐藤恒治&amp;amp;middot;56) 사장의 후임으로 콘 켄타(近健太&amp;amp;middot;57) 집행임원 겸 최고재무책임자(CFO)를 임명하는 깜짝 인사를 단행했다. 2023년 취임한 사토 사장이 약 3년 만에 물러나고 &amp;amp;#39;재무 전문가&amp;amp;#39;가 전면에 나섬에 따라, 토요타의 경영 전략이 내실 다지기와 수익 구조 개선으로 급격히 선회할 것이라는 분석이 나온다.
        
        토요타는 6일 오후 도쿄에서 기자회견을 열고, 오는 4월 1일부로 콘 켄타 집행임원이 사장 겸 최고경영책임자(CEO)로 승격한다고 발표했다. 사토 고지 사장은 부회장직을 맡게 되며, 6월 주주총회 이후 이사회에서 물러날 예정이다. 창업주 가문인 토요다 아키오 회장은 유임된다.
        
        사토 사장은 기자회견에서 이번 인사를 &amp;amp;quot;토요타와 산업의 미래를 위해 경영진의 포메이션 체인지가 필요하다고 판단한 결과&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;사장직을 더 수행하고 싶은 갈등도 있었으나, 현재 토요타가 직면한 과제에 집중하기 위해 최적의 팀을 구성하는 것이 우선이었다&amp;amp;quot;며 소회를 밝혔다.
        
        업계에서는 이번 인사가 미국의 고관세 정책 등 급변하는 글로벌 경영 환경에 대응하기 위한 조치라고 보고 있다. 사토 사장이 일본경제단체연합회(게이단렌) 부회장과 일본자동차공업회 회장 등 대외적인 산업계 역할을 강화하는 한편, 신임 사장은 내부에서 &amp;amp;#39;버는 일&amp;amp;#39;을 극대화하는 역할 분담에 나선다는 구도다.
        
        신임 사장으로 내정된 콘 켄타는 1991년 토요타에 입사해 부사장과 CFO를 역임한 정통 &amp;amp;#39;재무통&amp;amp;#39;이다. 특히 토요타의 소프트웨어 자회사인 &amp;amp;#39;우븐 바이 토요타(Woven by Toyota)&amp;amp;#39;에서도 경영 경험을 쌓으며 단순 재무를 넘어 미래 모빌리티의 수익 구조를 설계해온 인물로 평가받는다.
        
        콘 내정자는 기자회견에서 &amp;amp;quot;손익분기점을 낮추어 어려운 시기에도 견딜 수 있는 수익 구조를 만드는 것이 급선무&amp;amp;quot;라며 강력한 체질 개선을 예고했다. 아울러 토요타의 과제로 &amp;amp;quot;새로운 일을 할 때 과거의 방식에 얽매이는 점&amp;amp;quot;을 지적하며, 우븐 바이 토요타에서 경험한 &amp;amp;#39;애자일(Agile) 개발&amp;amp;#39; 방식의 도입 필요성을 강조했다. 애자일 방식은 계획에만 치중하기보다 짧은 주기로 실행과 수정을 반복해 시장 변화에 기민하게 대응하는 소프트웨어 개발 방법론으로, 이를 제조 현장과 경영 전반에 이식해 혁신 속도를 높이겠다는 구상이다.
        
        토요타가 그를 사장으로 발탁한 결정적인 이유는 대미 리스크 관리 능력이라는 분석이다. 트럼프 행정부의 관세 정책으로 인해 토요타는 이번 분기에만 약 1조 2000억 엔(약 11조2200억원)의 비용 부담을 안게 됐다. 이러한 상황에서 수익 구조 개선의 최전선에 있었던 콘 CFO를 신임 사장으로 적임자라고 판단한 것이다.
        
        인사 발표와 동시에 공개된 실적 전망도 이러한 경영 판단의 근거가 됐다. 토요타는 2025회계연도(25년 4월~26년 3월) 연결 결산 매출 예상치를 기존보다 1조 엔 높인 50조 엔(약 450조 원)으로 상향 조정했다. 일본 기업 역사상 매출 50조 엔 돌파는 최초다.
        
        하지만 장밋빛 미래만 기다리고 있는 것은 아니다. 매출은 역대 최고치를 경신 중이지만, 영업이익(3조 8000억 엔)과 순이익(3조 5700억 엔)은 전년 대비 각각 20% 이상 감소할 것으로 예측됐다. 하이브리드차(HV) 판매 호조와 엔저 효과에도 불구하고, 미국의 고관세 장벽과 원자재 가격 상승이 실적의 발목을 잡고 있기 때문이다.
        
        토요타는 전동화와 스마트화라는 거대한 흐름 속에서 하이브리드부터 전기차(EV), 수소차까지 아우르는 &amp;amp;#39;멀티 패스웨이(전방위)&amp;amp;#39; 전략을 고수하고 있다. 이번 사장 교체는 이러한 전략의 방향성을 바꾸기보다, 그 추진 과정에서의 경제적 효율성을 극대화하려는 의도로 풀이된다.
        
        특히 최근 테슬라와 GM 등 미 완성차 업체들이 EV 수요 정체와 보조금 폐지 등으로 고전하는 상황에서, 토요타는 상대적으로 견고한 수익성을 유지하며 시장 지배력을 공고히 하려 하고 있다. 콘 켄타 체제의 토요타가 &amp;amp;#39;50조 엔 매출&amp;amp;#39;이라는 규모의 경제를 바탕으로 대외 관세 압박을 어떻게 이겨낼지가 향후 관전 포인트가 될 전망이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파키스탄 수도서 자살폭탄 테러...31명 사망</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006129</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006129</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:17:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭락은 세일”…더 살 순간 기다린다던 부자아빠, 비트코인 매도</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956250</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956250</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:56:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>베스트셀러 ‘부자 아빠 가난한 아빠’ 저자로 알려진 로버트 기요사키가 비트코인 일부를 매도했다. 기요사키는 6일 X(엑스·옛 트위터) 계정에 “나는 비트코인과 금을 일부 팔았다” ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유족에게 ‘울지마’ 각서...이란 당국 ‘잔인한 보복’</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006126</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006126</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:53:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 절반 이상 “동맹 아냐”…반미 정서 커지는 이 지역</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956243</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956243</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:45:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 대통령이 덴마크 자치령 그린란드 병합 가능성을 언급한 이후 서유럽 전반에서 반미 정서가 급격히 악화한 것으로 나타났다. 6일(현지시간) 영국 일간 가디언은 여론조사 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;저탄고지로 조현병 치료&quot; 美 보건장관 발언에 전문가들 &apos;반박&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020620112311803</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020620112311803</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:18:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>로버트 F. 케네디 주니어 미국 보건복지부 장관이 이른바 &apos;저탄고지(저탄수화물·고지방)&apos;로 불리는 키토제닉 식단이 조현병을 치료할 수 있다는 주장을 내놨다. 정신의학계는 &quot;초기 연구를 과도하게 확대 해석한 것&quot;이라며 반박했다. 5일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 케네디 장관은 최근 테네시주를 방문한 자리에서 &quot;우리가 먹는 음식이 정신질환을 유발한다는 사실을 알게 됐다&quot;며 &quot;하버드대의 한 의사가 키토제닉 식단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>버킷리스트서 지우세요…&quot;삶이 위협 받아&quot; 후지산 마을, 특단의 결정 내렸다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020620063504707</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020620063504707</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:12:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본 후지산 인근의 한 소도시가 급증한 관광객으로 몸살을 앓고 있다. 해마다 열어오던 벚꽃 축제마저 올해는 취소됐다.  6일(현지시간) NHK 등 일본 언론에 따르면 도쿄 남서부 야마나시현의 소도시 후지요시*는 최근 &apos;오버 투어리즘&apos;으로 주민 불편이 임계점에 이르렀다고 판단했다. 인구 4만4000명 규모의 이 도시는 후지산 절경으로 알려져 있다. 호리우치 시게루 후지요시다 시장은 지난 3일 &quot;아름다운 풍경의 이면에서 시민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;저탄고지 식단이 조현병 치료&quot;…美 보건장관 주장</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020600077</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020600077</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:03:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무비자에 너도나도 중국 가더니…외국인 출입국 26% 늘었다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671617</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671617</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:02:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6일 중국 외교부와 국가이민국에 따르면 지난해 중국 전역에서 출입국 검사를 받은 외국인은 8203만5000명으로 전년 대비 26.4% 증가했는데 무비자로 입국한 외국인은 3008만명으로 전체 외국인 입국자의 73.1%를 차지했으며 무비자 입국자는 전년보다 49.5% 급증한 것으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조현병 치료하려면 ‘저탄고지’ 식단해라?”…미국 보건장관, ‘황당’ 주장</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956189</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956189</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:57:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>로버트 F. 케네디 주니어 미국 보건복지부 장관이 ‘저탄고지’로 통하는 키토제닉 식단이 조현병을 치료할 수 있다고 주장했다. 5일(현지시간) 미국 뉴욕타임스(NYT)는 케네디 장관..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제갈량’을 ‘돼지갈량’으로…식품업체 ‘주유’ 대표, 2000년 만에 복수[차이나픽]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671351</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671351</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 남부 광둥성의 한 식품업체 대표가 ‘삼국지’에 나오는 당대 최고의 전략가 제갈량(諸葛亮)의 이름을 본따 회사 이름을 돼지를 뜻하는 ‘저갈량(猪葛亮)’으로 지어 논란이 일고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 태평양 마약운반선 공격…&quot;테러리스트 2명 사살&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020619155970303</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020619155970303</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:15:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미군이 동태평양에서 마약 운반이 의심되는 선박을 또다시 공격해 2명이 사망했다. 법조계와 인권 단체들은 이 같은 &apos;즉결 처형&apos; 작전에 국제법 위반 소지가 크다는 지적을 제기하고 있다. 미국 남부사령부는 6일(현지시간) 엑스(X·옛 트위터)를 통해 전날 동태평양 해상에서 마약을 운반하던 선박을 타격했다고 밝혔다. 해당 선박의 국적 등은 공개되지 않았다. 남부사령부는 &quot;해당 선박은 지정 테러 단체에 의해 운영되고 있었으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국은 망해도 ‘크게’ 망하네...中 부동산, 작년에만 50조원 증발 “바닥쳤나”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006110</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006110</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:40:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 보내달라”…북한군 포로 2명, 러·우 포로 교환 대상서 제외</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956143</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956143</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:30:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국 귀순 의사를 밝힌 북한군 포로 2명이 러시아와 우크라이나의 전쟁 포로 교환 대상에서 빠진 사실이 알려졌다. 6일 국회 국방위원회 소속 유용원 의원(국민의힘)에 따르면 미·러·..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美·이란, 핵협상 재개…쟁점은 &apos;우라늄 농축&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020618143415650</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020618143415650</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:14:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국과 이란이 8개월 만에 핵 문제에 관한 협상을 재개했다. 6일(현지시간) 로이터·AFP 통신 등에 따르면 미국과 이란 대표단은 이날 오전 오만의 수도 무스카트에서 이란 핵 문제를 논의하는 회담에 돌입했다. 지난해 6월 이스라엘과 미국이 잇따라 이란 핵시설을 공습하며 대화가 중단된 지 8개월 만이다. 미국 측에서는 스티브 윗코프 백악관 중동특사, 도널드 트럼프 대통령의 맏사위 재러드 쿠슈너가 참석했다. 이란에선 아바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우버 운전사 성폭행에 &quot;회사도 책임&quot;…미 배심 배상 평결</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020618073394527</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020618073394527</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:14:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국에서 우버 운전사의 성폭행 사건과 관련해 플랫폼 운영사인 우버에도 배상 책임이 있다는 배심 평결이 나왔다. 6일 연합뉴스는 주요 외신을 인용해 미국 연방법원 배심원단이 5일(현지시간) 애리조나주 피닉스에서 열린 재판에서 우버가 성폭행 피해 여성 제일린 딘에게 850만달러(약 125억원)를 배상하라고 평결했다고 전했다.  보도에 따르면 딘은 2023년 술에 취한 상태로 남자 친구의 집에서 호텔로 이동하기 위해 우버를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유골 3만8000주 수습… 오키나와의 &apos;전쟁 기억 수호자&apos; 떠나다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617393447491</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617393447491</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:09:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>60여년 동안 일본 오키나와 곳곳을 돌며 제2차 세계대전 희생자의 유골과 유품을 발굴해온 구니요시 이사무(國吉勇)씨가 지난 3일 세상을 떠났다. 향년 86세. 6일 연합뉴스는 일본 마이니치신문을 인용해 이같이 보도했다. 고인은 1939년 일본 오키나와현 나하시에서 태어났다. 그는 여섯 살이던 1945년 오키나와 전투로 어머니를 비롯한 가족 5명을 잃었다.  오키나와 전투는 제2차 세계대전 말기인 1945년 3∼6월 미군과 일본군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3분의1 값 위고비 대체약에…흔들리는 ‘비만약 제왕’ 노보</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006090</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006090</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:02:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈탄소 어렵자 유럽서 700억弗 빠져…韓 신규펀드 1개뿐</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006089</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006089</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:01:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노벨평화상’ 마차도, 베네수 대권도전 가능성 열리나</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956110</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956110</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:00:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>베네수 국회 ‘정치범 사면법’ 초안 만장일치로 통과 임시대통령 “평화·국가적 화해 위한 중요한 단계”노벨 평화상 수상자인 마리아 코리나 마차도의 베네수엘라 대전 도전 가능성이 열릴..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>묵고 있던 호텔 방 생중계…중국 ‘몰카’ 텔레그램서 팔린다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671536</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671536</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=이명수 기자] 중국 호텔 객실에 몰래 설치된, 이른바 ‘스파이캠 포르노’ 실태가 다시 한번 충격을 주고 있다. 투숙객의 사적인 장면을 실시간으로 촬영·중계해 수익을 올리는 조직적 범죄가 여전히 성행하고 있다는 지적이다. 6일 홍콩 사우스차이나모닝포스트(SCMP)는 중국 남부 선전의 한 호텔에서 하룻밤을 보낸 뒤 자신과 연인의 성관계 영상이 온라인에 유포된 사실을 알게 된 남성의 사례를 전했다. 그는 평소 이용하던 성인 콘텐츠 채널을 보다가 자신이 등장한 영상을 발견했다고 밝혔다. 해당 영상은 호텔 방 내부에 숨겨진 초소형 카메라로 촬영됐으며, 텔레그램을 통해 유료 구독자들에게 판매되고 있었다. 피해 남성은 “더 이상 소비자가 아니라 피해자가 됐다”고 토로했다. SCMP와 BBC 월드서비스의 공동 조사에 따르면, 중국 내 스파이캠 포르노는 최소 10년 이상 이어져 왔으며, 포르노 제작과 유포가 불법임에도 불구하고 암암리에 운영되고 있다. 조사진은 텔레그램에서 호텔 객실을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이게 다 손예진 현빈 덕분…6년 전 드라마인데도 여전히 관광객 몰린다는데</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956106</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956106</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:56:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>6년전 방영한 한국 드라마 ‘사랑의 불시착’ 촬영 장소인 스위스의 작은 호수 마을에 여전히 전 세계 관광객들이 몰려들고 있다. 미 일간 워싱턴포스트(WP)는 한국 인기 드라마 ‘사..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현 &quot;루비오 &apos;분위기 안 좋다&apos; 언질…USTR, 비관세장벽 진전 입장 촉구&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698101</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698101</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:56:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뒷전 밀린 넷제로…전세계 ESG펀드서 123조 빠졌다</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006074</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006074</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:53:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트코인 많이 산 스트래티지, 사업 모델 의구심…주가 급락</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697801</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697801</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:40:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무비자’ 시행하더니 뜨는 여행지 된 중국…외국인 출입국 26% 증가</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956051</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956051</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:40:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국이 외국인 관광객 유치를 위해 비자면제 정책을 확대하면서 외국인 출입국 건수가 큰 폭으로 증가한 것으로 나타났다. 6일 중국 외교부와 국가이민국에 따르면 지난해 중국 전역에서 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투기 세력 &apos;엑소더스&apos;…은값, 열흘새 37% 뚝</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698331</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698331</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:36:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 정부의 차별적 대우”…미국 하원 법사위, 쿠팡 공개 엄호</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/society/11956045</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/society/11956045</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:36:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 하원 법사위가 5일(현지시간) 대규모 개인정보유출 사태로 논란이 되고 있는 미국 기업 쿠팡 사태와 관련, 한국 정부의 ‘차별’을 주장하며 해롤드 로저스 쿠팡 임시대표에게 보낸..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작은 악행도 삼가라”…시진핑 ‘유비의 유훈’ 꺼낸 까닭은</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006044</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006044</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:34:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 “다카이치 전적 지지”…日, 전쟁가능 국가 되나</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006043</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006043</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:33:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔비디아, AI에 메모리 몰빵…신형 게임 칩 30년만에 출시 중단</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006042</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006042</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:32:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美USC 첫 한국계 총장에 김병수</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956023</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956023</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:25:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        미국 서부의 명문 사립대인 서던캘리포니아대(USC)에서 개교 146년 만에 첫 한국계 총장이 나왔다.
        USC 이사회는 5일(현지시간) 김병수 임시 총장을 만장일치로 제13대 총장으..
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 자민당 1강 체제 눈앞…&apos;전쟁 가능 국가&apos; 개헌 나서나</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697501</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697501</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:20:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 기업 10만명 감원…금융위기 이후 &apos;최대&apos;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697481</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697481</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:19:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아, 원유 수출길 막히자…인도 대신 中 공략</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697491</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697491</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:18:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 &apos;脫달러&apos; 속도…금 생산량 늘린다</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697511</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697511</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:18:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다, 美 관세 &apos;직격탄&apos;…전기차 판매 의무화 철회</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697471</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697471</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:17:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 러·우크라 포로 교환…美와 3자협상서 합의</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020697521</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020697521</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:16:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도요타 CEO에 재무통 선임</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956003</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956003</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:16:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>세계 최대 완성차 회사인 도요타자동차가 오는 4월 1일자로 곤 겐타 집행임원 겸 최고재무책임자(CFO·57·사진)를 최고경영자(CEO)로 선임한다. 사토 고지 도요타 CEO는 부회..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인니 신용등급 &apos;부정적&apos;으로 강등…무디스 &quot;복지지출·방만재정 우려&quot;</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11956002</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11956002</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:16:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국제신용평가사인 무디스가 인도네시아의 국가신용등급 전망을 &apos;안정적&apos;에서 &apos;부정적(Negative)&apos;으로 하향 조정했다. 정부 정책의 일관성·예측 가능성이 떨어지는 데다 복지성 지출..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여기 여행 가지 마세요”...백신도 치료제도 없는 ‘치명률 75%’ 바이러스 떴다</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006033</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006033</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:15:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NNA] 서일본철도, 필리핀에서 분양 주택 개발 사업 개시</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206170833849</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206170833849</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:14:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [사진=서일본철도 홈페이지]
        
        
        
        서일본철도는 5일 필리핀 마닐라 수도권 인근 카비테주와 리살주에서 새로운 분양 주택 개발 사업을 시작한다고 밝혔다. 총 450가구 이상을 공급한다. 2027년 10월에 착공하여 2028년 4월 이후 순차 완공할 예정이다.
        
        지역 주택 개발업체인 엑세이아(Axeia Development)와 공동 사업을 진행한다.
        
        카비테주 다스마리냐스 시에서는 약 4만 8,000 평방미터 규모의 부지에 단독 주택 60가구와 타운하우스 243가구를 조성한다. 단독 주택의 각 면적은 65~78㎡로 예정하고 있다.
        
        리살주 앤티포로 시에서는 약 10,400 평방미터 규모의 부지에 저층 콘도미니엄 150가구를 공급한다. 전용 면적은 약 50 평방미터 정도이다.
        
        모두 견고한 실수요와 높은 미래성을 기대하고 있다. 주요 대상은 수도권 및 인근 주의 산업단지에서 일하는 사람들과 필리핀인 해외 파견 노동자(OFW) 등이다. 판매 가격대와 매출 목표는 공개하지 않았다.
        
        서일본철도는 2022년 필리핀 주택 개발에 진출했고, 지금까지 수도권 인근에서 &amp;amp;#39;미도리테라스&amp;amp;#39;(앤티포로시, 약 460가구), &amp;amp;#39;타나우 앰파크 플레이스&amp;amp;#39;(바탄가스주 타나우안시, 약 970가구), &amp;amp;#39;리치데일 웨스트 레지던스&amp;amp;#39;(카비테주 제네랄 트리아스시, 약 3,000가구) 등의 개발에 참여했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&amp;amp;quot;인도, 美와 관세 50% →18% 인하 합의...3월 협정 체결 가닥&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206164043806</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206164043806</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:10:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        도널드 트럼프 미국 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리가 지난해 2월 13일(현지시간) 미국 백악관에서 정상회담 뒤 공동 기자회견에서 악수하고 있다. [사진=로이터&amp;amp;middot;연합뉴스]
        
        
        
        
        인도가 미국과의 무역 합의와 관련해 조만간 공동성명을 발표하고 3월 중 공식 무역협정을 체결한다는 방침이다. 미국이 관세를 대폭 인하해 주는 대신 인도는 러시아산 원유 구매를 중단하고 에너지&amp;amp;middot;반도체 등 미국산 제품 수입을 확대하기로 했다.&amp;amp;nbsp;
        
        6일(현지시간) 로이터&amp;amp;middot;블룸버그통신에 따르면 피유시 고얄 인도 상공부 장관은 전날 &amp;amp;quot;이번 합의에 대한 공식 협정은 30&amp;amp;sim;45일 정도 걸리며 3월에 체결될 것&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.
        
        이는 지난 3일 도널드 트럼프 미국 대통령과 나렌드라 모디 인도 총리가 전화 통화로 무역 협정 추진에 합의한 이후 구체적인 일정이 공개된 첫 사례다.
        
        보도에 따르면 양국은 공동성명 발표 이후 미국이 행정명령을 통해 인도산 상품에 대한 관세를 현행 50%에서 18%로 인하하기로 했다. 미국은 또 러시아산 원유 수입과 관련해 부과해온 제재성 관세 25%도 철회할 예정이다.
        
        그 대가로 인도는 러시아산 원유 수입을 중단하고 협정 체결 이후인 3월 중순부터 미국산 상품에 대한 관세를 단계적으로 인하할 방침이다. 아울러 5년간 항공기&amp;amp;middot;에너지&amp;amp;middot;반도체 등을 중심으로 약 5000억달러 규모의 미국산 상품을 구매하기로 했다.
        
        이 가운데 700억~800억달러 규모의 보잉 항공기 구매가 포함돼 있다. 고얄 장관은 항공기와 엔진, 부품 등을 이미 주문했거나 곧 주문할 예정이며 전체 항공 관련 구매 규모가 약 100억달러에 이를 것이라고 설명했다.
        
        앞서 에어인디아는 지난달 보잉 항공기 약 200대를 주문했다고 발표했으며, 저비용 항공사 아카사 에어도 보잉 737 맥스 226대를 주문했다고 공개한 바 있다.
        
        다만 협정의 세부 내용이 아직 공식적으로 공개되지 않으면서 인도 내 정치권에서는 우려의 목소리도 나오고 있다. 주요 야당은 농업 부문 개방이 확대될 가능성을 문제 삼으며 합의 내용을 투명하게 공개할 것을 요구하고 있다.
        
        이와 관련해 양국 관계자들은 인도가 미국에 농산물 시장에 대한 제한적인 접근만 허용하되 핵심적인 보호 조치는 유지하기로 했다고 로이터에 밝혔다. 미국산 농산물 수입 확대는 모디 정부의 핵심 지지층인 농민 생계와 직결되는 사안이어서 인도 정부는 그간 농업 부문을 엄격하게 보호해왔다.
        
        앞서 트럼프 대통령은 지난 3일 소셜미디어 트루스소셜을 통해 모디 총리가 통화에서 &amp;amp;quot;러시아산 원유 구매를 중단하고 미국, 잠재적으로는 베네수엘라로부터 훨씬 더 많은 원유를 구매하기로 동의했다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        그는 &amp;amp;quot;모디 총리에 대한 우정과 존중을 바탕으로, 그의 요청에 따라, 즉시 발효되는 미국-인도 간 무역 합의에 동의했다&amp;amp;quot;면서 &amp;amp;quot;미국은 (인도에 대한) 상호 관세를 25%에서 18%로 인하할 것&amp;amp;quot;이라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제갈량이 &apos;돼지 저&apos;저갈량으로…中업체 이름에 제갈씨 화났다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617021241656</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617021241656</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:08:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국 남부 광둥성의 한 식품업체가 역사서 삼국지의 등장 인물 제갈량(諸葛亮)의 이름과 이미지를 희화화했다는 논란에 휩싸였다. 6일 홍콩 성도일보 등에 따르면 최근 자신을 제갈량의 후손이라고 밝힌 한 인물은 지난달 31일 광둥성 둥관시에 있는 &apos;저갈량(猪葛亮)식품유한회사&apos;가 악의적 마케팅을 했다며 다른 후손들과 함께 성명을 냈다. 업체 이름에 들어간 &apos;돼지 저(猪)&apos;자와 제갈씨의 &apos;제(諸)&apos;자가 중국어로는 모두 같은 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;요즘 보이스피싱 뜸하죠&quot; 경찰·국정원 칭찬한 李 대통령</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617004238988</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617004238988</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:04:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 해외 보이스피싱 범죄 연루자를 검거한 경찰, 국가정보원 등을 치하했다. 앞서 캄보디아 현지 수사 당국은 대규모 온라인 사기 거점을 급습해 범죄 가담자 2000여명을 검거한 바 있다.  이 대통령은 6일 자신의 공식 엑스(X) 계정을 통해 관련 기사 내용을 공유하며 &quot;한국을 건들면 패가망신. 체포된 캄보디아 스캠 범죄 단지 외국인 범죄자 2000명 중 한국인은 0명&quot;이라고 밝혔다. 이어 &quot;요즘 보이스피싱이 조금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;아찔했다&quot; 요거트 먹는데 반려견이 &apos;펄쩍&apos;…17cm 숟가락 삼킨 &apos;황당 사고&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616454599357</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616454599357</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:53:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>반려견과 여유로운 시간을 즐기던 20대 벨기에 여성이 17cm에 달하는 금속 숟가락을 통째로 삼켜버리는 아찔한 상황이 벌어졌다. 지난 4일(현지시간) 미러 등 외신에 따르면 벨기에에 거주하는 레이미 아멜링크스(28)는 최근 소파에 앉아 요거트를 먹던 중 메시지에 답장하기 위해 숟가락을 입에 물었다. 그때 반려견 &apos;말리&apos;가 무릎 위로 뛰어올랐고, 갑작스러운 충격에 그는 고개가 뒤로 젖혔다. 그 바람에 입에 물고 있던 숟가락</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도요타 새 사장에 곤 겐타…수익 구조 개선 나섰다</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602069619i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602069619i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:41:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 장관 앉혀놓고…&quot;美 분위기 좋지 않다&quot; 말문 연 루비오</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602069457i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602069457i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:38:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;내가 겨우 청소부라고?&quot;…단 5일 근무만에 &apos;200만원 수입&apos; 공개한 英 22세 여성</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616140310781</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616140310781</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:28:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>영국에서 청소업체를 운영하는 22세 대표가 하루 근무 시간과 수입을 공개하며 단 5일 만에 1000파운드가 넘는 수익을 올렸다고 밝혀 화제를 모으고 있다.5일(현지시간) 더 선에 따르면 영국 워링턴에서 청소업체를 운영 중인 니브 허프는 최근 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 일주일 근무 내역과 수입을 공개했다. 그는 &quot;청소 일을 하며 일주일에 얼마나 벌 수 있는지 보여주는 예시&quot;라며 하루 근무 시간과 수입을 상세히 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;한국정부가 미국기업 표적삼아&quot; 美하원, 쿠팡 로저스 소환장 공개</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020695817</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020695817</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:27:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;운전사 성폭행, 우버도 책임&quot;…&apos;125억 배상&apos; 평결 나왔다</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020695507</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020695507</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:14:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러 유럽 침공 &apos;워게임&apos; 해보니…수일만에 발트해 점령</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616032963365</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616032963365</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:08:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>#. 2026년 10월 27일 화요일 새벽 6시 47분. 독일 베를린의 연방 총리실에는 불이 환하게 켜져 있다. 러시아군은 리투아니아 국경에 집결했다. 이들은 리투아니아를 침공할 준비를 마친 것으로 추정된다. 총리는 핵심 장관들과 보좌관들을 긴급회의에 소집했다. 모두가 자리에 앉자, 총리는 회의를 시작했다. 러시아가 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국인 리투아니아를 침공하는 상황을 가정한 &apos;워게임(가상 전쟁)&apos;에서 러시아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 &apos;전기차 의무화&apos; 목표 철회…美 관세 충격에 정책 선회</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602069441i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602069441i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:50:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 안보리, 대북 인도적 사업 17건 제재 면제 승인</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020694117</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020694117</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:38:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;든든하다&quot;…WBC 대표팀 한국계 빅리거 4명 합류</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615365055136</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615365055136</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:36:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 월드베이스볼클래식(WBC) 한국 야구대표팀에 메이저리그(MLB) 출신 한국계 외국인 선수 4명이 합류했다. 한국야구위원회(KBO)는 6일 서울 중구 한국프레스센터에서 2026 WBC 대표팀 기자회견을 열고 &quot;MLB에서 활약 중인 한국계 외국인 선수 셰이 위트컴(휴스턴), 저마이 존스(디트로이트), 라일리 오브라이언(세인트루이스), 데인 더닝(시애틀)이 WBC 한국 야구대표팀에서 뛴다&quot;고 밝혔다. 17년 만에 8강 진출을 노리는 대표팀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 銀증거금 올렸다…장중 10%하락</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005969</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005969</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:20:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AI發 구리 전쟁’ 빅딜 무산...380조 광산공룡 탄생 멀어졌다</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005968</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005968</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:16:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치솟은 금값에…올림픽 금메달 원가 340만원 &apos;역대 최고가&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615113560450</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615113560450</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:15:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금과 은 가격이 급등하면서 2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽에서 수여할 메달이 역대 가장 비싼 올림픽 메달이 될 것으로 전망했다.  CNN은 5일(현지시간) 이번 동계올림픽 금메달의 금속 원가가 약 2300달러(약 338만 원)에 이를 것으로 추산했다. 이는 2024 파리 하계올림픽 당시 금메달 원가의 약 두 배 수준이다. 은메달의 금속 원가 역시 약 1400달러(약 205만 원)로 파리올림픽 때보다 3배 가까이 상승한 것으로 나타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;뒤처지면 안 된다&quot; 빅테크 4곳, 올해 CAPEX 954조원 투자</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614515484515</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614515484515</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:59:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>구글 포함 미국 주요 빅테크(거대 정보기술 기업) 4곳의 올해 자본지출(CAPEX) 합산액이 950조원을 넘어설 전망이다. 인공지능(AI) 거품론 속에서도 기술 혁신 경쟁에서 도태되면 안 된다는 위기감이 기업들의 투자 지출 확대를 이끈 것으로 보인다. 5일(현지시간) 파이낸셜타임스(FT) 등 외신에 따르면 구글, 아마존, 마이크로소프트(MS), 메타플랫폼(메타) 등 4곳의 올해 자본지출(CAPEX) 규모는 6500억~6600억달러(약 954조~969</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국인 남성이 준 낯선 열매 먹었더니…젊은이들 사이 확산에 日 발칵</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614204582678</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614204582678</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:50:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본에 유학 중인 중국인들 사이에서 각성 효과가 있는 나무 열매 빈랑이 유입돼 도심 유흥가와 사회관계망서비스(SNS)를 통해 퍼지고 있다.  4일 일본 매체 일간 스파는 &quot;빈랑이 일본 내에서 사실상 마약처럼 소비되고 있다&quot;고 보도했다. 일본에서 가공된 빈랑이 불법은 아니지만, 각성 효과로 인해 이른바 &apos;가벼운 마약&apos;처럼 인식되며 일본 젊은 층으로도 확산할 조짐을 보이고 있다. 빈랑은 대만과 동남아시아 등지에서 오랜 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;지금이 기회&quot; 美플로리다주, 이상 한파 틈타 &apos;이 동물&apos; 제거 작전</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614121851511</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614121851511</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:48:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 플로리다주에 이례적인 강추위가 몰아치면서 외래종 녹색이구아나 수천 마리가 기절해 나무에서 떨어진 가운데 이들 대부분 결국 당국에 의해 집단 안락사됐다.  6일 연합뉴스는 영국 일간 가디언 등을 인용해 플로리다 어류야생생물위원회(FWC)가 최근 플로리다 전역에서 기온이 영하로 떨어지는 이상 한파가 발생으로 나무에서 떨어진 이구아나에 대한 안락사를 공식 승인했다고 보도했다. 이에 따라 주민들과 환경관리업체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;뉴스타트 만료&apos; 미·러, 고위급 군사대화 4년만 재개</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614244507392</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614244507392</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:33:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국과 러시아가 러시아·우크라이나 전쟁 직전 중단돼 4년여간 재개하지 못한 고위급 군사 대화를 다시 시작하기로 5일(현지시간) 합의했다. 정기적인 소통을 재개하며 핵 군축 협상 등 각종 군사 문제의 타개책이 될 수 있을지 주목받고 있다. 미 유럽사령부는 이날 &quot;미국과 러시아는 오늘 아랍에미리트 아부다비에서 고위급 군사 대화를 재개하기로 합의했다&quot;며 &quot;이 채널은 당사국들이 항구적 평화를 위해 노력하는 동안 군대 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;42년 누가 보상하나&quot;… 살인혐의 인도100세 남성, 뒤늦은 무죄선고</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613554356576</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613554356576</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:11:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1982년 발생한 살인 사건의 공범으로 종신형을 선고받았던 인도의 100세 남성이 사건 발생 42년 만에 무죄를 선고받았다. 법원은 수십 년에 걸친 절차 지연과 불충분한 증거를 지적하며 지나치게 늦어진 재판이 오히려 정의를 단순한 의식으로 전락시킬 수 있다고 판단했다.6일 인도 일간 타임스오브인디아(TOI) 등 현지 언론에 따르면 인도 북부 우타르프라데시주 알라하바드 고등법원은 살인 관련 혐의로 기소된 다니 람에게 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 기린, 버번위스키 &apos;포 로지스&apos; 1000억엔에 매각</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610304051689</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610304051689</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:06:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일본 주류회사 기린홀딩스가 유명 버번위스키 브랜드 &apos;포 로지스&apos;를 매각한다. 니혼게이자이신문(닛케이)은 세계 최대 와이너리인 미국 이앤제이 갈로가 1000억엔(9397억원)에 인수할 예정이라고 6일 보도했다. 지난해 1차 입찰 당시 거론됐던 10억달러(1조4700억원)보다 다소 낮은 금액이다.  포 로지스는 1888년 탄생한 브랜드로, 기린이 2002년 인수했다. 기린은 미국, 유럽, 일본에서 해당 제품을 판매해왔다. 이번 매각은 기린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;문만 열렸어도 살 수 있었는데&quot;…반복되는 테슬라 &apos;전자식 도어&apos;의 비극</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613482917951</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613482917951</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:06:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일론 머스크가 이끄는 전기차 업체 테슬라가 충돌 사고 후 차량 화재가 발생한 상황에서 탑승자가 차량 문을 열지 못해 사망했다는 이유로 또다시 소송에 직면했다.  6일 연합뉴스는 블룸버그 통신을 인용해 테슬라가 연이은 사고로 송사에 휘말렸다고 보도했다. 블룸버그통신이 매사추세츠 연방법원에 제출된 소장을 입수한 바에 따르면, 지난해 10월 보스턴에서 약 30마일 떨어진 매사추세츠주 이스턴 지역 도로에서 20세 새뮤얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동전 던지려면 돈 내세요”…로마 트레비 분수 ‘3400원’ 입장료 받는다</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005911</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005911</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:00:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀라노 은반 적시는 K팝 선율…저작권료 &apos;국경 없는 징수&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613503329817</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613503329817</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:50:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나 동계올림픽이 7일(한국시간) 개막한다. 이번 대회에는 93개국에서 선수 3500여명이 참가해 금메달 116개를 놓고 경쟁한다. 한국은 차준환, 이해인, 신지아를 포함해 선수단 130명을 파견한다. 올림픽에서 음악은 국가와 종목을 초월하는 핵심 요소다. 특히 피겨스케이팅에서 음악은 선수의 기술과 예술적 표현을 하나로 묶는 장치다. 최근에는 K팝이 세계적인 피겨 선수들의 프로그램 음악으로 사용되며 주목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“16세 미만 SNS 금지” 호주가 쏘아 올린 이 법안…어디까지 확산하나</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005902</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005902</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:43:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;비대해진 조직 줄이자&quot;…美기업 1월 해고 17년만 최대</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602068960i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602068960i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:42:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴의 신무기? 뇌에 칩 넣고 원격 조종하는 ‘비둘기 드론’...섬뜩한 프로젝트에 ‘군사용’ 우려 확산</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005898</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005898</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:38:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 서부 명문 남캘리포니아대, 사상 처음으로 한국계 총장 선출</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020689917</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020689917</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:19:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관록·패기 71명의 태극전사…&apos;골든 레이스&apos; 시작</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613021141478</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613021141478</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:02:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이탈리아에서 20년 만에 열리는 세 번째 동계올림픽이 한국시간으로 7일 오전 4시(현지시간 6일 오후 8시) 이탈리아 밀라노의 산시로 올림픽 스타디움에서 막을 올린다. 제25회 동계올림픽인 밀라노·코르티나담페초 올림픽에는 92개국에서 약 2900명의 선수가 참가한다. 선수들은 22일까지 8개 종목, 16개 세부 종목에서 116개의 금메달을 놓고 경쟁한다. 이탈리아는 앞서 1956년 코르티나담페초, 2006년 토리노 동계올림픽을 개최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 관객 덮치고 무대선 ‘꽈당’...로봇 굴기 내세운 中,  제대로 망신 샀다</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005875</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005875</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:54:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위고비 198만원→29만원…‘트럼프 직구’ 통할까</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005872</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005872</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:34:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개미들 비명 지르며 다 던졌다…순식간에 20% 대폭락 &apos;패닉&apos;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602068899i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602068899i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:21:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외신도 주목한 &apos;검은 반도체&apos; 한국 김 세계적 인기 조명</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020687877</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020687877</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:17:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백악관 “韓, 무역약속 안 지켜 조만간 관세 인상...구체적 시긴 아직”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005853</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005853</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:39:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;넘어지고 부딪히고&apos; 中휴머노이드 로봇, 시연 무대서 &apos;망신살&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611172147038</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611172147038</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:21:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>중국이 &apos;로봇 굴기&apos;를 내세우며 기술력을 과시하던 휴머노이드 로봇 시연 현장에서 로봇이 넘어지거나 관객과 충돌하는 사고가 잇따라 발생했다.  6일 연합뉴스는 현지 매체 구파이뉴스 등을 인용해 지난 3일 중국 쓰촨성 청두의 한 쇼핑몰 로비에서 열린 휴머노이드 로봇 시연 행사 도중 로봇이 노인 관객과 충돌해 함께 바닥에 쓰러지는 사고가 발생했다고 보도했다. 당시 장면이 웨이보 등 소셜미디어를 통해 확산하며 안전성 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외서 감자칩처럼 집어 먹더니…한국인들 &quot;국민 반찬, 값이 너무 많이 올랐잖아?&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611100794645</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611100794645</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:16:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한식의 대표 반찬이던 김이 이제는 글로벌 식품 시장에서 &apos;건강 간식&apos;으로 자리 잡으며 폭발적인 인기를 얻고 있다. K푸드 열풍과 함께 한국산 김 수요가 전 세계적으로 늘어나면서 수출은 사상 최대를 기록했고, 국내 가격도 최고치를 경신했다.  영국 BBC는 4일(현지시간) 한국 김 수요 급증과 가격 상승 현상을 집중 조명하며 &quot;한국 식탁에서 흔히 볼 수 있던 김이 세계적인 인기를 얻으면서 국내 소비자들의 가격 부담 우려가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사우디, 아시아 국가에 원유 가격↓…&quot;공급 과잉&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610050833160</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610050833160</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:59:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>사우디아라비아가 아시아향 원유 가격을 수년 만에 최저 수준으로 인하했다. 글로벌 공급이 수요를 앞지르고 있다는 신호라는 분석이 나온다. 블룸버그통신은 사우디 국영 석유 기업인 사우디 아람코는 다음 달 인도분 아시아향 경질유 &apos;아랍 라이트&apos; 가격을 배럴당 30센트(약 442원) 인하해 지역 벤치마크인 오만·두바이 평균 가격과 동일한 수준으로 책정했다고 6일 보도했다. 이는 2020년 말 이후 사우디 원유 가격 중 가장 낮</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美기업 1월 감원 규모 118% 급증…&quot;2009년 이래 최대&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610515294672</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610515294672</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:59:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미 연방준비제도(Fed)가 지난주 노동시장이 안정화 조짐을 보인다고 밝힌 가운데 1월 미국 기업들이 2009년 이후 역대 최대 감원 조치를 단행한 것으로 나타났다. 올해 경제 전망을 비관적으로 본 기업들이 선제적으로 몸집 줄이기에 나섰다는 분석이 나온다.  5일(현지시간) 블룸버그통신과 파이낸셜타임스(FT)에 따르면, 미 고용조사업체 챌린저와 그레이앤드크리스마스(CG&amp;amp;C)는 1월 미국 기업들의 감원 규모가 10만8435명으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엡스타인 추문에…유럽 정가·왕실까지 흔들</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020686367</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020686367</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:56:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깨져버린 &apos;디지털 金&apos;의 꿈… 반토막 난 비트코인, 5만달러선 전망도[비트코인 지금]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609404608025</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609404608025</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:55:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>비트코인이 6일 심리적 지지선으로 여겨지던 7만달러선에서 밀려나면서 6만달러까지 미끄러졌다. 금·은과 같은 안전자산과 같은 역할을 하는 &apos;디지털 금&apos;이 될 것이라는 기대감도 깨지고 있다. 시장에서는 5만달러 선까지 내려갈 수 있다는 전망이 나온다. 비트코인은 글로벌 가상자산 시황사이트 코인마켓캡에서 이날 오전 10시51분 기준 6만5133.05달러를 기록했다. 24시간 전 대비 10.21% 빠졌다. 한때 6만달러까지 밀리기도 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;에어비앤비 정원에 웬 2m 안테나?&quot;…佛, 중국인 4명 간첩혐의 체포</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610343874245</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610343874245</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:47:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>프랑스 수사당국이 위성통신망을 활용해 군사 관련 데이터를 수집하고 이를 중국으로 빼돌리려 한 혐의로 중국인 4명을 체포했다. 4일(현지시간) 프랑스 일간 르파리지앵 등에 따르면 프랑스 국내보안국(DGSI)은 지난달 31일 프랑스 남서부 지롱드 지역에서 27~45세 중국인 4명을 체포했다. 이들은 중국을 위해 위성·군사 관련 민감 데이터를 수집하는 활동에 가담한 혐의를 받고 있다. 이번 체포는 지역 주민들의 신고로 이뤄졌다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스페이스X 中자금 유입 의혹…美상원의원, 국방부 조사 촉구</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609205447750</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609205447750</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:45:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)의 우주기업 스페이스X가 연내 기업공개(IPO)를 앞둔 가운데, 중국 투자자들이 지분을 비밀리에 인수했다는 의혹이 제기됐다. 미국 상원의원 2명은 미 국방부(전쟁부)에 조사를 촉구했다. 5일(현지시간) 로이터 통신이 입수한 서한에 따르면 미 상원 민주당 소속 엘리자베스 워런 의원(매사추세츠)과 한국계 앤디 킴 의원(뉴저지)은 피트 헤그세스 국방부 장관에게 중국의 스페이스X 투자가 &quot;국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서경덕 교수 &quot;日 응원단의 욱일기 사용 반드시 막아야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610281526891</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610281526891</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:45:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>서경덕 성신여대 교수는 6일(현지시간) 개막하는 &apos;2026 밀라노·코르티나담페초 동계올림픽&apos;과 관련해 국제올림픽위원회(IOC)가 일본 응원단의 욱일기 사용을 반드시 제지해야 한다고 촉구했다. &quot;욱일기 응원 발견하면 제보해달라&quot; 서 교수는 이날 자신의 페이스북을 통해 &quot;우리 선수단을 응원하고 글로벌 스포츠 축제를 즐기는 것도 중요하지만 한 가지 경계해야 할 것이 있다&quot;며 &quot;일본 응원단의 &apos;욱일기&apos; 응원을 반드시 막아야만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생후 3개월 아들 젖병에 술 넣어 살해한 美 30대 여성 체포</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020686447</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020686447</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:43:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료진 체포·유족에 각서까지…이란, 시위대 보복 본격화</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020685817</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020685817</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:36:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이란 불안감과 투기에 흔들리는 금…&quot;펀더멘탈은 건재&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609163319952</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609163319952</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:34:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>금과 은 등 안전자산의 가격변동성이 극심해지고 있다. 미국과 이란의 군사적 대치와 투기자금 유입, 미국 통화정책에 대한 불확실성 등 다양한 요인이 원인으로 꼽힌다. 전문가들은 수요 기반이 흔들린 것은 아니기에 중장기적인 상승세가 꺾이지 않을 것이라고 전망했다. 금 가격은 5일(현지시간) 뉴욕상품거래소(COMEX)에서 전일 대비 1.24% 하락한 온스당 4889.50달러에 장을 마쳤다. 이날 장 초반 5000달러선을 회복하며 상승</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김성현, 1언더파 출발…공동 38위</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610223680677</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610223680677</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:22:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김성현이 한국 선수 중 유일하게 언더파로 출발했다. 5일(현지시간) 미국 애리조나주 스코츠데일의 TPC 스코츠데일 스타디움코스(파71·7261야드)에서 열린 미국프로골프(PGA) 투어 2026시즌 네 번째 대회인 WM 피닉스 오픈(총상금 960만달러) 1라운드에서 버디 6개와 보기 3개, 더블보기 1개를 엮었다. 1언더파 70타를 친 김성현은 공동 38위에 자리했다. 일몰로 일부 선수들이 라운드를 마치지 못했다. 첫 홀인 10번 홀(파4) 보기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;대가 치를 것&quot; 경고한 中… 파나마 신규 사업 &apos;올 스톱&apos; 지시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609363458609</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609363458609</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:19:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>파나마 항만 운영권을 박탈당한 중국이 보복 조치에 들어갔다. 블룸버그는 중국 정부가 국영 기업들에 파나마 신규 사업 협상을 중단을 요청했다고 6일 보도했다. 블룸버그는 &quot;이러한 조치는 수십억 달러 규모의 투자를 무산시킬 수 있다&quot;고 덧붙였다. 중국 정부는 파나마 대법원의 항만 운영권 무효 판결에 대해 &quot;미국 패권에 굴종하고 앞잡이가 된 행위&quot;라며 &quot;엄중한 대가를 치를 것&quot;이라고 경고한 바 있다.  중국 정부는 추가 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 행정부, Fed 맹공…&quot;워시 소송은 트럼프 판단사항&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609052451845</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609052451845</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:13:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 차기 미 연방준비제도(Fed) 의장으로 선임한 케빈 워시를 두고 금리 인하를 안 할 경우 소송할 수 있다고 밝힌 것과 관련해 스콧 베선트 미 재무부 장관이 &quot;대통령의 판단사항&quot;이라고 즉답을 피했다. 5일(현지시간) 폴리티코·CNBC 등에 따르면 베선트 장관은 이날 미 상원 은행위원회 청문회에 참석해 엘리자베스 워런 민주당 의원(매사추세츠)이 &apos;차기 Fed 의장에 대한 소송이나 수사 가능성&apos;을 묻자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;146년 역사&apos; 美명문 사립대 USC서 첫 한인총장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610014814625</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610014814625</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:12:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국 서부의 명문 사립대학인 남캘리포니아대학(University of Southern California, USC)에서 개교 이래 처음으로 한국계 총장이 탄생했다.  6일 연합뉴스는 USC 이사회 발표를 인용해 김병수 임시 총장이 만장일치로 제13대 총장으로 선출됐다고 보도했다. 1880년 개교 이후 한국계 인사가 총장직에 오른 것은 이번이 처음이다. 김 총장은 지난해 7월부터 임시 총장직을 수행해왔으며, 선출과 동시에 공식 임기를 시작했다.수전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인 80%가 감염 경험…감기인 줄 알았는데 치매 악화시키는 &apos;박테리아&apos; 충격</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609595098670</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609595098670</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:06:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded>성인의 80%가 일생에 한 번 이상 감염될 만큼 흔한 박테리아가 알츠하이머 치매를 악화시킬 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 특히 해당 박테리아가 눈 속 망막에 남아 뇌 염증과 신경 퇴행을 촉진할 가능성이 제기되면서 치매 조기 진단과 예방 연구에 새로운 단서가 될지 주목된다.  지난 3일(현지시간) 데일리메일에 따르면 미국 로스앤젤레스 시더스-시나이 메디컬센터 연구팀은 알츠하이머 환자와 경증 인지장애 환자, 정상인의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;310조 벌어 294조 투자, 뭐가 남나&quot; 회의론…빅테크 주가 &apos;곤두박질&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608501518708</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608501518708</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:46:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>아마존과 마이크로소프트(MS) 등 빅테크 기업들이 역대급 인공지능(AI) 투자 계획을 내놨으나 시장의 반응은 냉담했다. 오히려 천문학적인 비용 지출에 비해 수익화 속도가 더디다는 회의론이 확산하면서 그간 증시를 떠받치던 AI 거품이 걷힐 수 있다는 분석까지 나온다. 아마존은 지난해 4분기 매출이 2133억9000만달러(약 310조원)를 기록했다고 5일(현지시간) 공시했다. 전년 동기 대비 약 14% 증가한 수준이다. 실적 향상과 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 &quot;난 천국에 갈 수 있을 것…좋은 일 많이 해&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608462097566</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608462097566</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:43:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 5일(현지시간) 자신이 천국에 갈 수 있다고 주장했다. 그러면서 과거 자신이 &quot;천국에 갈 일은 없을 것 같다&quot;고 언급한 것에 대해서는 &quot;재미 삼아 한 말&quot;이라고 해명했다.  이날 트럼프 대통령은 워싱턴DC에서 열린 국가조찬기도회(National Prayer Breakfast) 연설에서 &quot;나는 완벽한 사람이 아니지만, 완벽한 사람들을 위해 엄청나게 많은 좋은 일을 해왔다&quot;면서 이같이 말했다. 이어 &quot;아마 천국에 갈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멕시코로 韓 월드컵 직관 간다면 &apos;이 질병&apos; 주의…&quot;백신 미리 접종&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608344716231</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608344716231</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:39:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 국제축구연맹(FIFA) 북중미 월드컵을 앞두고 한국 축구대표팀의 조별리그 경기가 열리는 멕시코 할리스코주에서 홍역이 확산하고 있어 주의가 요구된다. 홍역 확산 억제 위해 마스크 착용 의무화도 5일(현지시간) 할리스코 보건부는 지역 내 홍역 확산을 막기 위해 보건 경보를 발령하고, 일부 학교에 마스크 착용을 의무화하는 등 대응에 나섰다. 엑토르 라울 페레스 할리스코 보건부 장관은 현지 기자회견에서 &quot;다양한 홍보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벌써 올림픽 곳곳 악재…핀란드 女아이스하키 집단감염에 경기 연기</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608210334448</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608210334448</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:36:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올림픽 개막을 앞두고 핀란드 여자 아이스하키 대표팀에서 노로바이러스 집단 감염이 발생하면서 주요 경기가 연기되는 등 대회 운영 전반에 경고등이 켜졌다. 여기에 컬링 경기장 정전 사고와 일부 시설 준비 미흡 논란까지 불거지며 조직위원회의 위기 대응 능력이 시험대에 올랐다.5일 연합뉴스는 밀라노 코르티나 동계올림픽 조직위원회 발표를 인용해 이날 예정됐던 핀란드와 캐나다의 여자 아이스하키 경기를 오는 12일 오후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리사, 넷플릭스 로코 영화 주연…총괄 프로듀서로도 참여</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020680787</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020680787</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:59:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴욕 특징주]비트코인 7만달러 붕괴에 급락한 스트래티지</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020607324298943</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020607324298943</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:59:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>세계 최대 비트코인 보유 기업인 스트래티지(Strategy Inc.)의 주가가 급락했다. 비트코인이 심리적 지지선으로 불리던 7만달러 선이 깨진 것이 영향을 미쳤다는 분석이 나온다.  5일(현지시간) 스트래티지는 전 거래일 대비 17.12% 급락한 106.99달러를 기록했다. 시간 외 거래에서도 하락세가 이어지고 있다. 스트래티지는 세계에서 비트코인을 가장 많이 보유한 기업으로 꼽힌다. 보유한 비트코인은 약 71만개에 달한다. 비트코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 이란 핵협상 재개…이스라엘 전문가 &quot;핵 포기는 양보 아냐&quot; [이상은의 워싱턴나우]</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602067930i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602067930i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:08:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글렌코어-리오틴토 합병 결렬…3차 합병시도 실패</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020607525889446</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020607525889446</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:52:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대형 글로벌 광산기업인 리오틴토와 글렌코어의 인수합병 협상이 결렬됐다. 양사는 자산가치 평가와 지배구조 재편 문제에서 이견을 좁히지 못해 결국 합병에 실패한 것으로 알려졌다.  5일(현지시간) 블룸버그통신에 따르면 리오틴토는 이날 성명을 통해 글렌코어와의 합병협상을 중단했다고 밝혔다. 리오틴토측은 &quot;주주들에게 가치 있는 합의에 도달하지 못했다&quot;고 밝혔다. 글렌코어측도 성명을 내고 &quot;리오틴토가 글렌코어의 구리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엑소 前 멤버 타오, 생리대 팔아 매출 300억원…&quot;본전 회수도 못해&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020678547</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020678547</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:52:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 공개 지지, 일본 &apos;전쟁가능국가&apos; 전환에 힘 실리나</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020678707</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020678707</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:42:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콜드플레이 콘서트 불륜녀, 위기관리 강연자로…티켓 가격 128만원</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020678587</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020678587</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:39:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아마존 주가 10% 급락…2000억달러 AI 투자 전망에 수익성 우려 [종목+]</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602067847i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602067847i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:14:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[뉴욕증시]AI 회의론에 매도세 확산…나스닥 1.59%↓</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020607015127211</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020607015127211</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 07:01:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>뉴욕 증시 3대 주가지수가 일제히 하락세로 마감했다. 인공지능(AI)에 대한 우려로 기술주가 급락한 가운데 투매 심리가 퍼지며 우량주도 하락했다. 이날 뉴욕 주식시장에서 블루칩 중심의 다우존스30산업평균지수는 전 거래일보다 592.58포인트(1.2%) 내린 4만8908.72에 장을 마쳤다. 대형주 중심의 S&amp;amp;P500지수는 84.32포인트(1.23%) 떨어진 6798.4에 거래를 마감했다. 기술주 중심의 나스닥지수는 363.993포인트(1.59%) 미끄</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>