<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>economy RSS - politics</title>
    <link>https://github.com</link>
    <description>economy politics 카테고리 RSS</description>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 08:21:44 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>정청래, 특검 추천 논란에 &amp;amp;quot;검증 실패로 대통령께 누 끼쳐 죄송&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208152123430</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208152123430</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 17:06:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        박수현 더불어민주당 수석대변인이 8일 국회에서 현안 관련 기자간담회를 열고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        정청래 더불어민주당 대표가 김성태 전 쌍방울 회장 변호인인 전준철 변호사를 2차 종합특검 후보로 추천한 것에 대해 이재명 대통령에게 사과했다. 특검 임명을 놓고 당청 간 불협화음이 노출되면서 친명(친이재명)계와 친청(친정청래)계 간 갈등으로 이어지는 모양새다.&amp;amp;nbsp;
        
        박수현 수석대변인은 8일 국회에서 기자간담회를 열어 &amp;amp;quot;정 대표는 당의 인사 검증 실패로 대통령께 누를 끼친 데 대해 죄송하다는 입장&amp;amp;quot;이라며 이같이 말했다. &amp;amp;nbsp;
        
        박 수석대변인은 &amp;amp;quot;당에서 추천된 후보자가 비록 윤석열 검찰의 잘못된 점에 저항하고 바로잡으려는 노력을 하고 윤석열 검찰총장에게 핍박받은 검사였다고 해도 세밀하게 살피지 못한 것은 검증 실패&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;재발 방지를 위해 후보자 추천 경로의 다양화와 투명성 강화, 추천&amp;amp;middot;심사 기능 분리 등 당내 검증 절차를 보강할 것&amp;amp;quot;이라고 했다.&amp;amp;nbsp;
        
        그는 일부 최고위원이 토론 과정 생략 등 추천 절차를 지적한 것에 대해 &amp;amp;quot;기본적으로 추천은 원내 사안&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;더 좋은 절차를 진행하지 못한 점은 매우 유감스럽고 죄송하게 생각한다&amp;amp;quot;고 고개를 숙였다. 전 변호사를 추천한 이성윤 최고위원도 이날 페이스북에 &amp;amp;quot;불필요한 논란이 일어난 점은 전적으로 저의 책임&amp;amp;quot;이라고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        반면 이 대통령의 &amp;amp;#39;대장동 변호사&amp;amp;#39; 출신 이건태 의원은 전 변호사 추천에 대해 &amp;amp;quot;이 대통령에 대한 배신이며, 민주당 당론에 대한 명백한 반역&amp;amp;quot;이라며 정 대표를 향해 당 차원의 감찰 및 책임자 문책을, 이 최고위원에 대해서는 사퇴를 요구했다.&amp;amp;nbsp;
        
        앞서 이 대통령은 지난 5일 민주당이 추천한 전준철 변호사 대신 조국혁신당이 추천한 권창영 변호사를 2차 종합특검으로 임명했다. 이 대통령은 민주당의 특검 후보 추천에 대해 불쾌감을 드러낸 것으로 알려졌다. 전 변호사는 과거 쌍방울 대북송금 사건에서 김 전 회장의 변호인을 맡은 바 있다.&amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배수진 성공한 장동혁, 지방선거 준비한다</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081637402107</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081637402107</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:41:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 장동혁 국민의힘 대표가 당내 개혁파의 사퇴 요구에 맞선 배수진 작전에 성공했다. 상호 직을 내건 전 당원 투표 제안에 아무도 응하지 않아서다. 이에 6월 지방선거 준비하는 데 나섰지만, 장 대표에 대한 당내 반감은 더욱 깊어진 상황이라 단합 과제는 더욱 어려워진 모양새다.
        8일 국민의힘에 따르면, 한동훈 전 대표 제명에 따른 장동혁 지도부 사퇴 압박은 사라진 상황이다.
        앞서 친한(親 한동훈)과 오세훈 서울시장 등 개혁파는 한 전 대표 제명을 이유로 장 대표 자진사퇴를 강하게 요구했다. 그러자 장 대표는 5일 긴급기자회견을 열고 6일까지 공식적인 사퇴 요구가 있으면 서로의 직을 건 전 당원 투표를 실시하겠다고 맞불을 놨다.
        장 대표의 승부수에 개혁파는 적절하지 않다는 비판 목소리는 쏟아냈지만, 전 당원 투표를 실시
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이언주 “조국, 예의 갖추길…합당 날짜 지정하며 분란 부추겨”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006368</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006368</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:39:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;99만 팔로워&apos; 거느린 李, SNS 소통으로 여론 주도</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208134437331</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208134437331</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:37:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        이재명 대통령이 3일 청와대에서 열린 국무회의에서 발언하고 있다.[사진=연합뉴스]
        
        
        이재명 대통령이 99만 명에 달하는 팔로어를 보유한 X(옛 트위터)를 통해 대국민 소통을 강화하고 있다. 대통령이 직접 국민과 소통에 나서면서 정책 메시지 전달 속도와 파급력이 높아졌다는 평가가 나온다.
        
        이 대통령은 최근 1주일간 SNS에 하루 평균 3건에 달하는 게시글을 올리고 있다. 자정과 이른 아침을 가리지 않는 게시 시간과 함께 부동산, 주가조작 근절, 주요 국정 정책 홍보 등 다양한 주제를 아우르는 메시지를 전하며 SNS를 국정 소통의 주요 창구로 활용하고 있다.
        
        특히 이 대통령은 정부 정책을 둘러싼 비판이나 논란이 발생할 경우 SNS를 통해 직접 반박하거나 정책 취지를 설명하는 등 적극적인 여론 대응에도 이를 활용하고 있다.
        
        이 대통령은 지난 7일 대한상공회의소가 상속세 부담으로 국내 자산가 유출이 발생하고 있다는 내용의 보도자료를 배포한 것과 관련해 정보 오류를 지적한 기사를 공유하며 &amp;amp;ldquo;사익도모와 정부정책 공격을 위해 가짜뉴스를 생산해 유포하는 행위는 지탄받아 마땅하다&amp;amp;rdquo;며&amp;amp;nbsp;&amp;amp;ldquo;정책을 만드는 주권자 국민의 판단을 흐리려는 고의적 가짜뉴스는 민주주의의 적&amp;amp;rdquo;이라고 비판했다.
        
        또 부동산 가격 안정화 정책을 비판하는 기사를 공유하며 &amp;amp;ldquo;망국적 부동산투기 옹호도, 시대착오적 종북몰이도 이제 그만 하시면 어떨까요&amp;amp;rdquo;라고 언급했다. 다주택자의 입장이 반영된 기사에 대해서는 &amp;amp;ldquo;높은 주거비용 때문에 결혼, 출산을 포기하는 수백만 청년들의 피눈물은 안 보이십니까?&amp;amp;rdquo;라며 &amp;amp;ldquo;돈이 마귀라더니, 설마 마귀에게 최소한의 양심마저 빼앗긴 건 아니겠지요?&amp;amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        아울러 검찰이 위례신도시 개발비리 사건에 대한 항소를 포기한 것에도 SNS를 통해 &amp;amp;ldquo;법리상 되지도 않는 사건으로 나를 엮어 보겠다고 대장동 녹취록을 &amp;amp;lsquo;위례신도시 얘기&amp;amp;rsquo;에서 &amp;amp;lsquo;윗어르신 얘기&amp;amp;rsquo;로 변조까지 해서 증거로 내더니..&amp;amp;rdquo;라고 꼬집었다.
        &amp;amp;nbsp;
        이 대통령이 SNS를 통해 주요 국정 과제 홍보는 물론 현안에 대한 입장을 신속히 밝히면서, SNS를 통한 소통이 홍보 수단을 넘어 여론 형성의 플랫폼으로 자리 잡고 있는 것으로 분석된다.
        
        이 같은 이 대통령의 SNS 소통은 기존 언론을 거치지 않고 대통령이 직접 신속히 메시지를 전달함으로써 지지층 결집과 정책 이해도 제고에 긍정적인 효과를 내고 있는 것으로 평가된다.&amp;amp;nbsp;실제 이 대통령의 게시글은 적게는 5만, 많게는 169만 건의 조회수를 기록하고 있어 정치적 주도권 확보와 선제적 여론 대응에 일정 역할을 하고 있는 것으로 파악된다.
        
        다만 SNS 중심의 소통이 항상 긍정적인 결과로 이어지는 것은 아니라는 지적도 제기된다. 캄보디아어로 작성한 스캠 범죄 경고 관련 게시글이 삭제 되거나, 설탕 부담금 관련 발언이 오해를 낳으며 논란으로 이어지는 등 메시지의 정확성과 일관성, 책임성 문제가 도마에 오르고 있다. 이에 야권에서는 이 대통령의 SNS 소통에 대해 신속성만큼 신중함이 필요하다는 비판이 제기된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 “제명당해 붙일 이름 없지만…정치 그만둘 것이란 기대 접어야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672070</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672070</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:34:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=정석준 기자] 한동훈 국민의힘 전 대표는 8일 “제풀에 꺾여서 정치를 그만둘것 이란 기대를 가진 사람은 그 기대를 접어야 한다”고 말했다. 한 전 대표는 이날 서울 송파구 잠실실내체육관에서 토크 콘서트를 열고 “그런 사람들을 이기기 위해 정치하는 것이 아니라 국익을 키우기 위해 정치를 한다”며 이같이 밝혔다. 한 전 대표는 이날 행사에서 지지자 1만5000여명과 만나 마이크를 잡았다. 친한계로 분류되는 박정훈·유용원·배현진·진종오·안상훈·김성원·김예지 의원 등도 자리를 함께했다. 이번 토크 콘서트는 한 전 대표가 당에서 제명된 이후 첫 공식 행보다. 앞서 국민의힘 중앙윤리위원회는 이른바 ‘당원 게시판 사건’과 관련해 한 전 대표에게 제명 결정을 내렸다. 당 지도부는 최고위원회에서 제명 처분한 것을 원안대로 의결했다. 힌 전 대표는 이날 본인을 “제가 제명을 당해서 앞에 붙일 이름이 없다. 그냥 한동훈이다”라고 소개했다. 그는 “검사 출신이라는 것이 정치적 약점이라고 말하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부동산 ‘버티기’ 이제 끝났다…쏟아지는 매물[송종호의 국정쏙쏙]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006367</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006367</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:34:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[영상] 송언석 “검찰, 범죄 진상규명 포기 선언”</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081620285110</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081620285110</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:22:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        송언석 국민의힘 원내대표는 5일 여의도 국회에서 열린 최고위원회의에서 검찰이 이재명 대통령이 연루된 위례신도시 개발 특혜 의혹 사건의 항소를 포기한 것과 관련 “총체적인 범죄 진상규명 포기 선언”이라며 ‘항소포기’ 특검을 추진하겠다고 밝혔다.
        
        송 원내대표는 “검찰이 대장동의 예행연습이었던 위례신도시 일당의 1심 무죄 판결에 대해 항소포기했다”며 “위례신도시 일당은 남욱, 유동규, 정영학 등 대장동 일당과 거의 똑같은 구성”이라고 했다.
        
        이어 “대장동, 백현동, 위례신도시 3건이 결합된 이 대통령의 비리 재판을 완전히 없애버리기 위한 전모가 드러나고 있다”며 “이쯤 되면 검찰의 항소 포기가 문제가 아니라 검찰의 자포자기가 문제다. 검찰청 해체를 권력 수사를 스스로 알아서 포기하는 상황에 이른 것”이라고 비
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석-전한길, &apos;부정선거&apos; 공개토론 25일로 잠정 합의</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020816192107378</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020816192107378</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:19:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이준석 개혁신당 대표와 한국사 강사 출신 유튜버 전한길(본명 전유관) 씨가 오는 25일 토론회를 열 것으로 알려졌다. 8일 개혁신당 관계자는 양측이 부정선거를 주제로 공개 토론을 하기로 하고 오는 25일 개최에 잠정 합의했다고 밝혔다. 개혁신당에서는 이 대표 혼자, 전 씨는 3명을 대동해 &apos;1대 4&apos; 형식으로 진행될 예정이다. 토론을 중계할 언론사나 토론 방식에 대해서는 논의 중인 것으로 전해졌다.  전 씨는 이 대표가 202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용범 &quot;&apos;국장탈출 지능순&apos; 유행어 치부 어려워…청년세대 분노 응축&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081557475233</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081557475233</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:13:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  김용범 청와대 정책실장은 8일 &quot;상당수 청년 투자자에게 한국 시장은 &apos;공정하지 않은 운동장&apos;, &apos;신뢰하기 어려운 구조&apos;로 인식되고 있다&quot;고 꼬집었다. 
        김 실장은 이날 사회관계망서비스(SNS)에 &quot;최근 청년 세대에 큰 영향력을 가진 유튜버 한 분을 만나 자본시장을 바라보는 청년들의 진짜 속마음을 밀도 있게 들었다&quot;면서 이같이 썼다. 
        김 실장은 &quot;&apos;국장(국내 증시) 탈출은 지능 순&apos;이라는 표현은 단순한 유행어나 과장된 자조로 치부하기 어렵다&quot;며 &quot;그 안에는 오랜 시간 누적된 실망과 좌절, 그리고 분노가 응축돼 있다&quot;고 했다. 
        특히 김 실장은 이들이 미국 주식 시장으로 이동하는 이유로 단순히 더 높은 수익률을 기대해서가 아니라고 강조했다. 그는 &quot;손해를 보더라도 공정한 룰이 작동하는
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용범 &quot;정책 일관성 축적되면 청년 &apos;국장 탈출&apos; 달라질 것&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602081770i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602081770i</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:11:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대미투자법·행정통합법·자사주소각..쟁점법안 심의 본격화</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081608061064</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081608061064</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:09:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 2월 임시국회에서 주요 쟁점법안들이 줄줄이 본격적인 심의에 들어간다.
        8일 정치권에 따르면, 먼저 여야는 9일 국회 본회의에서 ‘한미 전략적 투자 관리 특별법(대미투자특별법)’ 처리를 위한 특별위원회 구성안을 처리할 예정이다.
        최근 도널드 트럼프 미국 행정부가 대미투자특별법 처리 지연을 이유로 관세를 25%로 재인상하겠다고 압박했다. 이에 여야는 조속한 대미투자특별법 처리 방침에 뜻을 모으고, 합의안 도출을 위해 특위를 구성키로 한 것이다. 특위 활동기한은 구성일인 9일부터 한 달이다. 입법공청회 등 구체적인 일정은 아직 미정이지만, 활동기한을 고려하면 늦어도 3월 초에는 국회 본회의에 올린다는 것이 여야의 목표다.
        이재명 정부와 더불어민주당이 드라이브를 걸고 있는 광주·전남과 대전·충남 행
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 지방세 확대 대신 ‘지방교부세율 대폭인상’ 부상</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081509025061</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081509025061</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 16:08:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 정부와 더불어민주당이 광주·전남과 대전·충남 행정통합을 계기로 국세 대비 지방세 비중 확대를 논의하고 있다. 이 과정에서 지방자치단체들의 재정 양극화 우려에 지방교부세율 인상 폭을 더 넓히는 안이 대안으로 떠오른 것으로 전해졌다.
        행정통합에 관여하고 있는 민주당 핵심관계자는 8일 파이낸셜뉴스와 통화에서 “지방세 비율을 늘리면 인구 밀도가 높은 지자체만 유리해 격차가 벌어질 수 있다는 지적이 있다”며 “그래서 국세로 들어오는 세금의 일부를 재정이 부실한 지자체에 나눠주는 교부금 규모를 대폭 늘리자는 대안이 고려되고 있다”고 밝혔다.
        지방세 확대는 이재명 대통령의 대선공약이자 주요 국정과제 중 하나다. 현재 7.5 대 2.5 정도인 국세와 지방세 비율을 7 대 3까지 조정해 지방정부 재정분권을 이
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용범 “‘국장 탈출 지능순’은 유행어 아닌 누적된 분노”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672063</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672063</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:55:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김용범 청와대 정책실장이 페이스북에 최근 청년 세대에 큰 영향력을 가진 유튜버 한 분을 만나 자본시장을 바라보는 청년들의 진짜 속마음을 밀도 있게 들어본 결과 한국 시장은 ‘공정하지 않은 운동장’, ‘신뢰하기 어려운 구조’로 인식되고 있다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용범 靑 정책실장 “청년 서학개미 지속, ‘시장 신뢰’ 어렵기 때문”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672062</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672062</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:54:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=문혜현 기자] 김용범 청와대 정책실장은 8일 코스피 5000 시대에도 청년들의 ‘서학개미’ 현상이 이어지는 이유에 대해 “숫자가 일부 개선됐다고 해서, 한 번 훼손된 신뢰가 단기간에 회복되기는 어렵기 때문”이라고 짚었다. 김 실장은 이날 페이스북에 ‘청년 투자자들이 시장에 묻고 있는 질문’이라는 제목의 글을 올리고 이같이 말했다. 김 실장은 한 유튜버와의 만남을 소개하고 “청년 투자자들과 최전선에서 소통해 온 인물인 만큼, 우리 자본시장을 바라보는 청년들의 ‘진짜 속마음’을 비교적 밀도 있게 들을 수 있었다”며 “대화를 나누며 느낀 점은, 문제의 뿌리가 우리가 짐작해 온 것보다 훨씬 깊다는 사실”이라고 적었다. 이어 김 실장은 주식 투자자들이 자주 사용했던 ‘국장 탈출은 지능순’이라는 표현을 언급하고 “이 표현은 단순한 유행어나 과장된 자조로 치부하기 어려웠다”며 “그 안에는 오랜 시간 누적된 실망과 좌절, 그리고 분노가 응축돼 있었다”고 했다. 그는 또한 “상당수 청년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 당대회 준비 마무리…2월 하순 평양서 개최</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208150313419</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208150313419</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:51:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김정은 북한 국무위원장의 지도로 당 중앙위원회 제8기 제27차 정치국 회의가 지난 7일 당 중앙위원회 본부에서 진행됐다고 조선중앙TV가 8일 보도했다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        북한이 향후 5년간의 국정 노선을 제시할 노동당 9차 대회를 2월 하순에 개최한다. 당초 예상됐던 2월 초순보다는 다소 늦은 일정으로, 김정일 국방위원장 생일(2월 16일)을 기념한 뒤 당대회에 돌입할 것으로 관측된다.
        
        8일 조선중앙통신에 따르면 북한은 전날 김정은 국무위원장의 지도로 당 중앙위원회 본부에서 당 제8기 제27차 정치국회의를 열고, 9차 당대회를 2월 하순 평양에서 개회한다는 내용의 결정서를 전원 찬성으로 채택했다.
        
        이날 통신은 정확한 개회일을 공개하진 않았지만 주요 기념일인 김정일 국방위원장 생일 이후 당대회를 열 가능성이 크다. 임을출 경남대 극동문제연구소 교수는 &amp;amp;quot;2월 16일(광명성절)을 성대히 치른 직후 그 축제 분위기를 당대회로 이어가겠다는 의도&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;2월 20일쯤 개막될 것으로 예상된다&amp;amp;quot;고 분석했다.
        
        이번 회의에서는 노동당 9차 대회 대표자 자격 심의를 비롯해 집행부&amp;amp;middot;주석단&amp;amp;middot;서기부 구성안, 당대회에 제출할 문건 등의 안건도 논의&amp;amp;middot;가결됐다. 당대회 일정이 공식 확정되면서 관련 준비 절차 역시 마무리 단계에 들어선 모습이다.
        
        지난달 28일부터 이달 6일까지는 각 도(직할시)당과 내각, 인민군, 사회안전성, 철도성 당위원회를 비롯한 당조직 대표회를 열어 당대회에 보낼 대표자를 선출하고, 방청자를 추천하는 절차도 완료했다.
        
        5년마다 열리는 당대회는 북한의 최상위 의사결정 기구로 향후 5년간의 국정 운영 방향과 대외 정책 노선을 정하는 최대 규모의 정치 행사다. 이번 9차 당대회에서는 2021년 8차 당대회 이후 지방 발전과 국방력 강화 등 지난 5년간의 성과를 결산하고, 향후 5년간의 대내&amp;amp;middot;대외 정책의 방향이 발표될 것으로 전망된다.&amp;amp;nbsp;
        
        특히 지난 2023년 말 남한과의 관계를 &amp;amp;#39;적대적 두 국가&amp;amp;#39;로 규정한 이후 이를 구체화할 후속 조치를 내놓을지 주목된다. 또 그간 북&amp;amp;middot;중&amp;amp;middot;러 연대 강화에 집중해 온 북한이 트럼프 행정부를 향해 보다 분명한 요구나 입장을 내놓을지도 관심사다. 이와 함께 이번 당대회를 계기로 김정은 국무위원장이 국가 주석으로 오르는 수순을 밟을지 역시 주요 관전 요소로 꼽힌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국, 민주당에 &amp;amp;quot;설 전 합당 입장 밝혀라&amp;amp;quot;…13일 최후통첩</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208151500425</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208151500425</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:48:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        조국 조국혁신당 대표가 8일 국회에서 기자간담회를 열고 합당을 제안한 더불어민주당을 향해 &amp;amp;quot;설 연휴가 시작되는 13일 전에 민주당의 공식 입장을 결정해달라&amp;amp;quot;고 촉구하고 있다.[사진=연합뉴스]
        
        
        
        
        조국혁신당이 8일 더불어민주당을 향해 설 연휴 전까지 합당에 대한 공식 입장을 밝히라고 촉구했다. 합당 제안을 둘러싼 당내 갈등으로 논의가 지지부진하자 시한을 못 박고 결단을 요구한 것으로 보인다. 민주당은 의원총회와 당원 의견 수렴을 거쳐 조속히 입장을 발표하겠다고 밝혔다.
        
        조국혁신당 대표는 이날 국회 기자간담회에서 &amp;amp;ldquo;국민의 실망이 크고 양당 당원들의 상처가 깊다. 현 상황이 계속돼선 안 된다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;13일까지 공식적이고 공개적인 답변이 없으면 혁신당은 합당이 없는 것으로 하겠다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        그는 민주당을 향해 &amp;amp;ldquo;합당하지 않고 별도 정당으로 선거 연대를 이룰 것인지, 아니면 선거 연대도 하지 않을 것인지, 또는 하나의 정당 안에서 가치와 비전 경쟁을 할 것인지 명확히 선택해 달라&amp;amp;rdquo;고 요구했다. 사회권 선진국, 토지공개념 등을 언급하며 조국혁신당의 비전과 가치에 대한 태도도 분명히 해달라고 했다.
        
        조 대표는 &amp;amp;ldquo;민주당이 공식적으로 결정하면 대표 간 만남이 있어야 한다&amp;amp;rdquo;며 정청래 대표에게 회동을 제안했다. 일각에서 제기된 &amp;amp;lsquo;밀약설&amp;amp;rsquo;에 대해서는 &amp;amp;ldquo;어떠한 밀약도, 지분 논의도 없었다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;거론되지도 않은 지분 논의를 들먹이며 &amp;amp;lsquo;줄 지분이 없다&amp;amp;rsquo;고 비난하는 행태는 모욕적&amp;amp;rdquo;이라고 반박했다. 이어 &amp;amp;ldquo;저와 조국혁신당을 내부 권력투쟁에 이용하지 말라. 우당에 대한 기본적 예의를 지켜달라&amp;amp;rdquo;고 강조했다.
        
        민주당은 당내 의견 수렴 절차를 거쳐 입장을 정리하겠다는 방침이다. 박수현 수석대변인은 이날 국회 기자간담회에서 &amp;amp;ldquo;정청래 대표는 의원총회 의견을 수렴하고 당원 의견을 반영해 의원총회 후 가급적 조속히 합당 추진에 대한 입장을 발표할 것&amp;amp;rdquo;이라고 밝혔다. 조 대표의 회동 제안에 대해서는 &amp;amp;ldquo;안 만날 이유가 없다&amp;amp;rdquo;고 했다.
        
        앞서 정 대표는 지난달 22일 조국혁신당에 합당을 제안했다. 합당 추진 방식과 당위성을 두고 당내 반발이 이어지자 선수별로 의원들을 만나 설득에 나서고 있다. 10일 재선 의원, 12일 상임고문단을 차례로 만나 의견을 청취할 예정이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 “대한상의 가짜뉴스, 혼선 초래…엄중히 책임 물어야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672057</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672057</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:44:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당은 8일 대한상공회의소의 ‘고액 자산가 해외 유출 급증’ 보도자료에 대해 “대한상의가 공신력도 없고, 사실 확인조차 이뤄지지 않은 정보를 유통해 국민과 시장 그리고 정부 정책 전반에 심각한 혼선을 초래했다”면서 “산업통상부는 사실관계를 철저히 밝히고 이런 일이 재발하지 않도록 제도적·행정적 조치도 마련해야 한다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “민간엔 용적률 인센티브 배제?...대통령 아파트부터 적용해야”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006358</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006358</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:42:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與원내지도부 &quot;전준철 쌍방울 변호 몰랐다&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081450296270</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081450296270</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:07:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 더불어민주당 원내지도부는 8일 여당 몫의 2차 종합특별검사후보였던 전준철 변호사가 이재명 대통령의 &apos;불법 대북 송금 사건&apos; 관련 재판에서 김성태 전 쌍방울 회장을 변호했다는 점을 사전에 검증하지 못했다고 인정했다.
        김현정 민주당 원내대변인은 이날 언론공지를 통해 &quot;2차 특검 관련 이성윤 최고위원의 (전 변호사) 추천이 있었고, 쌍방울 관련 내용은 원내에서 인지하지 못했다&quot;고 밝혔다.
        이에 &quot;꼼꼼히 파악하고 검증하지 못한 상태에서 추천이 돼 송구하고 죄송하다&quot;고 덧붙였다. 
        당내에서 사실상 추천 최종권을 가진 원내지도부가 이를 제대로 검증하지 못했다는 비판이 이어지자 공식적으로 사과 입장을 낸 것으로 보인다. 
        한편 같은 날 박수현 수석대변인도 기자간담회에서 &quot;정청래 대표는 여러 요
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;끝까지 추적한다&quot; 지방세 체납 3.5조에 행안부 &apos;칼&apos; 뽑았다... 2000명 추가 투입</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081328294414</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081328294414</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:06:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 행정안전부가 지방세 징수율 제고를 위해 전국 지방자치단체에 기간제 징수 인력 2000명을 단계적으로 늘리는 방안을 검토 중인 것으로 알려졌다. 4년간 총 2만명을 채용한다는 방침이다.
        지난해 말 기준 전국 지방세 체납액이 3조5000억원에 달하면서 기존 인력만으로는 관리에 한계가 있다는 판단에서다. 인구감소지역과 비수도권을 중심으로 우선 배치한다는 게 행안부의 계획이다.
        8일 행안부에 따르면 현재 전국 지자체 징수 인력은 1만6000여명 수준이다. 올해 추가로 2000여명을 확충해 체납 관리를 강화하기로 했다. 이를 통해 징수율을 높인다는 게 행안부의 계획이다.
        징수 인력은 인구감소지역과 비수도권 지자체를 중심으로 우선 배치가 이뤄질 예정이다. 경기 침체로 지방세 체납액이 늘어나면서 기존 인력으로 감당하기에는 부담
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청년 국장 이탈 왜?…김용범 &quot;수익률보다 &apos;공정한 룰&apos; 신뢰의 문제&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020815055856513</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020815055856513</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:05:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김용범 청와대 정책실장이 청년 투자자들의 &apos;서학개미&apos; 이동은 단기 수익률보다 시장 규칙과 제도에 대한 신뢰 문제에서 비롯된 것이라고 진단했다.  김 실장은 8일 소셜미디어(SNS)에 &quot;청년 세대에게 큰 영향력을 가진 유튜버를 만나 청년 투자자들의 &apos;진짜 속마음&apos;을 비교적 밀도 있게 들었다. 문제의 뿌리가 우리가 짐작해 온 것보다 훨씬 깊다는 사실을 느꼈다&quot;며 이같이 분석했다. 김 실장은 &apos;국장 탈출은 지능순&apos;이라는 표현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반도체 산단 전력 문제로 불붙는 與 경기지사 경쟁</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081244478207</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081244478207</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:05:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 오는 6·3 지방선거를 앞두고 &apos;소형 모듈식 원자로(SMR)&apos;가 반도체 산단 전력 문제 해법으로 제시됐다. 국내 반도체 산업을 주도하는 경기지역 여당 정치권에서 이같은 제안이 나오면서 반도체 산단 전력 공급 문제는 향후 경기지사 후보 경쟁에서 핵심 의제로 부상할 것으로 전망된다. 
        8일 정치권에 따르면 경기지사직에 출마를 선언한 권칠승 더불어민주당 의원은 핵심 공약 중 하나로 SMR 실증 단지를 경기도에 유치하겠다고 밝혔다. 
        SMR은 대형 원자로의 방사능 오염물질 유출 등의 위험성은 제거하고 전력 창출이라는 장점은 유지한 차세대 원자로로 평가받는다. 차기 국내 전력 수급에서도 주요한 위치를 점유할 수단으로도 꼽힌다. 이에 정부는 지난달 27일 &apos;제11차 전력수급기본계획&quot;을 통해 SMR 1기 건설을 공식 확정하면서 SMR
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용범 “‘국장 탈출 지능순’ 과장 아닌 청년 분노”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006351</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006351</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 15:04:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정원오 &quot;서울시장 출마하겠다&quot;…&quot;세금 아깝지 않은 서울 만들 것&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810085421474</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020810085421474</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:54:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정원오 성동구청장이 8일 서울시장 선거 출마 의사를 공식적으로 밝혔다. 정 구청장은 이날 오후 2시 서울 영등포구 문래동 복합문화공간 올댓마인드에서 열린 북콘서트에서 &apos;어떤 서울을 원하냐&apos;는 질문에 &quot;세금이 아깝지 않은 서울을 만들고 싶다&quot;며 &quot;서울시장에 출마하겠다&quot;고 말했다. 정 구청장은 &quot;4년이라는 서울시장 임기 동안 거창한 것을 이룰 수는 없을 것&quot;이라면서 &quot;시민들이 바라는 것은 내 삶을, 일상생활을 행정이 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 정원오 성동구청장 &amp;amp;quot;서울시장 출마 채비 마쳤다&amp;amp;quot; 공식 선언</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208145219403</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208145219403</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:52:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [그래픽=아주경제 DB]
        
        
        
        [속보] 정원오 성동구청장 &amp;amp;quot;서울시장 출마 채비 마쳤다&amp;amp;quot; 공식 선언
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 정원오 성동구청장 &quot;채비 마쳤다&quot;…서울시장 출마 공식화</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020816817</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020816817</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:49:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세금 아깝지 않은 서울”…정원오 서울시장 출마 공식화</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006346</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006346</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:45:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]정원오 &quot;서울시장 출마하겠다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814430343610</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814430343610</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:45:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정원오 서울 성동구청장은 8일 오후 2시 서울 영등포구 문래동 복합문화공간 &apos;올댓마인드&apos;에서 열린 북콘서트에서 &quot;시민의 요구 시민의 불편함을 해결하는데서 행정이 시작해야한다&quot;며 &quot;서울시장에 출마하겠다&quot;고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방장관 사우디 방산전시회 방문…K-방산 수출 지원사격</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10672033</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10672033</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:42:26 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=전현건 기자] 안규백 국방부장관이 사우디아라비아 리야드에서 열리는 제3회 사우디 세계방산전시회(WDS)에 참석해 우리 방위산업 기업의 수출을 위해 지원사격에 나선다. 격년마다 열리는 WDS는 총 80개국 700여개 업체가 참여하는 중동 최대 규모의 방산 전시회다. 8일 방산업계에 따르면 안 장관은 이날 WDS 개막식에 참석할 예정이다. 안 장관이 사우디를 찾는 것은 지난해 9월에 이어 5개월 만이다. 안 장관은 칼리드 빈 살만 알 사우드 국방부 장관과 압둘라 빈 반다르 알 사우드 국가방위부 장관과 만나 회담할 계획이다. 이어 우리 방산 중소기업들과 간담회를 마련할 예정이다. 손석락 공군참모총장도 사우디 왕립공군의 공식 초청에 따라 이날 WDS 개막식에 참석하고, 투르키 빈 반다르 빈 압둘아지즈 알 사우드 공군사령관 등 사우디 지휘관을 비롯한 주요 국가 지휘관과 만나 대담을 진행할 방침이다. 손 총장은 이 자리에서 한국형 전투기 KF-21, 장거리지대공유도무기(L-SAM)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토위 野 간사에 ‘경제통’ 이종욱 배치… 부동산 총공세 채비</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006343</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006343</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:38:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &quot;13일까지 답변 없으면 합당 없던일&quot;…與 &quot;의총후 조속발표&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602081655i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602081655i</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:21:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정청래, ‘쌍방울 변호인’ 특검 추천 논란에…“대통령께 누 끼쳐 죄송”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006339</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006339</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:20:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대 “대북 인도적 지원 일관되게 이뤄져야…북한의 화답 기대”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956888</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956888</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:19:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유엔 안보리서 대북사업 제재 면제 靑 “모두가 수개월간 노력한 결과”청와대가 8일 “북한에 대한 인도적 지원은 일관되게 이뤄져야 한다”는 입장을 밝혔다. 미국이 전향적 태도를 보이..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 vs 전한길 ‘부정선거’ 놓고 격돌...2월 말 ‘맞짱 토론’ 개최</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006331</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006331</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:11:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &apos;최후 통첩&apos;에…민주당 &quot;의총 후 합당 의견 조속발표&quot;(종합)</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814014405084</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020814014405084</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 14:01:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국 조국혁신당 대표가 합당과 관련한 공식 입장을 촉구하면서, 더불어민주당이 오는 10일 예정된 의원총회에서 당원 의견 수렴 절차를 거쳐 조속히 입장을 발표할 것이라고 8일 밝혔다. 이날 박수현 더불어민주당 수석대변인은 국회 기자간담회에서 조 대표의 요구와 관련한 질문을 받고 &quot;정청래 더불어민주당 대표는 (10일) 의원총회에서 의견을 수렴하고 당원들 의견을 반영해 의총 후 가급적 조속히 합당 추진에 관한 입장을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행안장관, 경북 경주시 산불  &quot;가용자원 신속 투입&quot;...총력대응 진급 지시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081352537753</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081352537753</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:57:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        
        윤호중 행정안전부 장관은 경북 경주시 문무대왕면에서 7일 발생한 산불이 강풍 등으로 확산이 지속됨에 따라,
        “산림청, 소방청, 경찰청, 경상북도, 경주시 등에서는 가용할 수 있는 모든 장비와 인력을 신속히 최대한 투입해 더 이상 대형산불로 확산되지 않고 조기에 진화될 수 있도록 총력을 기울일 것”을 긴급 지시했다.
        특히, “산불 확산으로 피해가 우려되는 지역의 주민을 신속하게 추가 대피시키고 선제적으로 방화선을 구축하는 등 인명피해가 발생하지 않도록 최우선적으로 조치하라&quot;고 지시했다.
        또 &quot;이미 대피한 주민은 안전을 끝까지 확보하고 불편함이 없도록 구호 활동에도 만전을 기하고 산불특수진화대 등 진화인력의 안전에도 각별히 유의해 줄 것”을 지시했다.
        
        
        
        
        ktitk@fnnews.com 김태경 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 “13일까지 답 없으면 합당 없다”…민주당 “빠른 시일 내 발표”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006330</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006330</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:57:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 &quot;정청래, 특검 후보 인사검증 실패...대통령께 누 끼쳐 죄송&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081333149085</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081333149085</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:52:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 정청래 더불어민주당 대표는 8일 이재명 대통령의 &apos;불법 대북 송금 사건&apos; 관련 재판에서 김성태 전 쌍방울 회장 변호를 맡았던 전준철 변호사를 2차 종합특별검사(특검) 후보로 추천한 것에 대해 당 대변인을 통해 사과했다.
        박수현 수석대변인은 이날 국회에서 기자간담회를 열고 &quot;정 대표는 여러 요소를 종합적으로 고려해 행사된 (종합특검에 대한) 대통령 인사권과 관련해 논란이 발생한 것에 대해 당의 인사 검증 실패로 대통령에 누를 끼쳐 죄송하다는 입장&quot;이라고 밝혔다.
        박 수석대변인은 &quot;당에서 추천한 후보자가 윤석열 검찰의 잘못된 점에 저항하고 바로잡으려던 노력을 하고, 윤석열 검찰총장에게 핍박받은 검사라고 하더라도 더 세밀히 살피지 못한 것은 검증 실패&quot;라는 것을 인정했다.
        이어 &quot;재발 방지를
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;인공지능 기반 민원 서비스 혁신 시나리오 공모전&apos; 개최</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081320080710</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081320080710</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:25:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        
        행정안전부는 9일부터 3월 6일까지 &apos;인공지능(AI) 기반 민원서비스 혁신 시나리오 및 개발 방법 공모전&apos;을 개최한다고 8일 밝혔다.
        이번 공모전은 민간의 창의적 아이디어와 기술 역량을 활용, 정부가 추진 중인 &apos;AI통합민원플랫폼&apos;에 반영할 시나리오와 개발 방법을 발굴하고자 마련됐다.
        &apos;AI통합민원플랫폼&apos;은 AI가 정부24·국민신문고 등 정부 민원시스템과 연계해 각종 민원을 대화형으로 한곳에서 처리하는 AI 기반 민원 플랫폼이다.
        공모는 제안 내용에 따라 두 가지로 나뉘어 진행된다.
        트랙 1(시나리오 발굴)은 AI를 활용한 혁신적인 민원 서비스 시나리오가 대상이다. 생활 문제 단위의 혁신 시나리오를 제출하면 된다.
        트랙 2(시나리오 및 개발 제안)는 혁신 시나리오뿐만 아니라 이를 실제 구현하기 위한 구체적 개발 방법을
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달 하순 北 9차 당대회…‘적대적 두 국가’ 명문화하나</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006319</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006319</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:15:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 민간 정비사업 인센티브 제외…與 이달 강행 처리</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006318</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006318</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:15:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 민주 &amp;amp;quot;특검추천 인사검증 실패…세밀히 못 살펴&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208130556299</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208130556299</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:06:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [그래픽=아주경제 DB]
        
        
        
        [속보] 민주 &amp;amp;quot;특검추천 인사검증 실패&amp;amp;hellip;세밀히 못 살펴&amp;amp;quot;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &quot;13일까지 공식 입장 안 주면 합당 없다&quot;...정청래에 회동 제안</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081135464290</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081135464290</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:30:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 조국 조국혁신당 대표는 8일 정청래 더불어민주당 대표를 향해 &quot;설 명절 연휴가 시작되는 오는 13일 전까지 (합당 관련) 공식 입장을 결정해 달라&quot;고 요구했다.
        조 대표는 이날 오전 국회에서 기자회견을 열고 이같이 말하며 &quot;국민의 실망이 크고 양당 당원들의 상처가 깊다. 현 상황이 계속돼선 안 된다&quot;고 우려했다.
        그는 &quot;13일까지 공식적이고 공개적인 답변이 없다면 조국혁신당은 합당이 없는 것으로 하겠다&quot;고 밝혔다.
        그러면서 &quot;가야 할 길을 명확히 선택해 달라&quot;며 &quot;합당하지 않고 별도 정당으로 선거 연대를 이룰 것인지, 아니면 선거 연대도 하지 않을 것인지, 또는 하나의 정당 안에서 가치와 비전 경쟁을 할 것인지 명확하게 선택해 달라&quot;고 했다.
        조 대표는 &quot;혁신당의 비전과 가치에 대한 태
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &quot;13일까지 민주당 답변 없으면 합당 없다&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020815367</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020815367</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:29:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과기정통부, 경남서 피지컬AI 성과 점검</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812280197054</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812280197054</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:28:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>과학기술정보통신부(과기정통부)는 8일 경남 창원에 위치한 신성델타테크를 방문해 피지컬 AI(물리적 인공지능) 사전 검증 사업의 성과를 점검하고 지역 제조 경쟁력 강화 방안을 논의했다고 밝혔다. 과기정통부는 이번 현장 방문을 통해 피지컬 AI 기반 정밀 제어 기술의 적용 가능성을 확인했다. 향후 추진할 &apos;경남 AX(AI 전환)&apos; 대형 연구개발(R&amp;amp;D) 사업과의 연계 방향에 대한 현장 의견도 함께 들었다. 올해 상반기 본격화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 특검 추천 논란에 靑 &quot;정치적 해석이나 의미 부여 부적절&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812225690263</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812225690263</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:22:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>청와대는 이재명 대통령이 2차 종합특별검사로 더불어민주당 추천 인사가 아닌 조국혁신당 추천 인사를 임명한 것을 두고 &quot;정치적인 해석이나 의미를 부여하는 것은 적절하지 않다고 여거진다&quot;고 밝혔다.  청와대 관계자는 8일 출입기자단에 &quot;특검 인선은 여러 요소를 종합적으로 고려한 결정&quot;이라며 이같은 입장을 내놨다.  이재명 대통령은 5일 2차 종합 특별검사로 법무법인 지평의 권창영 변호사를 임명했다. 더불어민주당은 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최휘영 장관 밀라노 아이스스케이팅 아레나 방문…피겨 차준환 응원</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812203887489</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812203887489</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:20:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최휘영 문화체육관광부 장관(오른쪽 두 번째)이 이수경 선수단장(오른쪽), 김재열 국제올림픽위원회(IOC) 집행위원(오른쪽 세 번째)과 함께 7일(현지시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나를 찾아 2026 밀라노·코르티나동계올림픽 피겨스케이팅 단체전 경기 남자 싱글 쇼트프로그램에 출전한 차준환 선수를 응원하고 있다.최휘영 문화체육관광부 장관이 7일(현지시간) 이탈리아 밀라노 아이스스케이팅 아레나에서 열린 202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 &quot;정청래, 특검추천 인사검증 실패로 대통령 누 끼쳐 죄송&quot;(종합)</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812175277517</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812175277517</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:17:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&apos;불법 대북송금 사건&apos; 관련 재판에서 김성태 전 쌍방울 회장의 변호를 맡았던 전준철 변호사를 2차 종합특검 후보자로 추천했던 것에 대해, 정청래 더불어민주당 대표가 이재명 대통령에게 죄송하다는 입장을 밝혔다.&quot;세밀히 살피지 못한 검증 실패…재발방지 노력할 것&quot;8일 박수현 수석대변인은 국회에서 기자간담회를 열어 &quot;정 대표는 여러 요소를 종합적으로 고려해 행사된 (종합특검에 대한) 대통령 인사권과 관련해 논란이 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 &quot;정청래, 특검추천 인사검증 실패로 대통령께 누끼쳐 죄송&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020814997</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020814997</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:16:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &quot;13일까지 민주당 공식 답변 없으면 합당 없다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812070064997</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020812070064997</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:06:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국 조국혁신당 대표는 8일 더불어민주당을 향해 설 연휴가 시작되는 오는 13일 전에 민주당의 공식 입장을 결정해달라고 촉구했다. 이날 조 대표는 국회에서 연 기자간담회에서 &quot;13일까지 공식적이고 공개적인 답변이 없으면 혁신당은 합당은 없는 것으로 하겠다&quot;며 이같이 강조했다. 앞서 정청래 민주당 대표가 조국혁신당을 향해 합당을 전격 제안한 이후, 민주당 내에선 이를 둘러싼 갈등이 극대화됐다. 일각에선 밀약설 등 혁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 앞두고 불법현수막 일제 정비 추진...내일부터 2주간 실시</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602072035596265</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602072035596265</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        
        행정안전부는 9일부터 20일까지 2주간 불법 현수막 설치 실태를 집중 점검하고 법령을 위반한 현수막을 일제히 정비한다고 8일 밝혔다.
        이번 점검은 설 연휴(2.14.~2.18.) 전후로 명절 인사와 6월 지방선거 관련 현수막 설치가 늘어날 것으로 예상됨에 따라 불법현수막 난립을 방지하기 위해 실시한다.
        지방정부 공무원과 관계 단체 등으로 구성된 합동 점검반은 ▲안전사고 우려가 있는 금지 장소 설치 현수막 ▲혐오･비방성 내용을 담은 정당현수막 ▲미신고 명절 인사 현수막 등을 집중적으로 단속할 계획이다.
        현행 옥외광고물법에 따르면 정당 현수막은 신고 없이 읍·면·동별 2개까지 15일 동안 자유롭게 설치할 수 있으나, 어린이보호구역과 소방시설 주변은 설치를 엄격히 금지한다.
        특히, 보행자와 운전자의 시야를 방
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내달 새마을금고 정부 합동검사 실시...임직원 고의 중과실 확인때 징계</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602072043388109</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602072043388109</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        
        새마을금고에 대한 올해 합동검사부터는 임직원의 고의.중과실이 확인된 경우에는 손실과 사고 발생 여부와 관계없이 징계처분한다.
        또 시정지시를 받은 새마을금고가 6개월 이상 장기 미이행할 경우 고의성이 확인되면 관련 임직원에 대해서도 엄중하게 조치한다.
        행정안전부는 8일 이런 내용의 ‘2026년 새마을금고 정부합동검사’의 기본방향을 확정하고 2월말부터 금융당국(예금보험공사, 금융감독원)과 합동으로 새마을금고 정부합동검사를 실시한다고 밝혔다.
        금년 합동검사는 행안부-금융당국이 합동으로 건전성 ‘특별관리기간’을 6월말까지 운영함에 따라 검사 대상 새마을금고를 작년 32개에서 57개로 대폭 확대하고 신속한 건전성 관리를 위해 금년 상반기에 35개 금고에 대해 검사를 실시할 계획이다.
        대상 선정은 연
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국형(K)-주소, 아프리카 진출 ‘길’을 연다!...탄자니아 컨퍼런스 참석</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602072102288308</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602072102288308</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  
        
        
        행정안전부는 2월 5일부터 8일까지 탄자니아 다르에스살람(DAR ES SALAAM)에서 열린 ‘2026년 탄자니아 주소 및 우편서비스 콘퍼런스’에 주소 전문가와 산업계로 구성된 민관 합동 방문단이 참석했다고 밝혔다.
        이번 방문은 한국형(K) 주소 체계의 우수성과 인공지능(AI) 기반 주소 신기술 성과를 공유해달라는 탄자니아 정보통신부*와 주한 탄자니아 대사관의 공식 요청에 따라 성사되었다.
        탄자니아는 아프리카 내 8개국과 국경을 맞댄 물류·교통의 요충지로 2022년부터 한국형 주소 체계와 주소정보시스템에 높은 관심을 보여 왔다.
        특히, 양국은 지난 2023년 11월 ‘주소정보체계 현대화 분야 협력’ 양해각서(MOU)를 체결한 이후, 한국 정부가 탄자니아 국가주소시스템을 컨설팅하는 등 주소 분야에서 긴밀한 협력을 이어오고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최휘영 장관, 밀라노 올림픽 삼성하우스 방문</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811583543899</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811583543899</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:58:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최휘영 문화체육관광부 장관(왼쪽)이 7일(현지시간) 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽이 열리고 있는 이탈리아 밀라노의 팔라초 세르벨로니(Palazzo Serbelloni)에 마련된 삼성 하우스를 방문해 이원진 삼성전자 글로벌마케팅실장 사장을 만나 인사를 나누고 있다.    최휘영 문화체육관광부 장관이 이탈리아 밀라노의 팔라초 세르벨로니에 마련된 삼성 하우스에서 갤럭시 확장현실(XR) 체험을 하고 있다. 최휘영 문화체육관광부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 &apos;쌍방울 변호인 특검추천&apos; 내부비판 쏟아져…&quot;대통령에 배신&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811524737040</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811524737040</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:52:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 &apos;불법 대북송금 사건&apos; 관련 재판에서 김성태 전 쌍방울 회장 측 변호를 맡았던 전준철 변호사를 2차 종합특검 후보로 추천하면서 당내 거센 비판에 직면했다. 정청래 대표 측 인사로 분류되는 이성윤 최고위원이 전 변호사를 추천한 것으로 전해져 &apos;책임론&apos;까지 불거졌다. 8일 강득구 최고위원은 페이스북에서 &quot;법제사법위원회와 상의 없이 지도부(?) 단독으로 추천이 진행됐다는 점은 사안의 심각성을 더 무겁게 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최휘영 장관 밀라노 코리아하우스 방문, K푸드 홍보 나서</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811464520683</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811464520683</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:46:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>최휘영 문화체육관광부 장관(오른쪽)이 7일(현지시간) 2026 밀라노·코르티나 동계올림픽이 열리고 있는 이탈리아 밀라노의  코리아하우스를 방문해 케이-푸드 코너에서 직접 음식을 판매하고 있다.    코리아하우스는 동계올림픽 현장에서 K-컬처를 알리고 K-스포츠 외교의 거점으로 활용하기 위해 1930년대에 설계된 밀라노의 근대 건축 명소 &apos;빌라 네키 캄필리오(Villa Necchi Campiglio)에 마련됐다.       [사진 제공= 문화체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 2월하순 9차 당대회 ‘김정은 주석’ 공표할까…주애 참석도 주목</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956840</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956840</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:46:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘적대적 두 국가’ 재확인 가능성 미국과는 대화여지 열어둘 전망북한이 최상위 의사결정기구인 노동당 대회를 2월 하순에 실시한다고 8일 발표했다. 이번 제9차 당대회에서 김정은 북한..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]민주당 &quot;정청래, 특검추천 인사검증 실패로 대통령께 누끼쳐 죄송&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811441617215</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811441617215</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:44:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 與 &quot;정청래, 특검추천 인사검증 실패로 대통령께 누끼쳐 죄송&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020814897</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020814897</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:43:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 9차 당대회 이달 하순 개최…대내외 정책방향 발표 전망</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811385801912</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811385801912</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:38:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한이 향후 5년간의 국정 노선을 설정할 노동당 9차 대회를 2월 하순 평양에서 개최한다. 8일 조선중앙통신은 전날 당 중앙위원회 본부에서 김정은 국무위원장의 지도로 당 제8기 제27차 정치국 회의를 열고 이같이 결정했다고 전했다. 이날 회의는 김정은 위원장 위임에 따라 조용원 당 조직비서가 집행했다. 박태성·최룡해 등 정치국 상무위원, 리일환·박정천·김덕훈·최선희·노광철·정경택·리영길 등 정치국 위원들과 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 조국 &quot;13일까지 민주당 공식 답변 없으면 합당 없는 것으로&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020814847</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020814847</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:35:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 “할아버지 정책, 솔직히 효과 없었다”…선대 우상화 지우기</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956832</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956832</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:33:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김정은, 유제품 생산시설 시찰 중 과거 김일성 정책 평가절하 발언 “반세기 투쟁 불구하고 농촌 피폐 솔직히 지난시기 말공부만 해왔다” 독자우상화 포석…9차당대회 주목김정은 북한 국..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]조국 &quot;13일까지 민주당 공식 답변 없으면 합당 없어&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811214067433</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020811214067433</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:21:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국 조국혁신당 대표는 8일 더불어민주당에 &quot;오는 13일까지 합당 공식 입장을 결정하라&quot;고 최후 통첩했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김용태 “張 대표 체제는 윤어게인 리더십...당 리더십 맡길 수 없어”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006299</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006299</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:18:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 조국 &amp;amp;quot;13일까지 민주당 공식 답변 없으면 합당 없는 것으로&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208111713265</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208111713265</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:17:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [그래픽=아주경제 DB]
        
        
        
        [속보]&amp;amp;nbsp;조국 &amp;amp;quot;13일까지 민주당 공식 답변 없으면 합당 없는 것으로&amp;amp;quot;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 조국 “2월 13일까지 민주당 공식 입장 없으면 합당 없다”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006296</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006296</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:17:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]조국 &quot;與, 설연휴 전까지 공식 입장 달라…아니면 합당 없다&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081114593583</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081114593583</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:16:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 조국 조국혁신당 대표는 8일 더불어민주당을 향해 &quot;오는 13일까지 합당 공식 입장을 결정하라&quot;고 최후 통첩했다.  
        
        
        gowell@fnnews.com 김형구 기자
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주 몫 2차특검 후보, 김성태 회장 변호 논란...친명 &quot;제정신인가&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081055177665</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081055177665</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:14:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 이재명 대통령이 여당의 2차 종합특검 특별검사에 조국혁신당이 내세운 후보를 지명하자 8일 여당 지도부에 대한 비판 여론이 거세지고 있다. 특검 후보 추천을 주도한 친청(親 정청래) 이성윤 민주당 최고위원은 &quot;전적으로 제 책임&quot;이라고 사과했다. 여당 몫의 전준철 변호사가 이 대통령의 대북송금 수사 당시 김성태 전 쌍방울 회장의 변호인단에 참여했던 전력이 알려지면서다.
        이 최고위원은 이날 자신의 사회관계망서비스(SNS)에 &quot;2차 종합특검 특검 후보자를 추천해달라는 요청이 있어 검찰·법원 출신 등 두 분의 특검 후보자를 추천했고 그중 한 분이 전 변호사&quot;라며 &quot;전 변호사는 김건희 주가조작 사건, 한동훈 채널A 사건 등의 수사에 저와 함께 깊이 관여했단 이유로 윤석열 정권에서 탄압받았던 소신 있
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친명 이건태 “쌍방울 변호인이 특검 후보라니…이성윤 사퇴해야”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006292</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006292</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:12:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 조국 &amp;amp;quot;민주당과 합당 관련 밀약·지분 논의 없었다&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208111023258</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208111023258</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:10:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [그래픽=아주경제 DB]
        
        
        
        [속보]&amp;amp;nbsp;조국 &amp;amp;quot;민주당과 합당 관련 밀약&amp;amp;middot;지분 논의 없었다&amp;amp;quot;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 특검 추천에 박홍근 &quot;지도부 제정신인가&quot;…&apos;원팀&apos; 강조에도 불안한 당청</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081050390704</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081050390704</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:10:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  친명계로 분류되는 박홍근 더불어민주당 의원이 여당의 2차 특검 추천을 두고 정청래 대표를 비롯한 당 지도부를 향해 불편한 심기를 드러낸 것으로 전해졌다.
        
        박 의원은 지난 7일 자신의 페이스북 계정에 민주당이 &quot;검찰의 ‘이재명 죽이기’에 동조했던 검찰 출신 법조인을 특검으로 추천했다. 당 지도부는 제정신인가&quot;라는 메시지를 남겼다.
        
        그러면서 &quot;추천경위 등 사실관계를 조속히 밝히고 엄중히 문책하기 바란다&quot;고 덧붙였다.
        
        박 의원이 언급한 법조인은 민주당이 2차 특검 후보로 추천한 법무법인 광장의 전준철 변호사다. 검찰 &apos;특수통&apos; 출신인 전 변호사는 2023년 이른바 &apos;불법 대북송금 사건&apos; 수사 당시 김성태 전 쌍방울 회장의 변호인단이었다.
        
        지난 5일 이 대통령은 민주당이 아닌 조국혁신당에서 추천한
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국발 25% 관세인상 韓국회·美의회 &apos;쌍방 변수&apos; 불가피</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081016202151</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081016202151</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:01:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스] 미국발 25% 관세 인상안이 한미 양국 입법기관의 정치 쟁점으로 비화되고 있다. 국회가 이달중 대미투자특별법 통과에 나선 가운데 미 의회까지 &apos;쿠팡 청문회&apos;를 워싱턴DC에서 개최하기로 하면서 새로운 변수가 되고 있다. 트럼프 행정부가 관세인상 시점을 두고 저울질을 하고 있는 와중에 한미 정치권의 서로 다른 행보로 인해 한미관계에도 중대한 변곡점이 될 전망이다.
        8일 외교 소식통에 따르면 백악관조차 한미 정계의 동향을 면밀히 살피고 있는 것으로 전해졌다. 트럼프 행정부는 25% 관세 인상에 대한 관보 초안만 마련했을 뿐 게재 및 발효 시점은 여전히 확정하지 못하고 있다. 우리 정부는 트럼프 행정부가 관보 초안을 마련하고 부처 간 조율을 이어가고 있는 것으로 보고 있다.
        캐롤라인 레빗 백악관 대변인은 지난 5일(
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 이달 하순 9차 당대회…‘5년 국정 청사진’ 나오나</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671968</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671968</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:54:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한이 향후 5년간의 국정 노선을 설정할 당 제8기 제27차 정치국 회의를 열고 2026년 2월 하순 혁명의 수도 평양에서 개회할 데 대한 결정서를 전원 찬성으로 채택하여 당대회 대표자 자격 심의 및 집행부·주석단·서기부 구성안, 당대회 제출 문건 등이 논의·가결된 노동당 9차 대회를 2월 하순 개최한다고 8일 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전한길 &quot;내 모든 걸 걸겠다&quot;…이준석, 맞짱 토론 수락 &quot;의원직 걸어라&quot;</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081034488456</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081034488456</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:48:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]  지난해 8월 출국해 해외에서 체류하던 전 한국사 강사이자 극우 성향 유튜버 전한길씨가 162일 만에 귀국한 가운데 이준석 개혁신당 대표의 &apos;1대 4 부정선거 토론&apos; 제의를 받아들였다.
        
        전씨는 지난 6일 자신의 유튜브 채널 &apos;전한길뉴스&apos; 라이브 방송에서 &quot;좋다 이준석은 혼자 나와도 된다. 난 전문가(3명을) 데리고 나가겠다&quot;고 밝혔다.
        
        전씨는 이 대표의 토론 제안을 받아들인 이유로 &quot;이준석 대표가 말장난으로 빠져나가려는 것을 막기 위함&quot;이라며 &quot;또 전 국민들에게 부정선거가 있었는지 없었는지 증거 자료를 제시, 논란이 이어지는 소모전을 막기 위함이다&quot;라고 설명했다.
        
        그러면서 &quot;국민들이 이 논란으로 헷갈리지 않게 당당하게 응하겠다. 전 국민이 볼 수 있도록 라이브(생방송)로 하자&quot;면서 &amp;quot
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 9차 당대회 2월 하순 개최…정치국 회의서 결정</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260208103219233</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260208103219233</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:41:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        김정은 북한 국무위원장의 지도로 당 중앙위원회 제8기 제27차 정치국 회의가 지난 7일 당 중앙위원회 본부에서 진행됐다고 조선중앙TV가 8일 보도했다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        북한이 노동당 9차 대회를 2월 하순에 개최한다.
        
        조선중앙통신은 8일 &amp;amp;quot;조선노동당 중앙위원회 제8기 제27차 정치국회의가 전날 당중앙위원회 본부에서 진행됐다&amp;amp;quot;며&amp;amp;nbsp;&amp;amp;quot;조선노동당 제9차 대회를 2026년 2월 하순 혁명의 수도 평양에서 개회할 데 대한 결정서를 전원 찬성으로 채택했다&amp;amp;quot;고 밝혔다.&amp;amp;nbsp;
        
        이어 &amp;amp;quot;김정은 동지께서는 당대회 준비위원회의 해당 분과들이 당대회 준비사업을 각방으로 실속있게 추진해온 데 대해 긍정적으로 평가하시고 당대회의 성과적 보장을 위한 원칙적 문제들과 세부적인 과업들을 밝히셨다&amp;amp;quot;고 전했다.
        
        이번 회의에서는 노동당 9차 대회 대표자 자격 및 집행부&amp;amp;middot;주석단&amp;amp;middot;서기부 구성안, 당대회에 제출할 문건 등의 안건도 논의&amp;amp;middot;가결됐다.
        
        정치국 회의를 통해 당대회 일정이 확정되면서 북한은 당대회 개최를 위한 실무적 절차를 사실상 완료한 것으로 보인다.
        
        당대회에 참가할 대표자를 선출하는 절차도 마무리됐다. 통신에 따르면 북한은 지난달 28일부터 이번 달 6일까지 각 도(직할시)당과 내각, 인민군, 사회안전성, 철도성 당위원회를 비롯한 당조직 대표회를 열었으며, 당대회에 보낼 대표자를 선출하고 방청자를 추천했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스타트업 ‘연대책임’ 족쇄 푼다...안철수, 여신법 개정안 발의</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006283</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006283</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:34:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] ‘尹대통령실 PC 초기화’ 정진석, 경찰 피의자 출석</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006280</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006280</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:25:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구윤철 &quot;상속세 부담에 한국 떠난다는 건 가짜뉴스&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020813507</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020813507</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:18:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北최대 정치행사 &apos;9차노동당 대회&apos; 2월말 개최..예상밖 늦어져</title>
      <link>https://www.fnnews.com/news/202602081004521782</link>
      <guid>https://www.fnnews.com/news/202602081004521782</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:16:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        [파이낸셜뉴스]북한의 최대 정치행사인 9차 노동당 대회가 2월 하순 개최된다. 그동안 국내 대북 소식통들이 이르면 2월 초 개최를 예상했던 것보다는 다소 늦어진 것이다. 북한은 5년만에 개최하는 노동당 대회를 통해 김정은 국무위원장의 딸 김주애의 후계 구도와 함께 향후 북한의 중요 정책들을 결정할 것으로 보인다. 핵보유국 지위를 명확히 하기 위한 조치도 9차 당대회에서 함께 펼칠 것으로 예상된다. 이번 9차 당대회에서는 지난 5년 간의 성과를 결산하고 향후 5년 간의 대내·대외 정책의 방향이 발표된다.
        조선중앙통신은 지난 7일 당 중앙위원회 본부에서 김 위원장의 주도로 당 중앙위원회 제8기 제27차 정치국 회의를 열고 당대회 일정을 2월 하순으로 결정했다고 8일 보도했다. 통신은 &quot;정치국은 조선노동당 제9차 대회를 2026년 2월 하
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시, 1인가구 지원… 주거·경제지원 3646억 투입</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671911</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671911</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:42:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제(인천)=이홍석 기자]인천광역시는 1인가구를 지원에 나선다. 인천시는 제1차 인천광역시 1인가구 지원 기본계획(2024~2028년)에 따른 연차 계획으로 총 3646억원의 예산을 들여 6개 정책영역, 14개 정책과제, 46개 세부사업을 추진한다. 전년 대비 10개 사업이 신규 반영됐다. 가장 많은 예산이 투입되는 분야는 1인가구 주거안정 지원으로 주거급여 지원, 인천형 청년월세 지원, 청년 임대주택 공급 등 총 5개 사업을 추진한다. 경제생활 지원 분야에서는 긴급복지 지원, 노인 1인가구 생활코칭 연계 노인일자리 사업, 지역공동체 일자리 사업 등 9개 사업을 추진할 계획이다. 시행계획의 분야별 주요 내용은 ▷정책추진 기반 구축 (2억원) ▷경제생활 지원(434억원) ▷주거안정 지원(3040억원) ▷안전한 생활환경 조성(59억원) ▷건강증진 및 돌봄지원(104억원) ▷사회관계망 강화(7억원)등이다. 또 1인가구 행복동행사업, 1인가구 포털 개편, 공동체 텃밭 지원, 24시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;민주당 지도부 제정신인가&quot; 비난에…이성윤 &quot;전준철 유능&quot; 엄호</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020812957</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020812957</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:37:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소득은 적지만, 자산은 부자인 노인…&quot;정교한 복지 정책 설계를&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616202047786</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616202047786</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>소득은 적지만 자산이 많은 노인이 늘면서 정부의 정책 설계가보다 정교해져야 한다는 지적이 나왔다. 자산이 많지만, 소득이 적은 노인과 소득은 물론 자산마저 없는 노인 간 정부 대응 방법이 달라져야 한다는 것이다. 아울러 자원 배분 등을 고려할 때 부동산 등에 몰려 있는 노인들의 자산 유동화 지원 방안도 모색돼야 한다는 목소리가 나왔다.  8일 국회미래연구원의 &apos;고령인구 자산 분포와 불평등 구조의 변화&apos; 보고서에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원격조종 軍스파이 ‘비둘기 드론’ 등장…하루 480㎞ 이동[이현호의 밀리터리!톡]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006245</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006245</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 07:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 관세 재압박…대응 방향 두고 靑 내부선 &apos;온도 차&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020718580238946</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020718580238946</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2026 06:31:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령의 일방적인 &apos;15→25% 상호관세 재인상&apos; 통보 이후 향후 대응 전략을 두고 청와대 내부에서도 미묘한 온도 차가 감지되고 있다. 지난해 11월 발표된 한미 &apos;조인트 팩트시트(공동 설명자료)&apos;에 담긴 내용과 달리 미국 측이 &apos;대미(對美)투자특별법 입법 지연&apos;이라는 엉뚱한 이유를 들어 관세 재인상 통보를 한 만큼 강경하게 대응해야 한다는 기류와 함께 통상 분야에서 미국 측 요구사항을 보다 적극적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의원직 걸어라” 이준석 도발한 전한길, ‘4대 1’ 생중계 토론 나선다</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671840</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671840</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 22:51:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=나은정 기자] 한국사 강사 출신 유튜버 전한길(본명 전유관) 씨가 이준석 개혁신당 대표에게 ‘4대 4 끝장토론’을 제안한 데 대해 이 대표가 “4대 1로 받겠다”고 맞받자 이를 공개 수락했다. 부정선거를 둘러싼 양측의 공방이 정면 충돌 국면으로 접어드는 모습이다. 유명 한국사 강사에서 극우 성향 유튜버로 전향한 전씨는 지난 6일 자신의 유튜브 채널 라이브 방송에서 “이준석 대표는 혼자 나와도 된다. 나는 전문가 3명을 데리고 나가겠다”며 토론 수락 의사를 밝혔다. 전씨는 토론에 응한 이유로 “이 대표가 말장난으로 빠져나가지 못하게 하기 위함”이라며 “전 국민 앞에서 부정선거가 있었는지 없었는지 증거 자료를 제시해 논란을 끝내겠다”고 했다. 이어 “국민들이 헷갈리지 않도록 당당하게 응하겠다”며 “공중파 3사든 유튜브든 생방송으로 누가 옳은지 ‘맞장’을 뜨자. 끝장을 보자”고 의지를 드러냈다. 그러면서 이 대표를 향해 “그렇게 자신 있으면 의원직을 걸어도 좋다”며 “나는 명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>◇ 2월 8일 주요 정당 일정</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006241</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006241</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 20:05:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 새 당명 이르면 3·1절에 발표</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006239</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006239</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:34:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 밀라노 동계올림픽 개막에 한목소리 응원…&quot;땀과 꿈의 결실 맺길&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020708417</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020708417</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:26:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘, &apos;친한계&apos; 배현진 징계 절차 돌입…윤리위 회의서 안건 논의</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207185740104</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207185740104</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 19:23:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 서울시당 위원장인 배현진 의원이 14일 서울 여의도 중소기업중앙회에서 열린 2026 국민의힘 서울시당 신년 인사회에서 신년사를 하고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        국민의힘 중앙윤리위원회가 친한계로 분류되는 배현진 의원에 대한 징계 절차에 착수했다.
        
        중앙윤리위원회는 전날 윤민우 중앙윤리위원장 주재로 회의를 열고 배 의원 관련 징계 안건을 논의했다. 윤리위는 조만간 배 의원에게 관련 내용을 공식 통보할 것으로 보인다.
        
        배 의원은 지난달 30일 윤리위원회에 제소된 것으로 알려졌다. 당권파로 분류되는 이상규 성북을 당협위원장은 이날 페이스북을 통해 &amp;amp;ldquo;서울시당 사당 문제 등과 관련해 배현진 서울시당위원장을 제소했다&amp;amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        서울시당 윤리위원회는 보수 성향 유튜버이자 당원인 고성국 씨에 대한 징계 절차에도 착수했다. 이 과정에서 서울시당 윤리위원장을 맡고 있던 이용호 서대문갑 당협위원장은 지난달 30일 사의를 표명한 것으로 전해졌다. 그는 후임 윤리위원장이 고씨 징계 개시 여부를 결정하도록 해달라는 뜻을 밝힌 것으로 알려졌다.
        
        서울시당 위원장인 배 의원은 앞서 새 시당 윤리위원장으로 친한계인 김경진 동대문을 당협위원장을 임명한 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여야, 밀라노 동계올림픽 개막에 한목소리 응원</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020718583841986</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020718583841986</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 18:58:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>2026 밀라노·코르티나 동계 올림픽이 7일(한국시간) 막을 올린 가운데, 여야는 국가대표 선수단의 선전을 기원하며 응원을 보냈다.  전수미 더불어민주당 대변인은 이날 서면브리핑에서 &quot;알프스의 하얀 설원 위에서 펼쳐질 전 세계 젊은이들의 평화와 우정의 대장정에 뜨거운 박수를 보낸다&quot;며 &quot;묵묵히 자신과의 싸움을 이겨내고 이 자리에 선 대한민국 국가대표 선수단 여러분께 깊은 경의를 표한다&quot;고 밝혔다. 그러면서 &quot;(훈련으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 윤리위, &apos;친한계&apos; 배현진 징계 절차 개시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717425801076</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020717425801076</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:42:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 중앙윤리위원회가 친한계 배현진 의원에 대한 징계 절차에 착수한 것으로 7일 알려졌다. 중앙윤리위는 전날 윤민우 중앙윤리위원장 주재로 회의를 열어 배 의원에 대한 징계 안건을 논의했다. 중앙윤리위는 이후 배 의원에 대한 징계 절차 개시를 의결했으며, 배 의원에게도 조만간 관련 내용을 통보할 것으로 예상된다. 배 의원은 지난달 30일 윤리위에 제소된 것으로 파악됐다. 당권파인 이상규 성북을 당협위원장은 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한-벨라루스, 육류·자동차 부품 거래…무역 협력 확대</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207164508086</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207164508086</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 17:23:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        북한과 벨라루스가 지난 8일 평양 만수대의사당에서 무역경제협조공동위원회 제3차 회의를 열고 의정서를 조인했다고 조선중앙통신이 9일 보도했다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        북한과 벨라루스가 육류와 자동차 부품 등을 주고받으며 협력을 확대하고 있다고 미국 북한 전문매체 NK뉴스가 6일(현지시간) 보도했다.
        
        앞서 벨라루스 독립 언론인 제르칼로가 벨라루스가 작년 12월 폴란드 기업의 도움을 받아 소고기 덩어리, 닭 다리, 고기 통조림 등 수십만달러 상당의 육류 제품 수천톤(t)을 북한으로 선적했다고 보도한 바 있다.
        
        제르칼로 취재진은 화물 상환증과 선적을 지원한 폴란드 기업의 보증서를 근거로 해당 거래를 확인했으며, 관련 내용은 NK뉴스와의 인터뷰를 통해 공개됐다. 제르칼로가 공개한 화물 상환증에 따르면 수취인이 &amp;amp;lsquo;코리안 트레이딩 컴퍼니 송진&amp;amp;rsquo;으로 기재돼 있으며, 화물은 러시아를 경유해 두만강 철도 접경 지역을 통해 북한으로 운송된 것으로 나타났다.
        
        NK뉴스 측이 송진이라는 회사를 추적한 결과 2019년 러시아에 등록됐으며, 2024년 11월 러시아 세무 당국에 최근 주소가 업데이트됐다. 북한 내 주소는 평양 정백동으로, &amp;amp;lsquo;퍼스트 오일&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;코리아 을지봉 해운&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;백마 해운&amp;amp;rsquo; 등 제재 대상 북한 기업들이 밀집한 지역으로 알려졌다.
        
        이번 육류 거래에는 벨라루스 국적자가 소유한 폴란드 기업이 핵심 연결고리 역할을 한 것으로 전해졌다. 화물 상환증에는 2024년 12월 설립된 바르샤바 소재 &amp;amp;lsquo;젠디아&amp;amp;rsquo;가 구매자로 기록돼 있으며, 회사 설립자인 드미트리 라제비치는 제르칼로에 &amp;amp;ldquo;직접 육류를 공급한 것이 아니라 벨라루스 측 협력사를 대신해 결제 업무를 지원했다&amp;amp;rdquo;고 설명했다.
        
        이와 함께 북한이 자동차 부품을 벨라루스 기업에 공급하고 있다는 분석도 제기됐다. 보안업체 댈러스 파크의 최근 보고서에 따르면 북한산 부품을 조달한 업체는 대륙간탄도미사일(ICBM) 이동식 발사대 생산 기업으로 알려진 벨라루스 트럭 제조사 민스크 자동차 공장(MAZ)이다. 보고서는 현지 엔지니어가 MAZ의 위장 계열사에 고용돼 평양의 &amp;amp;lsquo;조선경흥1무역회사&amp;amp;rsquo;로부터 정밀 조향 시스템과 전자제어 모듈, 폴리우레탄 호스 등의 조달을 조율했다고 밝혔다.
        
        유엔 안전보장이사회 결의 2397호와 2375호는 북한의 해당 품목 수출을 금지하고 있다. 보고서에 따르면 MAZ는 제재 감시를 피하기 위해 중국 소재 위장 회사 &amp;amp;lsquo;선양 레이먼드 산업&amp;amp;rsquo;과 동시에 계약을 체결한 것으로 파악됐다. 다만 NK뉴스는 댈러스 파크 보고서의 내용에 대해 독립적인 검증은 하지 못했다고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표, 오세훈 두고 &quot;구청장에 밀리는데 당권 경쟁할 땐가&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716423183024</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716423183024</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:48:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>홍준표 전 대구시장이 오세훈 서울시장을 겨냥해 &quot;서울시장이 지금 당권 다툼에 나설 때인가&quot;라고 지적했다.  7일 홍 전 시장은 자신의 사회관계망서비스(SNS) 페이스북에 &quot;지방선거를 4개월 앞둔 시점에 양당에서 벌이는 내홍은 점입가경이다&quot;라며 &quot;둘 다 당권 다툼으로 보이는데 민주당은 대통령 배출한 지 1년도 안 되어 벌써 차기 경쟁으로 돌입해 이재명 대통령의 지도력에 빨간불이 켜졌다&quot;라고 말문을 열었다. 이어 &quot;더 한심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 “3·1절에 새 당명 발표 목표”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671812</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671812</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:46:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자] 국민의힘 새 당명이 이르면 오는 3·1절에 발표될 전망이다. 국민의힘 박성훈 수석대변인은 7일 국회에서 기자들과 만나 당명 개정 작업 진행 상황과 관련, 논의를 거쳐 지금 스케줄대로라면 3월 1일 정도에 새로운 당명을 발표할 수 있을 것 같다. 그때를 목표로 작업 중“이라고 전했다. 이어 “설 연휴 기간 복수 당명 후보군을 최고위원회에 보고할 예정”이라고 말했다. 앞서 장동혁 대표는 지난달 초 당 쇄신 작업의 일환으로 당명 개정 방침을 밝혔다. 국민의힘은 지난달 9∼11일 당비를 납부하는 책임당원들을 대상으로 당명 개정 여부를 묻는 자동응답전화(ARS) 조사를 진행했다. 그 결과 68.19%가 당명을 교체하는 것에 대해 찬성했다. 응답률은 25.24%였다.국민의힘은 지난달 18일까지 공모전을 진행하고 총 1만7076건의 아이디어를 접수했다. ‘국민’, ‘자유’, ‘공화’, ‘미래’, ‘새로운’, ‘혁신’, ‘보수’, ‘우리’, ‘함께’ 등과 같은 단어가 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 당명 개정 작업…3·1절 발표 전망</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207162517084</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207162517084</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:41:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 지도부 [사진=연합뉴스]
        
        
        
        국민의힘의 새 당명이 이르면 오는 3&amp;amp;middot;1절에 공개될 것으로 보인다.
        
        박성훈 국민의힘 수석대변인은 7일 국회에서 기자들과 만나 당명 개정 작업 진행 상황과 관련해 &amp;amp;ldquo;논의를 거쳐 현재 일정대로라면 3월 1일쯤 새로운 당명을 발표할 수 있을 것으로 본다&amp;amp;rdquo;며 &amp;amp;ldquo;해당 시점을 목표로 작업을 진행하고 있다&amp;amp;rdquo;고 말했다.
        
        또 &amp;amp;ldquo;설 연휴 기간 동안 복수의 당명 후보군을 최고위원회에 보고할 예정&amp;amp;rdquo;이라고 설명했다.
        
        앞서 장동혁 대표는 지난달 초 당 쇄신 작업의 일환으로 당명 개정을 추진하겠다는 방침을 밝힌 바 있다. 국민의힘이 최근 진행한 대국민 당명 공모전에서는 &amp;amp;lsquo;국민&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;자유&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;공화&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;미래&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;새로운&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;혁신&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;보수&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;우리&amp;amp;rsquo;, &amp;amp;lsquo;함께&amp;amp;rsquo; 등의 단어가 포함된 당명 제안이 다수 접수된 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘, 새 당명 이르면 3·1절 발표</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716341180612</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716341180612</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:34:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘이 당 쇄신의 핵심 과제인 새로운 당명을 이르면 오는 3월 1일 공개할 예정이다. 박성훈 국민의힘 수석대변인은 7일 국회에서 기자들과 만나 &quot;논의를 거쳐 지금 스케줄대로라면 3월 1일 정도에 새로운 당명을 발표할 수 있을 것 같다&quot;며 &quot;그때를 목표로 작업 중&quot;이라고 전했다.  당명 개정은 지난달 초 장동혁 대표가 내건 당 쇄신 방안의 일환으로 추진돼 왔다. 당은 이번 설 연휴 기간을 이용해 그동안 수렴된 의견을 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 &quot;새 당명 3·1절 발표 목표로 작업 중&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020707247</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020707247</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:33:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘육류 받고 부품 주고’…북한·벨라루스 밀실 거래 정황 포착</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006216</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006216</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:26:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔, 대북 사업 일부 제재 면제 소식…靑 &quot;대북 인도지원 일관되게 이뤄져야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716104653829</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020716104653829</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 16:10:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>청와대가 유엔(UN) 안전보장이사회(안보리)의 인도적 대북 사업 일부 제재 면제 소식에 &quot;한반도의 정치적 상황과 무관하게 북한에 대한 인도적 지원은 일관되게 이뤄져야 한다&quot;고 했다.  7일 청와대 관계자는 &quot;유엔 안보리 대북 제재 결의도 결의의 조치들이 대북 인도적 지원 활동을 제한할 의도가 아님을 명확히 하고 있다&quot;며 이같이 밝혔다. 이어 북한을 향해서는 &quot;인도적 상황을 개선하기 위한 국제사회의 선의에 호응하고 한반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 “與, 공소청 보완수사권 거부는 명백한 직무유기””</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671802</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671802</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:49:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]국민의힘은 7일 더불어민주당이 의원총회에서 공소청 검사에 보완수사권 대신 보완수사요구권만 부여하기로 한 것에 대해 “무책임한 정치이자 국민에 대한 명백한 직무 유기”라고 강하게 비판했다. 박성훈 수석대변인은 이날 논평에서 “공소청이 아무런 보완 권한 없이 기소 여부만 판단하라는 것은 사실상 ‘부실 수사도 그대로 떠안으라’는 비상식적인 말과 다르지 않다”며 이같이 밝혔다. 박 대변인은 “이재명 대통령마저 ‘보완 수사가 예외적으로 필요한 경우가 있다’고 했지만 개딸 강성 지지층의 눈치만 보며 복수에 눈먼 민주당의 한풀이와 이념적 집착 앞에 대통령의 뜻마저 철저히 외면당했다”고 꼬집었다. 민주당 원내정책수석부대표를 맡은 김한규 의원은 전날 국회에서 의원총회를 마치고 기자들과 만나 이“(공소청의) 보완수사권은 인정하지 않고 보완수사요구권을 허용하되, 보완수사요구권이 실질적으로 작동할 수 있는 방안을 열어놓고 마련하도록 입장을 정했다”고 했다. 또 “중수청의 구조는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김경협 동포청장 “정착의 문턱에서 겪는 어려움, 정부가 잘 챙길 것”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671800</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671800</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 15:46:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=윤호 기자]재외동포청(청장 김경협)은 국내 체류 고려인동포를 대상으로 현장 간담회를 열고, 체류와 정착 과정에서 겪는 어려움과 건의사항을 직접 청취했다. 김경협 청장은 “정부는 고려인 청년들이 언어장벽과 정보 부족으로 역량을 충분히 발휘하지 못하고 있는 현실에 대해 책임감을 갖고 타개해나갈 것”이라고 강조했다. 재외동포청은 지난 5일 인천 함박마을에 자리한 대한고려인협회 사무실에서 국내 체류 고려인동포를 대상으로 현장 간담회를 개최했다. 이 자리에서 김 청장은 “국내 체류 동포들이 공통적으로 언어·취업·정착 과정에서 어려움을 겪고 있음을 다시 한번 확인했다”며 이같이 말했다. 이번 간담회는 지난주 열린 국내 체류 중국동포 간담회에 이어 마련한 현장 소통 일정의 일환으로, 국내 체류 동포들이 겪는 정착과정의 문제를 직접 듣고 정책에 반영하기 위해 추진됐다. 간담회에는 정영순 대한고려인협회장을 비롯해 인천 지역 고려인 동포 대표와 고려인 지원 단체 관계자, 학생, 청년, 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>靑 &quot;대북 인도적 지원 일관되게 이뤄져야…北, 선의에 호응하길&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020705847</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020705847</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:21:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 “백만장자 탈한국? 고의적 가짜뉴스”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006205</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006205</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:14:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방사청, 사우디 방산전시회에 ‘통합한국관’ 운영</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006204</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006204</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 14:08:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>靑 “대북 인도지원, 정치적 상황과 무관하게 일관돼야”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671776</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671776</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:53:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]청와대는 7일 인도적 대북 사업에 대한 유엔의 일부 제재 면제 소식에 “한반도의 정치적 상황과 무관하게 북한에 대한 인도적 지원은 일관되게 이뤄져야 한다”고 밝혔다. 청와대 관계자는 “유엔 안보리 대북 제재 결의도 결의의 조치들이 대북 인도적 지원 활동을 제한할 의도가 아님을 명확히 하고 있다”며 이같이 말했다. 이 관계자는 북한을 향해 “인도적 상황을 개선하기 위한 국제사회의 선의에 호응하고 한반도 평화공존을 위한 우리 정부의 노력에 화답하길 기대한다”고 했다. 앞서 유엔 안전보장이사회 대북제재위원회는 인도적 대북 사업 17건에 대해 지난 5일 제재 면제를 승인한 것으로 전해졌다. 최근 9개월간 제재가 면제된 사업이 없었는데 일괄 승인된 것으로, 미국이 북한에 보내는 우호적 메시지라는 분석이 나온다. 이들 사업의 주체는 경기도 3건, 국내 민간단체 2건 등 한국 5건, 미국 등 외국의 민간단체 4건, 세계보건기구(WHO)·유엔아동기금(UNICEF·유니세프)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충주맨 &quot;좋은 직업&quot; 강추하더니…공무원 인기 다시 &apos;꿈틀&apos;?</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020705447</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020705447</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:39:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국, 與합당 파열음에 “선거 낙승 생각하면 큰 착각”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671766</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671766</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:07:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자] 조국 조국혁신당 대표는 7일 합당을 둘러싸고 더불어민주당 내 파열음이 이는 것과 관련해 “현재 대통령과 민주당의 지지율에 취해 향후 지방선거, 총선, 대선을 낙승할 것이라고 생각하는 것은 큰 착각”이라고 지적했다. 조 대표는 이날 자신의 페이스북 글을 통해 “내란 직후 치러진 대선에서 이재명과 권영국의 득표율, 김문수와 이준석의 득표율 차이는 겨우 0.91%였다”며 이같이 말했다. 조 대표는 “정청래 대표의 합당 제안 후 민주당 안팎의 일부 극렬 합당 반대론자들의 행태가 우려스럽다. 합당 반대할 수 있다. 문제는 찬반이 아니다”며 “일부 극렬 합당 반대론자들은 합당 찬성론자들을 ‘적’으로 규정하고 죽일 듯 달려든다. 이들에게는 자신들만의 정치적 목적과 재정적 이익이 있다. 과거에도 유사한 행태를 보이다가 몰락한 집단”이라고 말했다. 이어 “민주당 내부에서 의견이 다른 파를 쳐내고, 혁신당을 짓밟으면 지선, 총선, 대선에 도움이 되는지 생각해보라”며 “연대와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘대장동 50억’ 곽상도 아들 무죄에 “치욕적인 판결”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671765</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671765</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:07:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]] 더불어민주당은 7일 곽상도 전 국민의힘 의원 아들이 ‘대장동 개발사업’ 관련 50억 원을 수수한 혐의에 대한 1심에서 무죄 판결을 받은 것에 대해 “국민의 상식과 법 감정을 무시한 충격적인 판결”이라고 비판했다. 백승아 원내대변인은 이날 논평에서 “법원이 ‘50억 클럽’ 곽 전 의원 부자의 뇌물수수 혐의에 대해 무죄를 선고하며 사실상 면죄부를 줬다”며 이같이 지적했다. 그러면서 “관련 증거가 명확함에도 법원은 이를 외면했다”며 “부실한 수사로 혐의를 입증하지 못한 검찰과 이를 그대로 용인한 법원 모두 국민적 비판을 피할 수 없다”고 말했다. 박경미 대변인도 논평을 통해 “곽 전 의원 아들이 받은 50억 원이 ‘경제적 공동체’가 아니라는 이유로 면죄부를 받았다”며 “이 판결은 사법 역사에 기록될 치욕”이라고 비판했다. 법원은 전날 대장동 개발사업 민간업자 김만배씨로부터 퇴직금·성과금 명목으로 뇌물성 자금 50억원을 받은 혐의(특가법상 뇌물)로 기소된 곽 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 정치 핫!이슈] 여야 대표 모두 코너 위기에…정청래·장동혁 리더십 어디로</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006197</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006197</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 13:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 대통령, 대한상의 &apos;백만장자 탈한국&apos; 자료 직격…&quot;가짜뉴스 생산·유포, 엄중 책임&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020712571827895</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020712571827895</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:57:17 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 7일 대한상공회의소가 &apos;상속세 부담으로 고액자산가가 대거 한국을 떠난다&apos;는 취지의 자료를 배포한 것과 관련 &quot;사익도모와 정부정책 공격을 위해 가짜뉴스를 생산해 유포하는 행위는 지탄받아 마땅하다&quot;고 지적했다.  이 대통령은 이날 엑스(X)에 &apos;존재하지도 않는 백만장자 탈한국…철 지난 떡밥 덥석 문 보수언론들&apos;이라는 제목의 기사를 공유하며 &quot;법률에 의한 공식단체인 대한상공회의소가 이런 짓을 공개적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 “대한상의, 고의적 가짜뉴스 유포…책임 물을 것”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671756</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671756</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:29:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 대한상공회의소(이하 대한상의)의 ‘자산가 탈출 현상’ 보도자료를 고의적인 가짜뉴스로 규정하며 정면 비판에 나섰다. 법정 경제단체가 부실한 데이터를 근거로 정부 정책을 흔들려 했다는 판단에 따라 엄중한 책임 추궁까지 예고하면서, 정부와 재계 사이의 긴장감이 최고조로 치닫고 있다. 이 대통령은 7일 자신의 엑스(X·옛 트위터) 계정에 최근 대한상의 보도자료의 신빙성을 지적한 칼럼을 공유하며 분노를 가감 없이 드러냈다. 이 대통령은 “법률에 의한 공식 단체인 대한상의가 이런 짓을 공개적으로 벌인다니 믿어지지가 않는다”며 직격탄을 날렸다. 논란의 불씨가 된 것은 지난 3일 대한상의가 발표한 ‘상속세수 전망’ 관련 연구 자료다. 해당 자료는 지난해 한국을 떠난 고액 자산가가 2,400명으로 전년 대비 2배 급증해 세계 4위 수준이라고 주장했다. 그러나 이 대통령은 이 데이터가 외국의 일개 이민 컨설팅 업체 자료인 데다 조사 방식조차 허술해 신뢰할 수 없다는 비판 측의 논지에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 &quot;李, 국민에겐 매각 강요…참모들은 부동산 사수&quot; 내로남불 주장</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020712143309869</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020712143309869</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:18:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘은 7일 이재명 정부의 부동산 정책 기조를 두고 &quot;말을 바꾸는 수준을 넘어 국민을 기만하는 내로남불의 정점을 찍고 있다&quot;고 비판했다. 최수진 국민의힘 원내 수석대변인은 이날 논평에서 지난해 9월 공개된 대통령실 고위 공직자 재산 현황을 언급하며 &quot;핵심 참모 31명 가운데 11명이 강남 3구에 거주지를 둔 것으로 나타났고, 12명은 다주택자이거나 상가 건물주로 분류되는 부동산 자산가&quot;라고 지적했다. 이어 &quot;지금 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍준표 “구청장에 밀리는 서울시장, 당권 경쟁할 땐가”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671754</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671754</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:13:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지방선거를 불과 4개월 앞두고 여야 양당이 내부 주도권 싸움에 매몰되자, 홍준표 전 대구시장이 특유의 ‘사이다 독설’을 쏟아냈다. 홍 전 시장은 현재의 상황을 선거 승리보다 당권 다툼에 혈안이 된 ‘점입가경’ 상태로 규정하며 여야 지도부의 각성을 촉구했다. 민주당 차기 경쟁 직격 7일 홍 전 시장은 자신의 페이스북을 통해 더불어민주당의 상황을 먼저 짚었다. 그는 “이재명 대통령이 당선된 지 채 1년도 지나지 않았는데 벌써 차기 경쟁에 돌입했다”며 민주당 내부의 권력 투쟁을 꼬집었다. 이어 이러한 조기 대권 경쟁이 결국 “이재명 대통령의 지도력에 빨간불을 켜게 할 것”이라고 경고했다. 국민의힘에 대해서는 한층 더 날 선 비판을 가했다. 홍 전 시장은 “더 한심한 건 국민의힘”이라며, 청산해야 할 세력들이 여전히 당 내에서 분탕질을 치고 있다고 진단했다. 그는 “내부 분탕 세력을 그대로 둔 채 선거를 치르자는 것은 암 덩어리를 안고 전투에 나가는 것과 같다”며 리더십 부재를 질타했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日총선 D-1, 자민당 강세 흐름 지속</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006194</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006194</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:31:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 “합당 극렬반대파, 사익에 조국혁신당 짓밟아”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671743</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671743</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:25:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국혁신당 조국 대표가 더불어민주당 내에서 거세게 일고 있는 합당 반대 여론을 향해 “정치적 목적과 재정적 이익을 챙기려는 행태”라며 강한 불쾌감을 드러냈다. 조 대표는 특히 일부 강성 지지층과 정치 유튜버들이 허위 사실을 유포하며 자신과 당을 모욕하고 있다며 연대와 단결을 촉구했다. 조 대표는 7일 자신의 페이스북을 통해 정청래 의원의 합당 제안 이후 불거진 당 안팎의 갈등 상황을 조목조목 비판했다. 그는 “합당에 반대할 수는 있지만, 문제는 찬반 그 자체가 아니다”라며 일부 극렬 반대론자들이 찬성파를 ‘적’으로 규정하고 무차별적인 공격을 퍼붓고 있다고 지적했다. 특히 그는 “이들은 합당 찬성 의사를 밝힌 유시민, 김어준 등은 물론 정청래 의원까지 공격한다”며 “어떠한 밀약도 없었음에도 조국혁신당과 나를 조롱하고 허위 사실을 유포하는 행태가 우려스럽다”고 밝혔다. 이어 이러한 공격의 배경에는 “그들만의 정치적 목적과 재정적 이익이 깔려 있다”며 일부 정치 유튜버들을 겨냥한 듯한 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;매달 2000만원씩 드립니다&quot; 세 번 공고 냈는데…지원자 0명 &apos;충격&apos;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711145377165</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711145377165</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:17:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded>공중보건의 대거 이탈을 앞둔 경남 합천군의 의료 공백 우려가 커지고 있다. 일당 100만원을 내건 관리 의사 채용 공고를 세 차례 냈지만 아직 실제 지원자는 없는 것으로 확인됐다.  연합뉴스는 7일 합천군의 발표를 인용, 현재 군내에서 근무 중인 공중보건의 27명 가운데 의과·치과·한의과를 포함한 17명(약 63%)이 오는 4월 복무를 마칠 예정이라고 보도했다. 지역 공공의료 인력의 절반 이상이 한꺼번에 빠져나가는 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &quot;합당 반대론자들, 찬성파 적으로 규정…정치적 목적 의심&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711030272003</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020711030272003</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 11:06:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국혁신당 조국 대표가 더불어민주당과의 합당 논의 과정에서 일부 반대 진영의 과격한 행동이 도를 넘고 있다고 경고했다. 조 대표는 7일 자신의 페이스북을 통해 &quot;정청래 대표의 합당 제안 후 민주당 안팎의 일부 극렬 합당 반대론자들(정치 유튜버 포함)의 행태가 우려스럽다&quot;며 정치적 대의를 훼손하는 분위기를 우려했다. 조 대표는 글에서 &quot;민주당 내부의 의견이 다른 파를 쳐내고, 조국혁신당을 짓밟으면 지선, 총선, 대선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국 &quot;이재명+권영국 득표율, 김문수+이준석 득표율과 겨우 0.91%차이&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710554467702</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020710554467702</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:55:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국 조국혁신당 대표는 더불어민주당과 합당 논의 이후 합당 반대론자들의 적대적 비판에 강하게 우려했다. 조 대표는 &quot;현재 대통령과 민주당 지지율에 취해 향후 지선, 총선, 대선을 낙승할 것이라고 생각하는 것은 큰 착각&quot;이라고 꼬집었다. 조 대표는 7일 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &quot;정청래 대표의 합당 제안 후 민주당 안팎의 일부 극렬 합당반대론자들(정치유튜버 포함)의 행태가 우려스럽다&quot;고 지적했다. 그는 &apos;합당에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 제명 반대 논란 불씨…배현진 윤리위 징계 절차</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260207105152005</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260207105152005</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:52:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        배현진 국민의힘 국회의원
        
        
        국민의힘 중앙윤리위원회가 &amp;amp;lsquo;친한계&amp;amp;rsquo;로 분류되는 배현진 의원에 대한 징계 절차에 착수한 것으로 전해졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        7일 정치권에 따르면 윤리위는 전날 윤민우 중앙윤리위원장 주재로 회의를 열어 배 의원 관련 징계 안건을 논의했고, 징계 절차 개시를 의결했다. 윤리위는 조만간 배 의원에게도 관련 내용을 통보할 것으로 전망된다.
        &amp;amp;nbsp;
        배 의원은 지난달 30일 윤리위에 제소된 것으로 알려졌다. 제소 사유에는 배 의원이 한동훈 전 대표 제명 반대 입장을 서울시당 전체 의사인 것처럼 외부에 알렸다는 내용 등이 담긴 것으로 전해졌다. 배 의원은 국민의힘 서울시당 위원장이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9급 공무원 공채 경쟁률 2년 연속 상승…50대 이상도 1600명</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006182</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006182</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:13:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9급 공무원 공채경쟁률 28.6대 1…여성이 56.9%</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671709</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671709</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:04:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자]인사혁신처는 올해 국가공무원 9급 공채 선발시험 응시 원서를 접수한 결과 선발 예정 인원 3802명에 10만8718명이 지원해 평균 28.6대 1의 경쟁률을 기록했다고 7일 밝혔다. 9급 공채 경쟁률은 연도별로 2024년 21.8대 1로 32년 만에 최저치를 기록했지만 지난해 24.3대 1에 이어 올해까지 2년 연속 상승세를 이어갔다. 올해 근로감독·산업안전 분야에서 7급 공무원이 500명 증원되면서 9급 공채 선발 인원은 지난해(4천330명) 대비 감소했지만 지원자는 3607명 증가하면서 전체적인 경쟁률이 높아진 것으로 보인다. 직군별 경쟁률은 과학기술 직군이 38.3대 1, 행정 직군이 27.4대 1을 기록했다. 과학기술 직군 중에선 시설직(시설조경)이 189대 1로 가장 높은 경쟁률을 보였다. 행정 직군에서는 행정직(교육행정)이 509.4대 1로 최고치를 기록했다. 지원자 평균 연령은 30.9세로 지난해(30.8세)와 비슷했다. 20∼29세 지원자가 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 윤리위, ‘韓제명 반대’ 배현진 징계 절차 착수</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671704</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671704</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:03:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=박병국 기자] 국민의힘 중앙윤리위원회가 친한계 배현진 의원에 대한 징계 절차에 들어간 것으로 7일 알려졌다. 윤리위는 전날 윤민우 중앙윤리위원장 주재로 회의를 열어 배 의원에 대한 징계 안건을 논의했다. 윤리위는 이후 배 의원에 대한 징계 절차 개시를 의결했다. 배 의원에게도 조만간 관련 내용이 통보될 것으로 예상된다. 배 의원은 지난달 30일 윤리위에 제소된 것으로 전해졌다. 윤리위 제소 사유에는 배 의원이 한동훈 전 대표 제명 반대 입장을 서울시당 전체 의사인 것처럼 외부에 알렸다는 내용 등이 담겼다. 배 의원은 서울시당위원장이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강훈식, 청와대서 캐나다 국방조달 특임장관 면담…&quot;잠수함 수주 끝까지 최선&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020619191976282</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020619191976282</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:55:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>강훈식 대통령 비서실장이 6일 청와대 본관에서 스티븐 퓨어 캐나다 국방조달 특임장관을 면담하고, 캐나다 차세대 잠수함 도입 사업(CPSP) 수주 지원 의지를 거듭 밝혔다. 강 비서실장은 이날 페이스북에 &quot;일주일여 만에 다시 만났다&quot;며 이번 면담이 이재명 대통령의 &apos;캐나다 외교 사절을 각별히 예우하라&apos;는 지시에 따라 청와대 본관에서 진행됐다고 적었다. 강 비서실장은 또 필립 라포튠 주한 캐나다 대사가 &quot;본관에서의 대화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프, 오바마 &apos;원숭이&apos; 영상 공유…&quot;역겨운 행동&quot; 비판 쏟아져</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709502207696</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709502207696</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:54:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령이 버락 오바마 전 대통령 부부의 얼굴을 원숭이에 합성한 영상을 소셜미디어에 공유해 논란이 확산하고 있다. 연합뉴스는 7일 AFP통신과 워싱턴포스트 등을 인용, 트럼프 대통령이 5일(현지시간) 밤 자신의 사회관계망서비스(SNS) &apos;트루스소셜&apos;에 2020년 대선 결과가 조작됐다는 주장을 담은 1분 분량의 영상을 게시했다고 보도했다. 영상 말미에는 오바마 전 대통령과 부인 미셸 오바마 여사의 얼굴이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가공무원 9급 공채 경쟁률 28.6대 1</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709534910063</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020709534910063</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:53:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>올해 국가공무원 9급 공개경쟁채용시험 평균 경쟁률이 28.6대 1로 집계됐다. 선발 예정 인원 3802명에 10만 8718명이 지원했다. 필기시험은 4월 4일 전국 17개 시·도에서 치러진다. 인사혁신처는 7일 지난 2~6일 응시원서를 접수한 결과 지난해(24.3대 1)보다 경쟁률이 높아졌다고 밝혔다. 올해는 선발 인원이 전년(4330명)보다 528명 줄었지만, 지원자는 3607명(3.4%) 늘면서 경쟁률이 상승했다. 최근 5년 기준으로는 2022년 29.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 윤리위, &apos;한동훈 제명 반대&apos; 배현진 징계 절차 착수</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020704127</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020704127</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:47:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 전 속도 내는 행정통합 법안…9일 국회 공청회 예정</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020702552806941</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020702552806941</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:07:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>광주·전남, 대전·충남, 대구·경북 행정통합을 추진하기 위한 법안들이 속속 발의되면서 다음 주 국회에서 본격적인 논의가 진행된다. 더불어민주당은 오는 12일 행정안전위원회 의결을 목표로 하고 있지만 야당의 반발이 만만치 않은 상황이다.8일 국회에 따르면 최근 민주당은 광주·전남, 대전·충남 행정통합 특별법안을 당론으로, 대구·경북 행정통합 특별법안을 의원 발의 형식으로 제출했다. 국민의힘을 비롯한 야당에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인터뷰] 이광재 &quot;불출마, 아쉽지만…그래도 이게 노무현 정신&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020605173884313</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020605173884313</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이광재 전 강원도지사는 5일 아시아경제와의 인터뷰에서 강원도지사 선거 불출마와 관련해 &quot;우상호 선배와 오랜 인연도 그렇고 강원도를 위해서는 둘이 힘을 합치는 게 중요하다고 생각했다&quot;고 밝혔다. 이 전 지사는 각종 여론조사에서 차기 강원지사 지지율 선두권을 달렸는데, 우상호 전 청와대 정무수석 지지를 선언하면서 더불어민주당 강원지사 경선에 나서지 않기로 했다.   이 전 지사는 이날 인터뷰에서 아쉬움을 감추지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방선거 승리 기대치는? 與 44% vs 野 32% “격차 더 벌어졌다” [數싸움]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671496</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671496</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=양대근 기자] 오는 6월 3일 지방선거를 4개월여 앞두고 ‘여당 후보가 다수 당선돼야 한다’는 의견이 44%, ‘야당 후보가 다수 당선돼야 한다’는 의견이 32%로 각각 조사됐다. 한국갤럽이 전국 만 18세 이상 1001명을 대상으로 지난 3~5일 실시해 지난 6일 발표한 여론조사 결과 지방선거에서 ‘여당 후보가 많이 당선돼야 한다’ 의견이 44%, ‘야당 후보가 많이 당선돼야 한다’ 32%로 나타났다. 24%는 의견을 유보했다. 성향 진보층의 79%는 여당 승리, 보수층의 61%는 야당 승리를 기대했다. 중도층은 야당(29%)보다 여당(42%) 쪽으로 기울었다. 작년 10월 한국갤럽의 같은 조사에서 여야가 3%포인트(p) 차이 박빙이었지만, 이번 조사에서는 12%p로 격차가 커진 것이다. 지역별로는 서울과 대구·경북 지역을 제외한 다른 전 지역에서 여당 승리에 대한 기대가 야당 승리에 대한 기대보다 우위인 것으로 나타났다. 서울의 경우 여당 승리와 야당 승리가 각각 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 대통령의 ‘1일 2부동산 SNS’ 효과 거두나</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671664</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671664</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:02:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서영상 기자] 이재명 대통령이 연일 수도권 집값 잡기에 열을 올리고 있다. 이 대통령은 6일 경남 창원을 방문해 타운홀 미팅을 갖고 모두발언에서 “요새 서울·수도권은 집값 때문에 시끄럽죠. 제가 그거 때문에 좀 힘들다”고 말했다. 이 대통령의 자조섞인 농담에 청중들은 웃음을 참지 못했지만 실제로 이 대통령은 밤낮을 가리지 않고 공개석상과 SNS 등에서 다주택자 등 부동산 시장을 향한 날선 발언들을 이어가고 있다. 이날 이 대통령은 “아파트 한평에 3억씩 한다는게 말이 되냐? 서울 한 채 값이면 어느 (지방)지역인가 아파트 한 동을 살 수 있다고 (하는데) 실제로 그게 맞냐”고 물었다. 그러면서 “물론 개인들이 특별한 이유 때문에 ‘200억이라도 좋아’ 그 돈 내고 사는것을 뭐라하지는 않는다”면서도 “평균적으로 그런 가격을 향해서 다 올라가면 과거 일본처럼 잃어버린 20년을 겪지 않을 수 없다. 언젠가는 (집값의) 막바지가 있지 않겠냐. 하늘끝까지 올라갈 수는 없다”고 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국형 초음속 전투기 KF-21…2026년 9월 1호기 공군 인도[이현호의 밀리터리!톡]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005923</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005923</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 07:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재외동포 요구 커지는데…우편투표 도입 제자리[법안 돋보기]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006143</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006143</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 이어 김종혁도 제명 수순에 배현진까지 윤리위…친한계 잔혹사 [이런정치]</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671503</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671503</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2026 06:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김해솔 기자] 한동훈 전 대표가 국민의힘에서 제명된 데 이어 친한(친한동훈)계가 잇따라 봉변을 겪는 모양새다. 김종혁 전 최고위원이 자동 제명 시한을 맞이한 가운데, 배현진 의원까지 당 윤리위원회에 제소되면서 친한계의 입지는 더욱 좁아지고 있다. 7일 정치권에 따르면 김 전 최고위원은 곧 국민의힘에서 제명될 전망이다. 앞서 국민의힘 윤리위는 지난달 26일 김 전 최고위원이 언론 인터뷰 등을 통해 지도부와 당원들을 모욕했다며 탈당 권유 처분을 내렸다. 국민의힘 당규에는 “탈당 권유의 징계 의결을 받은 자가 그 탈당 권유 의결 통지를 받은 날로부터 10일 이내에 탈당 신고서를 제출하지 아니할 때에는 위원회의 의결을 거치지 아니하고 지체 없이 제명 처분한다”고 돼 있다. 김 전 최고위원은 지난달 28일 관련 통지를 받은 것으로 전해졌다. 7일이 딱 열흘째가 되는 날이다. 김 전 최고위원은 효력 정지 가처분 신청 등 법적 대응을 고려 중인 것으로 알려졌다. 이에 지도부는 김 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정원오 성동구청장, 서울시장 출마 시사…“폭설 끝난 뒤 할 것”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006133</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006133</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:51:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당사에 전두환 사진 걸자”…국힘 서울시당, 고성국 징계 착수</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671635</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671635</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 21:50:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=전새날 기자] 국민의힘 서울시당은 6일 ‘전두환 전 대통령의 사진을 당사에 걸자’고 제안한 보수 유튜버 고성국씨에 대한 징계 절차에 착수했다. 서울시당 관계자는 통화에서 “고씨에 대해 앞으로 어떻게 조사할지 등의 논의 절차에 들어간 것”이라고 말했다. 고씨는 지난달 초 국민의힘에 입당했다. 그는 지난달 29일 본인의 유튜브 채널에서 “전두환, 노태우, 윤석열 전 대통령의 사진을 당사에 걸어야 한다”는 취지로 발언했다. 이에 국민의힘 의원 10명은 다음날 “품위 위반 행위”라며 징계 요구서를 제출했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 ‘韓 제명 반대 성명’ 배현진 징계 착수</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006119</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006119</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 20:02:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민의힘 서울시당, 고성국 징계 심사…배현진 윤리위 징계 착수</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206194800911</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206194800911</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:58:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        배현진 국민의힘 국회의원 [사진=유대길 기자 dbeorlf123@ajunews.com]
        
        
        
        국민의힘이 내부 진통 속에 잇따라 징계 절차에 착수했다. 서울시당은 보수 성향 유튜버 고성국 씨에 대한 징계 심사에 들어갔고, 중앙윤리위원회는 친한동훈계 배현진 국민의힘 의원에 대한 징계 절차를 시작했다.
        
        6일 정치권에 따르면 국민의힘 서울시당 윤리위원회는 이날 저녁 회의를 열고 고 씨에 대한 징계 여부를 논의했다.
        
        고 씨는 지난달 국민의힘에 입당한 뒤 자신의 유튜브 채널에서 &amp;amp;quot;전두환, 노태우, 윤석열 전 대통령까지 당사에 사진을 걸어야 한다&amp;amp;quot;고 발언해 논란을 빚었다. 현재 국민의힘 당사에는 이승만&amp;amp;middot;박정희&amp;amp;middot;김영삼 전 대통령의 사진이 걸려 있다.
        
        이에 지난달 30일 김형동&amp;amp;middot;고동진&amp;amp;middot;박정훈&amp;amp;middot;정성국&amp;amp;middot;우재준&amp;amp;middot;유용원&amp;amp;middot;안상훈&amp;amp;middot;김건&amp;amp;middot;한지아&amp;amp;middot;진종오 의원 등 10명은 고 씨의 발언이 당 윤리규칙상 품위 유지 의무를 위반했다며 서울시당 윤리위에 징계를 요청했다.
        
        같은 날 국민의힘 중앙윤리위원회도 회의를 열고 배 의원에 대한 징계 안건을 논의한 것으로 알려졌다. 윤리위는 징계 절차 개시를 의결한 후 배 의원에게 관련 사실을 통보할 예정이다.
        
        윤리위에 접수된 제소에는 배 의원이 서울시당위원장으로서 한동훈 전 대표 제명에 반대하는 서명을 주도하고 장동혁 지도부를 비판하는 입장을 시당 소속 광역&amp;amp;middot;기초의원들에게 사실상 요구했다는 내용이 담긴 것으로 알려졌다.
        
        앞서 국민의힘 서울시당 당협위원장 21명은 지난달 27일 당 지도부에 한 전 대표 징계 철회를 요청하는 성명을 냈고, 서울시의원과 시당 여성위원회 등도 내부 갈등 중단을 촉구한 바 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강훈식 &amp;amp;quot;캐나다 국방조달 장관과 잠수함 사업 조언 나눠&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206194550910</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206194550910</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 19:48:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        특사 자격으로 캐나다&amp;amp;middot;노르웨이 방문을 마친 강훈식 대통령실 비서실장이 31일 인천공항 2터미널을 통해 귀국하고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        이재명 대통령의 전략경제협력 특사로 캐나다를 방문했던 강훈식 청와대 비서실장이 스테픈 퓌어 국방조달 담당 국무장관과 잠수함 사업 수주와 관련한 심도 있는 대화를 나눴다.
        
        강훈식 실장은 6일 페이스북을 통해 &amp;amp;quot;스티븐 퓨어 국무장관을 일주일여 만에 다시 만났다&amp;amp;quot;고 밝혔다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;이번 면담은 캐나다 외교 사절을 각별히 예우하라는 대통령님의 지시에 따라 청와대 본관에서 진행됐다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;필립 라포튠 주한캐나다 대사는 본관에서의 대화 자체가 지닌 무게와 의미를 잘 안다며 감사의 뜻을 전했다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        다만 &amp;amp;quot;스티븐 퓨어 장관은 10년 이상 복무한 베테랑 전투기 조종사 출신 재선 의원으로 현재 캐나다 잠수함 도입 사업의 입찰과 선정 절차를 총괄하고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;많은 분들께서 이번 사업 결과를 기대해주시는 것을 잘 알고 있다. 그러나 결코 쉽지 않은 상황&amp;amp;quot;이라고 언급했다.
        
        아울러 &amp;amp;quot;면담을 통해 대한민국과 UAE가 바라카 원전 협력을 통해 &amp;amp;#39;형제 국가&amp;amp;#39;가 된 것처럼 이번 사업이 양국을 진정한 파트너로 묶어주는 결정적 계기가 되길 희망하는 마음을 전했다&amp;amp;quot;고 강조했다.
        
        또 &amp;amp;quot;면담 말미에는 &amp;amp;#39;팀코리아&amp;amp;#39;의 최종 제안서 작성과 프레젠테이션 시 유의해야 할 실질적인 조언들도 나눴다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;오늘 확인한 힌트들을 바탕으로 남은 절차를 철저히 준비하겠다&amp;amp;quot;고 부연했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;캐나다 잠수함 사업은 장벽이 높은 선진국 방산 시장의 빗장을 열어야 하는 도전적인 과제&amp;amp;quot;라며 &amp;amp;quot;녹록지 않은 상황이지만, 정부와 기업이 원팀으로 합심해 끝까지 최선을 다하겠다&amp;amp;quot;고 덧붙였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복 명예 홍보대사 된 金여사 &quot;한복은 K컬처의 핵심 자산&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020618555357275</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020618555357275</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:55:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령 부인 김혜경 여사가 설맞이 한복인 신년회에 참석하기 위해 서울 중구 정동1928 아트센터를 방문했다고 전은수 청와대 부대변인이 밝혔다.  김 여사는 이날 신년회 참석에 앞서 한복 나눔 장터와 한복 전시를 관람하고, 행운 명태 만들기 체험에 참여했다. 이번 체험에는 한복을 사랑하는 국내외 인플루언서 7인이 함께해 의미를 더했다.행운 명태 만들기 체험은 액운을 막고 복을 부른다는 의미를 담은 &apos;행운 명태&apos;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년간 세금 550억 투입됐는데 &quot;그게 뭐죠&quot;…의정보고서의 &apos;민낯&apos;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020567077</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020567077</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:47:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아빠도 배우자 출산 전 ‘아빠 휴가’</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006108</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006108</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:34:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조국당 인사 최고위원 지명’ 합당 문건에…與 내홍 심화</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006107</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006107</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:34:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 전략공관위원장에 ‘친문’ 황희 임명</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006106</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006106</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:33:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8일 고위당정청서 ‘새벽배송’ 논의…민주당 일각 거센 반발</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006105</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006105</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:33:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 “강남 아파트 한평에 3억, 말이 되나…정치가 해결해야”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006104</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006104</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:32:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 4월 방중 앞두고…북미 대화 숨통 틔우나</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006103</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006103</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:32:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 보내달라”…북한군 포로 2명, 러·우 포로 교환 대상서 제외</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956143</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11956143</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:30:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국 귀순 의사를 밝힌 북한군 포로 2명이 러시아와 우크라이나의 전쟁 포로 교환 대상에서 빠진 사실이 알려졌다. 6일 국회 국방위원회 소속 유용원 의원(국민의힘)에 따르면 미·러·..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대외비 문건’에 與 발칵… “先합당결론 後의견수렴 당원주권 기만”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671590</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671590</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:13:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=주소현 기자] 더불어민주당 내에서 조국혁신당과 합당 계획이 담긴 대외비 문건이 공개되면서 당내 반발이 거세지고 있다. 정청래 민주당 대표가 지명직 최고위원 배분 등 구체적인 합당 방식을 정해둔 채 의견에 나선 것 아니냐는 의구심이 퍼진 것이다. 당은 합당 절차 등에 대한 실무 검토일 뿐이라고 진화에 나섰지만, 합당 반대파는 대외비 문건을 공개와 합당 추진 중단을 요구하고 나섰다. 이언주·황명선·강득구 민주당 최고위원은 6일 국회 소통관에서 기자회견을 열고 합당 관련 대외비 문건을 공개하고 작성 경위를 밝히라고 촉구했다. 이 최고위원은 “그 자료에 왜 합당 추진의 구체적인 일정과 완료 시한, 지명직 최고위원의 배분, 심지어 탈당자와 징계자에 관한 특례조항까지 들어있는 것이냐”며 “이미 협의하고 매우 구체적인 내용까지 정해놓은 게 아니냐”고 추궁했다. 황 최고위원은 “지도부 자리는 흥정의 카드가 아니다. 공천은 협상의 전리품이 될 수 없다. 합당은 정체성, 민주성, 투명성,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 3선, 정청래에 &amp;amp;quot;당대표·최고위가 하루라도 빨리 상황 끝내야&amp;amp;quot;</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206170110836</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206170110836</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:12:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        정청래 더불어민주당 대표가 6일 국회에서 3선 의원들과의 간담회에 참석하며 박찬대 의원과 인사하고 있다. [사진=연합뉴스]
        
        
        
        더불어민주당 3선 의원들이 6일 정청래 대표를 만나 &amp;amp;quot;하루라도 빨리 이 상황을 끝내달라&amp;amp;quot;고 요청했다. 조국혁신당과의 합당 제안 이후 당 내부 문건이 공개되는 등 당내 분란이 커지자 합당 절차를 중단해달라는 의미로 풀이된다.
        
        3선 모임 대표인 소병훈 의원은 이날 오후 국회에서 정 대표와 합당 관련 간담회를 가진 후 기자들과 만나 &amp;amp;quot;(3선 의원) 다수는, 다수라기보다 거의 전부는 하루라도 빨리 이 상황을 끝내달라. 그리고 그건 당대표와 최고위에서 했으면 좋겠다는 말을 전했다&amp;amp;quot;며 이같이 밝혔다.
        
        소 의원은 &amp;amp;quot;지금 갈등의 골이 깊어지고 있고 예기치 않은, 전혀 본질과 관련 없는 문제가 툭툭 튀어나오고 있다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;최근에는 무슨 유튜브 얘기까지 나온다는 데, 하여튼 대표와 최고위가 하루 빨리 상황을 정리해달라고 요청했다&amp;amp;quot;고 말했다.
        
        이날 간담회에서는 합당을 진행함으로써 지방선거에서 얻을 장단점, 합당 시점 등에 대해 토론한 것으로 전해졌다. 소 의원은 &amp;amp;quot;합당이 좋으냐 좋지 않느냐 등 장단점에 대해 얘기했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;그리고 (합당) 시기를 지방선거 전에 해야 하느냐, 후에 해야 하느냐에 대해서도 논의했다&amp;amp;quot;고 설명했다.
        
        이어 &amp;amp;quot;지방선거 이전에 할 경우에 대해 몇 분이 말씀하셨고, 지방선거 이후에 할 경우에는 어떤 문제가 생길지도 말씀하셨다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;대표께 전달했으니 대표가 잘 판단할 것&amp;amp;quot;이라고 부연했다.
        
        정 대표의 결정 시점에 대해서는 &amp;amp;quot;(정 대표는) 초선, 중진 의원, 그리고 오늘 3선까지 만났고 재선은 아직 못 만난 상황&amp;amp;quot;이라며 &amp;amp;quot;(정 대표가) 모든 걸 듣고서 판단해보겠다는 생각을 갖고 있다. 아직은 더 들어봐야 되는 상황이 남아있다&amp;amp;quot;고 답했다.
        
        다만 이날 한 언론매체를 통해 보도된 합당 관련 &amp;amp;#39;대외비 내부 문건&amp;amp;#39;에 대해서는 깊은 얘기가 이뤄지지는 않았다고 강조했다. 소 의원은 &amp;amp;quot;당의 부서는 어떤 상황이 생기면 늘 상황 정리를 하고, 지도부에서 필요하다고 하면 (문건을) 준다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;그런 문건 중 하나가 아닌가 싶다. 그래서 (문건이 보도되게 된 건) 조금 과했다는 생각이 든다&amp;amp;quot;고 지적했다.
        
        3선 모임 간사를 맡고 있는 위성곤 의원도 &amp;amp;quot;그런 문건을 가지고 논쟁할 건 아닌 것 같다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;당은 언제나 실무적으로 어떤 상황이 발생하면 상황에 따른 보고서를 작성하고 준비하는 게 일반적&amp;amp;quot;이라고 했다.
        
        그러면서 &amp;amp;quot;과거 당직을 맡았던 의원 몇 분이 그런 말을 했다. &amp;amp;#39;무슨 일이 있으면 다 만드는 건데 오히려 만드는 걸 알면서 그게 밖으로 유출되는 게 이상하지 않느냐&amp;amp;#39;고 했다&amp;amp;quot;며 &amp;amp;quot;(문건 작성을) 지도부하고 연결시키는 것도 문제가 있다는 이야기가 나왔다&amp;amp;quot;고 전했다.
        
        민주당은 오는 8일 예정된 고위당정 회의 이후 최고위원회의를 열어 합당 관련 이야기를 마저 이어갈 방침이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김혜경 여사, 한복 명예 홍보대사…“세계인 사랑받도록 힘 모으자”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671580</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671580</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:07:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=서영상 기자] 이재명 대통령의 부인 김혜경 여사가 6일 한복 명예 홍보대사로 추대됐다. 김 여사는 이날 오후 서울 중구의 정동1928 아트센터에서 열린 ‘2026 설맞이 한복인 신년회’에서 정순훈 한복세계화재단 이사장으로부터 명예 홍보대사 추대패를 받았다. 밝은 연두색 한복 차림으로 참석한 김 여사는 “한복은 한국을 대표하는 소중한 문화유산이자 K-컬처의 핵심 자산”이라며 “평소 한복을 사랑해 온 한 사람으로서 뜻깊은 역할을 맡게 돼 매우 영광스럽다”고 말했다. 이어 참석자들에게 “묵묵히 한복을 짓고 연구해 온 여러분의 헌신과 정성이 오늘의 한복을 만들었다”며 “한복이 더 많은 세계인에게 사랑받도록 함께 힘을 모아달라”고 덧붙였다. 김 여사는 신진 한복 디자이너 6명과 별도로 차담회를 가졌으며, 행사에 앞서 인플루언서들과 함께 행운을 불러오는 명태 모양 소품을 만들기도 했다. 이날 행사에는 김영수 문화체육관광부 1차관과 한복계 원로 및 신진 디자이너, 학계 관계자, 에스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 &quot;서울아파트 한 평에 3억, 말이 되나…정치가 바로잡아야&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698111</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698111</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:56:53 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 “비정규직이 정규직보다 많이 받아야…정부 고용 시 적정임금 줄 것”</title>
      <link>https://biz.heraldcorp.com/article/10671569</link>
      <guid>https://biz.heraldcorp.com/article/10671569</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:56:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[헤럴드경제=김성훈 기자] 이재명 대통령이 6일 “우리나라는 노동자들 사이에서 임금 격차가 너무 심하다”며 대책이 필요하다고 밝혔다. 또 법정 최저임금을 올리는 것보다 각 사업장에서 적정임금을 받는 것에 무게를 두는 입장도 보였다. 이 대통령은 이날 경남 창원컨벤션센터에서 열린 ‘경남의 마음을 듣다’ 타운홀미팅에서 이 같이 말했다. 이 대통령은 “하청 계열업체의 비정규직은 (대기업 정규직의) 40%밖에 못 받고 여성은 임금이 더 적다”며 “똑같은 일을 하면 안정성이 떨어지는 (비정규직에) 보수를 많이 주는 게 형평에 맞는데, 우리나라는 정규직이 비정규직보다 더 많이 받는 것을 당연하게 여긴다”고 지적했다 이 대통령은 “쉽지 않은 문제다. 어떻게든 이를 해결해야 하는데 사실 지금 엄두가 안 난다”며 “일단 부동산 문제를 정리하고 나서 한번 (해결책을 모색해볼까) 생각 중”이라고 덧붙였다. 이 대통령은 최저임금 인상 주장에 대해 “최저임금을 올린다고 해결이 되느냐. 꼭 그렇지도 않다”며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與 &apos;합당 문건&apos; 파문…정청래 &quot;보고 못받아&quot; 친명계 &quot;사과하라&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698091</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698091</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:55:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 &quot;직 걸라&quot; 오세훈 &quot;자격 잃어&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698081</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698081</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:54:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부, 북 어민 무사송환 기여 직원들에 포상금</title>
      <link>https://www.ajunews.com/view/20260206174456890</link>
      <guid>https://www.ajunews.com/view/20260206174456890</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:52:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;amp;nbsp;
        
        
        북한 주민 4명이 2023년 10월 소형 목선을 타고 동해 북방한계선(NLL) 아래로 내려와 속초 앞바다에서 우리 어민에 의해 발견됐다. 군 당국이 소형 목선을 양양군 기사문항으로 예인하고 있는 모습. [사진=연합뉴스]
        
        
        &amp;amp;nbsp;
        
        통일부는 지난해 동&amp;amp;middot;서해로 표류해 내려온 북한 주민의 무사 송환에 기여한 최원연 과장 등 직원 13명을 &amp;amp;#39;특별성과 포상&amp;amp;#39; 대상자로 선정해 1000만원의 상금을 수여했다고 6일 전했다.
        &amp;amp;nbsp;
        이들은 북한 주민의 체류 기간 철야 교대근무를 하며 상황을 관리했다.
        &amp;amp;nbsp;
        지난해 3월 서해에서 표류 북한 주민 2명이 구조됐으며 5월에는 동해상에서 4명이 구조됐다. 북한 주민들은 신속한 귀가를 원했지만 북한 당국의 반응이 없어 이들의 국내 체류가 장기화했고 7월 9일에 해상 송환이 이뤄졌다.
        &amp;amp;nbsp;
        통일부는 또 북한 매체 노동신문을 특수자료에서 일반자료로 전환해 국민의 접근권을 확대한 직원 3명을 &amp;amp;lsquo;1월의 통일부 인물&amp;amp;rsquo;로 선정, 총 상금 500만원을 수여했다.
        &amp;amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 대북 인도적 지원 허용…정부 “새로운 진전”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006067</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006067</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:48:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 대북 인도적 지원 승인</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698481</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698481</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:46:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김민석 총리 &quot;밴스와 &apos;콜미&apos; 문자하며 소통…다양한 라인 접촉&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020698547</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020698547</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:40:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60조 ‘캐나다 잠수함’ 총괄에게 힌트 얻은 강훈식 “철저히 준비”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20006038</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20006038</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:25:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태흠지사 &quot;재정·권한 없는 대전·충남 통합은 무늬만 자치&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617243599482</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617243599482</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:24:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김태흠 충남지사가 6일 행안부 장관을 만나 &quot;실질 없는 통합은 지방자치의 외피만 남긴다&quot;며 특별시의 성패를 가를 핵심 조건을 제시했다. 김 지사는 이날 정부세종청사에서 윤호중 행정안전부 장관을 만나 대전·충남 행정통합 간담회를 갖고, 최근 민주당이 발의한 &apos;충남·대전 통합 특별법안&apos;의 문제점을 조목조목 지적했다. 김 지사는 이장우 대전시장과 함께한 자리에서 &quot;재정과 권한 이양이 대거 축소되거나 임의 규정으로 변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령군의회, 제310회 임시회 개회…주요안건10건</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616494115997</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616494115997</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:16:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>경북 고령군의회는 5일 제310회 임시회 제1차 본회의를 개회하고, 10일까지 6일간의 일정으로 임시회 운영에 들어갔다. 이날 열린 제1차 본회의에서는 2025회계연도 결산 검사 위원 선임을 비롯한 주요 안건을 상정했으며, 이후 심도 있는 논의를 거쳐 2월 10일 제2차 본회의에서 안건을 최종 처리할 예정이다.이번 임시회는 조례안 심의와 군정 주요 현안에 대한 의견 청취를 중심으로 진행되며, 군민의 생활과 직결되는 제도 개선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안재민 상주시장 출마 선언, 3대 비전과 파격적 경제 청사진 공개</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617051646487</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020617051646487</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:14:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>안재민 상주시장 출마예정자가 지난 5일 오전 기자회견을 열고 공식 출마를 선언했다. 안 예정자는 이날 회견에서 갈등 치유를 통한 시민 화합과 &apos;방문자 경제&apos;를 통한 지역 소멸 위기 극복이라는 두 가지 핵심 과제를 제시하며 상주의 대전환을 약속했다.안 예정자는 2015년 김종태 전 의원을 보좌하며 정치권에 입문한 뒤 상주 발전을 위해 헌신해 온 인물이다. 그는 출사표를 통해 &quot;지난 12년 동안 느낀 상주 발전의 최대 걸림돌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송언석 의원, 불합리한 대출 규제로 인한 무주택 서민들을 보호</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616410892623</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616410892623</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:13:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>송언석 국민의힘 원내대표(경북 김천)는 6일 청약 당첨 이후 이재명 정부의 대출 규제 강화로 인해 잔금 대출이 막히는 무주택 실수요자 피해를 방지하기 위한 「주택법 일부개정법률안」을 대표 발의했다. 현행 「주택법」은 주택의 공급·청약·분양 절차와 기준을 규정하고 있으나, 청약 당첨 이후 주택금융·대출 기준이 변경될 경우 이미 청약에 당첨된 분양 계약자를 보호하는 명확한 규정은 미비한 상황이다. 이러한 제도적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;한국판 DCD&apos; 도입될까…與 서미화, &apos;심정지 후 장기기증法&apos; 발의</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602069351i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602069351i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 17:04:36 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 대통령 &quot;최저임금 인상, 고용주 부담 너무 커…적정임금 받아야&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020696537</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020696537</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:55:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대북 인도지원 사업 17개, UN안보리서 &apos;제재 면제&apos; 승인…美 입장 변화 주목</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616211850709</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616211850709</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:21:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유엔 안전보장이사회(안보리) 대북제재위원회가 대북 인도적 지원 사업 17건에 대해 제재 면제를 승인한 것으로 6일 알려졌다. 그간 북한에 대한 제재 면제를 반대해 온 미국이 입장을 바꾼 배경에 관심이 모아진다. 외교가에 따르면 안보리 대북제재위원회는 이사국 간 만장일치로 대북 인도적 지원 사업에 대한 제재 면제를 부여한다. 그러나 지난해 상반기 이후 약 9개월 동안 총 17개 사업에 대해 제재 면제가 일체 이뤄지지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 &quot;하청·비정규 임금 격차, 지속발전 위해 짚고 넘어가야할 의제&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616131899568</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616131899568</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:13:18 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 6일 경남 창원컨벤션센터에서 열린 &apos;경남의 마음을 듣다&apos; 타운홀 미팅에서 항공·조선·건설 등 제조업 전반의 &apos;임금 양극화&apos; 문제를 &quot;반드시 한 번쯤은 짚고 넘어가야 할 국가 의제&quot;라고 밝혔다. 대기업 정규직과 하청·계열업체 비정규직 사이의 격차가 사회의 성장 잠재력을 갉아먹고 있다는 취지다. 이날 한 직업전문학교 교사는 &quot;항공업계 협력업체 청년들이 2교대(12시간 맞교대)를 해야 연봉이 4000만원이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부, &apos;北어민 무사송환&apos; 기여 직원들에 포상금 1000만원</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616035866399</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020616035866399</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:03:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>통일부는 지난해 동·서해상에 표류한 북한 어민들을 무사히 송환하는데 기여한 직원 13명에게 총 1000만원의 상금을 수여했다고 6일 밝혔다. 통일부는 이날 보도자료를 통해 전날 김남중 차관 주재로 &apos;제1회 특별성과 포상심사위원회&apos;를 열고 지난해 업무 중 &apos;특별성과 포상&apos; 대상으로 2개 팀 16명과 &apos;1월의 통일부 인물&apos; 3명을 선정했다고 밝혔다. 지난해 3월 서해상에서 북한 주민 2명, 5월 동해상에서 4명이 각각 구조됐는데 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與박홍근·한준호 &quot;합당 &apos;내부 문건&apos; 보고됐을 것…전면 중단해야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615482403626</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615482403626</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:02:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>박홍근 더불어민주당 의원이 6일 &quot;정청래 대표는 늦어도 다음 주 초까지는 지방선거 이전 합당 논의를 전면 중단하겠다는 입장을 밝혀주기를 바란다&quot;고 밝혔다. 민주당 내부 합당 관련 문건이 새로운 불씨로 작용하면서, 민주당 내 조국혁신당 합당 반발 목소리가 더 커졌다. 박 의원은 이날 오전 국회 소통관에서 열린 기자회견 직후 기자들과 만나 &quot;정 대표가 (합당을) 발표하고 나서 실무 검토를 지시했을 것이고 실무자가 (보고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 &quot;아파트 1평 3억 말이 되나…부동산 정책 저항 만만치 않아&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020695017</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020695017</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:02:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 대통령 &quot;아파트 평당 3억은 비정상…수도권 집중이 근본 원인&quot; [HK영상]</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602069467i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602069467i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 16:00:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 행정부, 대북 인도적 지원사업 제재 면제 승인</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602069262i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602069262i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:18:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 &quot;절대 기준은 민심…장동혁 대표 자격 잃었다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615062143144</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020615062143144</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 15:07:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded>오세훈 서울시장은 국민의힘 지도부가 민심과 동떨어진 행보를 하고 있다며, 장동혁 대표가 스스로 대표 자격을 잃었다고 강하게 비판했다. 6일 오 시장은 본인의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &quot;이번 지방선거는 국민의힘에 주어진 사실상의 마지막 기회&quot;라며 &quot;우리 당이 걸어가야 할 길의 절대 기준은 민심이어야 한다&quot;고 강조했다.  이어 &quot;국민은 변화를 요구하는데, 고집스럽게 수구의 길을 가면 국민의 지지를 받을 수 있겠냐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남 찾은 李대통령 &quot;국토균형발전은 생존전략, 수도권 집중 반드시 시정&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614505681532</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614505681532</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:50:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 &quot;국토균형발전은 이제 선택이 아니라 생존전략&quot;이라며 &quot;수도권 집중을 반드시 시정해야 한다&quot;고 말했다.  이 대통령은 6일 경남 창원컨벤션센터에서 열린 &apos;땅·바다·하늘을 잇는 국가 전략 거점, 경남&apos;이라는 주제로 열린 타운홀미팅 모두발언에서 이같이 밝혔다. 이 대통령의 타운홀 미팅은 경남 타운홀 미팅을 포함해 9번째다. 이 대통령은 서울 집값을 들어 일본의 전철을 밟을 수 있다는 점을 재차 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>합당 갈등 시 국회운영 차질 우려나온 민주당 간담회</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614043108827</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614043108827</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:43:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당 정청래 대표와 초선 의원 모임인 &apos;더민초&apos; 간담회 자리에서 합당을 둘러싼 갈등이 심화할 경우 제9회 전국동시지방선거 이후 국회 운영에 차질을 빚을 수 있다는 취지의 우려가 나왔다. 6일 아시아경제 취재를 종합하면 전날(5일) 정청래 대표와 초선 의원 간담회 자리에서 &quot;지방선거 때 당에서 출마하는 사람도 생기고 이런저런 이유로 의석수가 줄어드는데 지선 이전에 합당 논의가 상처로 끝나면 혁신당이 무조건적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김규하 육군총장, 美 태평양육군사령관과 화상회의</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005945</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005945</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:40:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈, ‘직 걸고 투표’ 장동혁에 “절대 기준은 민심…스스로 자격 잃어”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005940</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005940</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:32:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 &quot;절대 기준은 민심…장동혁, 자격 잃어&quot; 재차 사퇴 촉구</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020691767</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020691767</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:26:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>육군총장, 美태평양육군사령관과 화상회의…&quot;연합훈련 협력 지속&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614154564994</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020614154564994</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 14:15:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김규하 육군참모총장은 6일 계룡대에서 로널드 P. 클라크 미국 태평양육군사령관과 화상회의를 갖고 한반도 안보정세와 한미 육군 군사혁신 추진, 역내 다자간 안보협력 등 현안을 논의했다. 김 총장은 한미 연합방위태세 강화에 기여하고 있는 미국 태평양육군사령부 노력에 감사를 전하고, 첨단과학기술을 적용한 양측의 군사혁신 추진 분야에 대해 의견을 나눴다. 관련 분야 교류와 협력도 지속 확대해 나가기로 했다. 클라크 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;주가조작하면 패가망신&quot;…李대통령, 불법 시장 교란 행위 연일 경고</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613551051264</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020613551051264</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:55:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 6일 한 경제신문 기자들이 이른바 &apos;선행매매&apos;로 부당 이득을 취한 혐의로 당국의 수사를 받는 것과 관련해 &quot;주가조작 패가망신&quot;이라고 말했다. 이 대통령은 이날 자신의 엑스(X)에 관련 기사를 링크하면서 이 같은 메시지를 남겼다. 선행매매는 미공개 정보를 이용해 부당한 이득을 취하는 행위를 의미한다. 주가조작 근절 합동대응단은 해당 기자들이 소속된 경제지 본사를 압수수색했다. 이 대통령은 연일 금융시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부 &quot;유엔사와 DMZ 관리 현실화 방안 협의&quot; 공식입장 내놔</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020690457</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020690457</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:48:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당대회 분위기 띄우는 북한, 경제 성과 대대적 선전</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11955703</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11955703</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 13:42:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded>분야별 경제목표 초과달성 사례 제시 ‘지방발전 20×10’ 정책 성과도 강조제9차 당대회를 앞둔 북한이 김정은 북한 국무위원장의 경제 성과를 대대적으로 선전했다. 6일 조선중앙통신..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 “재신임 투표 요청 無...‘과하다’ 비판엔 또 다시 ‘직 걸라’”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005873</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005873</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:43:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인 전 대통령, 정책 싱크탱크 초청으로 미국 방문</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020689567</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020689567</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:38:06 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 &quot;수도권~거제 2시간대, 이순신 장군 승리한 &apos;견내량&apos;서 국토대전환 첫 삽&quot;(종합)</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020612304318514</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020612304318514</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:30:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 6일 경남 거제시에서 열린 남부내륙철도 착공식에 참석해 &quot;남부내륙철도는 대구·경북과 부산·울산·경남의 경제권을 지리적으로 연결하고 심리적으로 이어주는 든든한 철도가 될 것&quot;이라며 &quot;수도권에서 거제까지 2시간대로 연결해 곳곳을 전국 반나절 생활권으로 만들 것&quot;이라고 말했다. 이 대통령은 거제 아그네스파크에서 열린 착공식 기념사에서 남부내륙철도를 &quot;수도권 중심 성장의 한계를 극복하고 지역의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당 &quot;답정너 합당, 필망카드&quot; 공개충돌…정청래 &quot;경청할 것&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020688707</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020688707</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:15:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공직자윤리위, 1월 퇴직자 취업심사…5건 제동</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005825</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005825</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 12:00:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서부경남 숙원 ‘남부내륙철도’착공…李 “지역 성장동력 출발”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005859</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005859</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:59:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남부내륙철도 첫 삽…李대통령 &quot;수도권-거제 2시간대, 전국 반나절 생활권&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611511924942</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611511924942</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:51:20 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 &quot;남부내륙철도는 대구·경북과 부산·울산·경남의 경제권을 지리적으로 연결하고 심리적으로 이어주는 든든한 철도가 될 것&quot;이라며 &quot;나아가 수도권에서 거제까지 2시간대로 연결해 경북과 경남의 곳곳을 전국 반나절 생활권으로 만들 것&quot;이라고 말했다. 이 대통령은 6일 경남 거제시 아그네스파크에서 열린 남부내륙철도 착공식에서 기념사에서 남부내륙철도를 &quot;단순히 선로 하나를 놓는 사업이 아니라 수도권에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정청래 몰랐다지만 與 ‘합당 문건’ 충돌...“진상조사”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005856</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005856</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:48:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밀라노에 문 연 코리아하우스…올림픽 동안 K컬처 알린다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611470218025</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611470218025</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:47:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>대한체육회는 5일 오후 4시(현지시간) 이탈리아 밀라노에 위치한 &apos;빌라 네키 캄필리오&apos;에서 &apos;2026 밀라노·코르티나 동계올림픽 코리아하우스 오프닝 행사&apos;를 개최하고, 코리아하우스의 공식 운영을 시작했다고 밝혔다. 코리아하우스는 동계올림픽 현장에서 K-컬처를 알리고 K-스포츠 외교의 거점으로 활용하기 위해 정부와 민간이 힘을 합쳐 마련한 공간이다. 코리아하우스가 위치한 빌라 네키 캄필리오는 밀라노 도심에 위치한 역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;미래산업 핵심&quot; 李대통령, 오늘 경남서 타운홀 미팅</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608453785598</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608453785598</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:44:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 6일 오후 경상남도 지역 주민들과 타운홀 미팅을 개최한다. 이 대통령이 취임 후 지역에서 타운홀미팅을 여는 것은 광주, 대전, 부산, 강원, 대구, 경기 북부, 충남, 울산에 이어 이번이 9번째다. 타운홀 미팅에 앞서 이 대통령은 경남 거제시에서 열리는 &apos;남부내륙철도 착공식&apos;에도 참석해 남부내륙철도가 국토 대전환의 출발점이라는 점을 강조했다. 이날 타운홀 행사에서는 제조업이 촘촘하게 자리 잡은 지역의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형마트 &apos;새벽배송&apos; 허용 추진에 與 일각 반발…&quot;골목상권 타격&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611142026897</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020611142026897</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:21:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>당정청(더불어민주당·정부·청와대)이 쿠팡 등 온라인 플랫폼 견제 장치로 대형마트 새벽배송을 허용하는 방안을 검토 중인 것으로 알려진 가운데 소상공인연합회장 출신 오세희 민주당 의원은 6일 &quot;이 논의가 현실화한다면 골목상권과 전통시장은 회복하기 어려운 심각한 타격을 입게 된다&quot;며 반발했다. 오 의원은 이날 전국상인연합회·소상공인연합회 등과 국회 소통관에서 대형마트 온라인·새벽배송 허용 반대 기자회견을 열</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] 제1차 청년정책 관계장관회의 주재하는 김민석 총리</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602068741i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602068741i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:18:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현 &quot;美국무 공유, 통상 이행 관련 美 분위기 안 좋아&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610302146872</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610302146872</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:17:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국을 방문 중인 조현 외교부 장관은 5일(현지시간) &quot;(마코 루비오 미국 국무부 장관이) 한미 관계가 나쁜 상황에 있는 것까지는 아니지만, 통상 관련 공약 이행과 관련해 미측 내부 분위기가 좋지 않다는 상황을 솔직히 공유하겠다고 얘기했다&quot;고 말했다. 조 장관은 이날 워싱턴D.C. 주미대사관에서 한국 특파원들과 간담회를 갖고 이 같은 내용의 한미 외교장관 간 대화 내용을 전했다. 국회에서 한미 전략적 투자 관리를 위한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 &apos;재신임투표&apos; 승부수 자신있게 던지는 이유…&quot;친한계도 알고 있다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610232690140</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610232690140</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:15:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>장동혁 국민의힘 대표가 한동훈 전 대표 제명으로 촉발된 사퇴·재신임 주장에 맞서 &apos;재신임 전당원투표&apos;라는 승부수를 던졌다. 정면 돌파를 통해 리더십 위기를 극복하고, 6·3 지방선거 체제 전환에 속도를 내겠다는 포석이다. 6일 정치권에 따르면 장 대표는 전날부터 이틀째 제주특별자치도 민생 현장을 방문 중이다. 이날 오전엔 특검 수용 요구 피켓시위 현장, 제주 제2공항 주민간담회 등에 참석했다. 6·3 지방선거를 위한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 지지율 2%p↓ 58%…민주당 41%·국민의힘 25% [갤럽]</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020685697</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020685697</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:11:30 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조정훈, 사전투표 &apos;인쇄날인&apos; 원천 차단 공직선거법 대표발의</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602068707i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602068707i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:08:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;지명직 최고위원&apos;은 혁신당 몫?…與 합당 논란에 &apos;내부 문건&apos; 논란 더해져</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610282631905</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610282631905</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 11:02:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당과 조국혁신당 합당 논의를 둘러싼 논란이 증폭하는 가운데 내부 문건이 새로운 논란의 불씨로 떠올랐다. 민주당 내부의 합당 관련 내부 문건이 언론에 공개됐지만, 양당 모두 사전 합의된 바 없다고 선을 그었다. 6일 민주당 관계자는 합당의 구체적인 타임라인과 최고위원회 구성 등을 담은 내부 문건을 작성했다는 보도 내용과 관련해 &quot;(합당) 제안을 했는데 실무자로서 당연히 과거 사례 등을 취합하는 등 실무적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽규택 &quot;김경 &apos;봐주기 수사&apos; 의혹…&apos;황금PC&apos; 與후원 정황 밝혀라&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602068650i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602068650i</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:57:52 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[폴폴뉴스]李대통령 지지율 다시 50%대 후반…정청래·장동혁 지지율 하락</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610573924293</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610573924293</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:57:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령과 더불어민주당 지지율이 소폭 하락했다. 정청래 민주당 대표와 장동혁 국민의힘 대표에 대한 지지율도 내림세를 보였다. 6일 여론조사업체 갤럽이 공개한 여론조사(3~5일 전국 18세 이상 1001명을 대상으로 무선전화 인터뷰 방식으로 진행. 표본오차는 95% 신뢰수준에 ±3.1%포인트, 응답률은 12.2%)에 따르면 이 대통령이 직무 수행과 관련해 &apos;잘하고 있다&apos;는 응답은 58%로 조사됐다. 지난주 조사와 비교해 2%포인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;보수화&apos; 청년세대 공략 나선 김민석 총리 &quot;청년들 현실 직시해야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610234895754</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610234895754</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:55:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>&apos;정부 군기반장&apos;을 자청한 김민석 국무총리가 범정부 차원에서 청년정책을 직접 챙기고 나섰다. 2030세대는 진보진영에 대한 지지율이 상대적으로 낮은 세대로 꼽힌다. 김 총리는 이날 정부서울청사에서 &apos;제1차 청년정책 관계장관회의&apos;를 주재하고 &quot;여러 지표나 여론조사를 보면, 상대적으로 20대 전후 청년들의 국정에 대한 만족도가 전 세대 평균에 비해 떨어지는 게 사실&quot;이라며 &quot;그만큼 청년세대가 여러 가지 어려움을 겪고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 “李 대통령 인심 쓰길...내 집 6채와 분당아파트 바꾸자”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005824</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005824</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:50:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전두환 사진 당사에 걸자” 주장에…국힘 “수용할 이유 없어”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005821</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005821</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:47:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 “李 대통령, 분당 집 팔면 내 집도 판다”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005818</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005818</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:35:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부, 군사사료 모아 ‘고문헌 해제집’ 발간</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005817</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005817</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:35:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 지지율 58%...정부·여당 지지율 동반 하락 [한국갤럽]</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005813</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005813</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:32:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내달부터 &apos;불법사금융 대포계좌&apos; 즉시 막힌다…&quot;정부 이기는 범죄세력 없다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609132100605</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609132100605</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:31:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정부가 내달부터 불법사금융에 악용된 이른바 &apos;대포 계좌&apos;의 거래를 정지시킨다. 불법사금융 세력이 계좌에서 현금을 인출해 은닉하는 행위를 막기 위한 조치다. 아울러 불법사금융 피해자가 &apos;1회 신고&apos;만으로 관련 구제 서비스를 받도록 하는 &apos;원스톱 지원체계&apos;를 출범한다. 저신용 취약계층이 금리가 지나치게 높은 불법사금융에 내몰리지 않도록 5~6%대 저금리 정책서민금융 공급을 늘리기로 했다. 윤창렬 국무조정실장은 6일 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송언석 &quot;李대통령, SNS 중단하고 10·15 대출규제 철회해야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610155713550</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020610155713550</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:17:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>송언석 국민의힘 원내대표는 이재명 대통령의 부동산 정책에 대해 수요 억제를 이유로 세금부터 손댈 것이 아니라 대출 규제를 완화해야 한다고 비판했다. 청약 당첨 이후 대출 제도가 불리하게 변경되더라도 당첨자가 불이익을 받지 않도록 하는 주택법 개정안 발의도 예고했다. 송 원내대표는 6일 오전 국회에서 열린 원내대책회의에서 &quot;이재명 대통령이 부동산 시장에 협박에 가까운 압박을 가하고, 극단적 표현까지 동원해 국민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쿠팡 잡겠다고 초가삼간 다 태워”…대형마트 새벽배송 허용, 與 내부 반발 확산</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005797</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005797</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 10:12:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YS 아들 김현철 &quot;군사정권 후예 자처하는 국힘, 아버지 사진 내려라&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609454555831</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609454555831</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:54:14 GMT</pubDate>
      <content:encoded>고(故) 김영삼 전 대통령의 아들 김현철 김영삼대통령기념재단 이사장이 국민의힘 지도부가 아버지를 모욕하고 있다며 당사에 걸린 김 전 대통령의 사진을 내려달라고 요구했다. 6일 김 이사장은 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &quot;장동혁 국민의힘 지도부는 전두환 사진걸라는 극우 유튜버의 주문에 무응답으로 호응하고 있다&quot;며 &quot;(국민의힘 당사에 걸려있는) 김영삼 대통령의 사진을 당장 내려주기를 바란다&quot;고 말했다. 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송언석 “李대통령 한가한 SNS 놀이 중단하고 10·15 대책부터 철회해야”</title>
      <link>https://www.sedaily.com/article/20005779</link>
      <guid>https://www.sedaily.com/article/20005779</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:48:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구글, 정부에 지도반출 보완서류 제출…최종 결정 수개월 걸릴듯</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609082270055</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020609082270055</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:35:23 GMT</pubDate>
      <content:encoded>구글이 우리 정부에 고정밀 지도 국외 반출을 위한 추가 서류를 제출했다. 정부는 구글 측이 보완한 서류를 검토한 뒤 최종 반출 여부를 결정할 예정인데, 따로 시한은 정해놓지 않았다. 6일 IT 업계에 따르면 구글은 전날 밤 11시께 국토교통부에 고정밀 지도 반출과 관련된 보완 서류를 이메일로 제출했다. 앞서 고정밀 지도의 해외 반출 여부를 판단하는 국토교통부 국토지리정보원 측량성과 국외반출 협의체는 지난해 11월 반출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현 &quot;한국, 투자법안 고의 지연 아냐&quot;…관세 우려 진화</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020681737</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020681737</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:20:54 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 韓고위관계자 “며칠내 北관련 진전 있을 것…북미대화까진 아냐”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11955358</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11955358</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:04:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국 정부 고위 관계자가 대북 현안과 관련해 “며칠내로 어떤 새로운 진전 사항이 있을 것 같다”고 밝혔다. 이 관계자는 5일(현지시간) 미국 워싱턴DC에서 한국 특파원단과 만난 자..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 韓고위관계자 &quot;며칠내 北관련 진전 있을 것…북미대화까진 아냐&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020681607</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020681607</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:01:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 韓고위관계자 &quot;쿠팡 美하원청문회, 로비에 의한 것으로 알아&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020681537</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020681537</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 09:00:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 조현 &quot;美국무, &apos;통상공약 이행 관련 美 분위기 좋지 않다&apos;고 해&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020681437</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020681437</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:57:32 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 외교장관 &quot;美국무에 韓이 법안 처리 고의 지연 아니라고 설명&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020681387</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020681387</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:56:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주·혁신 합당 대외비 문건 공개</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020680227</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020680227</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:34:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 설 맞아 한복 문화 확산 캠페인 ‘새해를 입다’ 개최</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608265762213</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608265762213</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:26:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부는 한국공예·디자인문화진흥원과 함께 6일부터 8일까지 서울 중구 정동1928 아트센터에서 한복 문화 확산 캠페인 &apos;새해를 입다&apos;를 개최한다고 밝혔다. 이번 캠페인은 민족 최대 명절인 설을 맞아 우리 고유의 의복인 한복의 가치를 되새기고, 일상 속에서 한복을 즐기는 문화를 널리 알리기 위해 마련됐다. 행사 기간 정동1928 아트센터 1층에서는 &apos;설빔 마련&apos;의 즐거움을 직접 체험할 수 있는 다양한 프로그램이 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강훈식 비서실장, &apos;캐나다 잠수함 사업 주도&apos; 국방조달장관 면담</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608081980880</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608081980880</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:08:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>강훈식 대통령 비서실장이 6일 방한 중인 스티븐 퓨어 캐나다 국방조달 특임장관과 면담한다. 지난달 28일 전략경제협력 대통령 특사 자격으로 60조원 규모 &apos;캐나다 초계 잠수함 도입 사업(CPSP)&apos; 수주를 목표로 캐나다를 방문해 퓨어 장관을 만난 이후 9일 다시 대면하는 것이다.  청와대는 강 실장의 이런 일정을 공개하면서 &quot;캐나다 잠수함 사업은 국가 간 수주 경쟁이 진행되고 있는 상황&quot;이라며 &quot;추측에 기반을 두거나 사실과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인사]문화체육관광부</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608032953469</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020608032953469</guid>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:03:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>◆실장급▲문화예술정책실장 정향미▲관광정책실장 강정원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정청래, 합당 반대 초선 설득 나섰지만…&quot;찬성 극소수&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020519371511023</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020519371511023</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:37:15 GMT</pubDate>
      <content:encoded>정청래 더불어민주당 대표가 5일 당내 초선 의원들을 만나 조국혁신당과의 합당 필요성을 설명하며 설득에 나섰지만, 초선들 사이에서는 &quot;지금은 합당을 멈춰야 한다&quot;는 반대 의견이 우세한 것으로 확인됐다. 정 대표는 이날 국회에서 초선 의원 모임인 &apos;더민초&apos;와 간담회를 열고 합당 제안 과정에서 불거진 당내 반발을 수습하는 데 주력했다. 그는 모두발언에서 &quot;합당을 긴급 제안 형태로 하다 보니 당혹스럽고 우려스럽다는 말씀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오세훈 &quot;직 걸고 요구하라니…장동혁, 참 실망스럽다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020519223703395</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020519223703395</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 19:22:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>오세훈 서울시장은 5일 당 노선 변화를 요구하는 인사들에게 정치적 책임을 지라며 &apos;직을 걸라&apos;고 한 장동혁 국민의힘 대표를 향해 &quot;참 실망스럽다&quot;고 밝혔다. 당 지도부의 대응 방식이 공인으로서 적절하지 않다는 점을 공개적으로 문제 삼은 것이다. 오 시장은 이날 국회 의원회관에서 열린 &apos;시내버스 필수공익사업 지정 토론회&apos;를 마친 뒤 기자들과 만나 &quot;윤석열 전 대통령과 절연하고, 계엄과 절연해야 지방선거를 승리로 이끌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>합참의장 “적 군사분계선 침범시 단호히 대응하라”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11954716</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11954716</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:39:40 GMT</pubDate>
      <content:encoded>진영승 합참의장은 5일 최전방 전선을 관할하는 육군 지상작전사령부를 방문해 군사대비태세를 점검하고, 주요 지휘관들과 북한군의 군사분계선(MDL) 근접 활동에 대한 대응 방안과 미래..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령, 2차 종합특검에 &apos;조국당 추천&apos; 권창영 변호사</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020518050412666</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020518050412666</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:05:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 2차 종합 특별검사로 법무법인 지평의 권창영 변호사를 임명했다. 권 변호사는 3대 특검(내란·김건희·순직해병) 과정에서 나온 추가 의혹을 수사하게 된다. 청와대 대변인실은 5일 언론 공지를 통해 이같이 밝혔다. 이 대통령의 특검 임명은 &apos;윤석열·김건희에 의한 내란·외환 및 국정농단 행위의 진상규명을 위한 특별검사 임명 등에 관한 법률&apos;에 따른 조치다. 권 변호사는 서울대 물리학과를 졸업하고 28기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 &quot;공권력 총동원 고물가 시정하라&quot;…독과점 정조준</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571751</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571751</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 18:00:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 중수청 구조 일원화 가닥…공소청엔 보완수사 요구권만</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571741</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571741</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:59:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반격 나선 장동혁 &quot;사퇴 요구하려면 직 걸어라&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571761</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571761</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:59:24 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美, 中 핵심광물 퇴출 &apos;무역블록&apos; 추진…韓 &quot;참여 신중히 검토&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571781</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571781</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:58:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연금 개혁 &apos;공회전&apos;…자문위도 의견 대립</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571771</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571771</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:57:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>禹 &quot;설 전후가 국민투표법 개정 시한&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571791</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571791</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:57:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형마트도 새벽배송 허용 추진</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020571991</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020571991</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:48:55 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 李대통령, 2차 종합 특검에 권창영 변호사…혁신당 추천</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/2026020572647</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/2026020572647</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:47:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보]李대통령, 2차 종합특검에 조국당 추천 권창영 변호사 임명</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020517450780140</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020517450780140</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:45:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[속보]李대통령, 2차 종합특검에 조국당 추천 권창영 변호사 임명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金 총리 &quot;나는 군기반장…&apos;서울대 10개 만들기&apos; 집중 점검할 것&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602056968i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602056968i</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:44:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토] &apos;정치검찰 규탄&apos; 구호 외치는 민주당</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602057112i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602057112i</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:23:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 지방선거 후보 요건은 &apos;지방경제 살릴 능력&apos;…&quot;빽은 안 통할 것&quot;</title>
      <link>https://www.hankyung.com/article/202602057014i</link>
      <guid>https://www.hankyung.com/article/202602057014i</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:20:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임달희 공주시장 출마예정자, &apos;체류형 관광도시 공주&apos; 정책 청사진 공개</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020517143487519</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020517143487519</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:14:33 GMT</pubDate>
      <content:encoded>임달희  충남 공주시장 출마예정자는 5일 공주시청 브리핑룸에서 기자회견을 열고 민주당 당내 경쟁자인 김정섭 후보의 &apos;공주학사&apos; 공약을 공개 비판하는 한편, 공주시를 체류형 관광·경제도시로 전환하는 정책 구상을 발표했다.  임 시장출마예정자는 &quot;기숙사와 사무소, 상업시설을 한데 묶은 학사는 아이들이 공부하는 공간이 아니라 기능을 섞어 놓은 구조&quot;라며 &quot;공주 아이들을 위한 공주학사는 따로 있어야 한다&quot;고 밝혔다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독과점 고물가에 李대통령 &quot;가격조정 명령제도 검토&quot;…소비자 피해구제 개선 논의</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020517123175781</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020517123175781</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:12:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 5일 청와대에서 수석·보좌관 회의를 주재하고 불법 스팸 방지와 전세사기 예방, 소비자 집단 피해구제 소송제도 개선, 아침·야간 돌봄서비스 확대 등 &apos;국민 체감 정책&apos;을 집중 점검하고 필요할 경우 시행령을 통해 속도감 있게 추진하는 방안도 검토하라고 지시했다. 또한 기업들이 지방 투자를 활발하게 할 수 있도록 파격적인 인센티브 체계를 신속하게 마련해야 한다고 강조하는 한편 &apos;담합&apos;을 불안정한 장바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>靑 &quot;룰라 브라질 대통령, 방한 일정 조율 중&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020516390355003</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020516390355003</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:39:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>청와대가 루이스 이나시우 룰라 다 시우바 브라질 대통령의 방한 일정을 조율하고 있다고 5일 밝혔다.  이재명 대통령은 지난해 11월 남아프리카공화국에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의를 계기로 성사된 정상회의에서 룰라 대통령에 초청의 뜻을 전했고 룰라 대통령은 이를 수락했다. 이에 양국은 방한 일정을 두고 실무 차원의 조율을 진행하고 있다. 청와대는 &quot;(일정은) 확정되는 대로 양측 간 합의 하에 발표될 예정&quot;이라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>묘비 훼손 조작 사진에 &apos;화들짝&apos;…이해찬 묘소에 CCTV 설치 나선 민주당</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515081894033</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515081894033</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:26:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이해찬 전 국무총리의 묘역이 훼손됐다는 사진이 온라인상에 퍼졌으나, 이는 인공지능(AI)을 활용한 합성 이미지로 밝혀졌다. 더불어민주당은 가짜뉴스로부터 고인의 명예를 보호하기 위해 묘역 주변에 폐쇄회로(CC) TV를 설치하며 대응에 나섰다.  5일 더불어민주당 최민희 의원은 자신의 사회관계망서비스(SNS)를 통해 &quot;이해찬 대표 묘역에 CCTV를 설치 중&quot;이라는 글과 함께, 세종시 산울동 은하수공원에 설치 작업이 진행 중인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;누가 누굴더러 &apos;숙주&apos;&quot;…조국혁신당, 당적 7번 바꾼 이언주 맹비난</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020516104907177</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020516104907177</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:10:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>합당을 둘러싼 더불어민주당과 조국혁신당 간 신경전이 원색적인 비난전으로 확산되고 있다. 이언주 민주당 최고위원이 혁신당과 합당할 시 민주당이 &apos;숙주&apos;가 될 수 있다며 반대하자 혁신당은 일제히 이 최고위원의 &apos;잦은 당적 변경 이력&apos;을 열거하며 맞불을 놨다.정춘생 혁신당 의원은 5일 자신의 사회관계망서비스(SNS)에서 이언주 최고위원을 겨냥해 &quot;2012년 정치를 시작할 때부터 숙주 정치를 하지 않았느냐&quot;며 &quot;조국 대표와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>金총리 &quot;색동원 성폭력 사건, 충격…유관기관 상응 책임져야&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020516034175713</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020516034175713</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 16:03:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김민석 국무총리는 5일 인천 강화도의 중증장애인 거주시설 &apos;색동원&apos;에서 불거진 성폭력 의혹 사건과 관련해 &quot;이러한 상황이 발생한 지 거의 10여년이 지났다고 추정되고 있는데, 그 기간 관련한 어떤 기관도 작동하지 않았다는 것이 참 충격적&quot;이라며 &quot;응당 했어야 할 점검과 주의의 의무를 다하지 못한 기관들은 그에 상응하는 책임을 지는 것이 필요하다&quot;고 말했다. 김 총리는 이날 오후 정부서울청사에서 &apos;색동원 사건 범정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘, 지방선거 경선 당심 50%·민심 50% 유지키로</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515563730672</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515563730672</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:56:37 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘이 오는 6·3 지방선거 후보자 경선 과정에서 적용할 당원투표·여론조사 비중을 50대 50으로 유지키로 했다.  정점식 국민의힘 정강·정책 및 당헌·당규개정특별위원장은 5일 오후 국회에서 기자간담회를 열고 &quot;경선 규칙을 개정하지 않고 기존 당헌·당규 대로 당원투표 50%, 일반 여론조사 50%를 그대로 유지하는 것으로 결정했다&quot;고 밝혔다. 앞서 당 지방선거기획단에서는 당원투표 반영비율을 70%로 올리는 안(案)을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, 공소청에 보완수사요구권만 허용키로...중수청 일원화</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515560521054</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515560521054</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:56:05 GMT</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 공소청에 보완수사권이 아닌 보완수사요구권을 부여하고 중대범죄수사청(중수청) 직제는 일원화하는 방향으로 당론을 정했다. 예외적인 보완수사권이 필요하다는 이재명 대통령과 법무부와는 다른 의견이다. 당은 이같은 의견을 이번주 중 정부에 전달할 방침이다. 민주당은 5일 중대범죄수사청(중수청)·공소청 설치법을 논의하기 위해 열린 정책 의원총회에서 이같이 정했다고 밝혔다. 김한규 원내정책수석부대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李 &quot;기업 지방 투자에 파격적 인센티브…행정 전반서 지역 우대&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515050471782</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515050471782</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:05:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 5일 &quot;기업들의 지방 투자를 대대적으로 활성화할 수 있도록 파격적인 인센티브 체계를 마련해서 신속하게 추진해주면 좋겠다&quot;고 지시했다. 이 대통령은 이날 오후 청와대에서 수석보좌관회의를 주재하고 &quot;망국적인 부동산 문제의 근본적 해결도 수도권 일극 체제 타파에 달려있다&quot;며 이같이 밝혔다. 이 대통령은 &quot;지방 주도 성장으로의 대전환을 위해서는 무엇보다 재정, 세제, 금융, 조달 등 국가 행정 전반에 걸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회 정무위, 김병주 MBK회장 등 국감 증인 고발 놓고 여야 공방</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515000342140</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020515000342140</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 15:00:02 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국회 정무위원회 새해 첫 전체회의가 시작 20여분 만에 파행됐다. 범여권 정무위원들이 최근 김병주 MBK파트너스 회장, 김형석 독립기념관장을 비롯한 국정감사 증인을 국회증언감정법 위반(위증)으로 검찰에 고발한 것을 야당 위원들이 문제 삼으면서다.  정무위 야당 간사인 강민국 국민의힘 의원은 5일 서울 여의도 국회 본관에서 열린 정무위 전체회의 개의 직후 의사진행발언을 통해 &quot;일언반구도 없던 이번 고발은 정무위 운영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 대통령 &quot;독과점으로 고물가 강요…공권력 총동원해 시정&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514442348073</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514442348073</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:44:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 5일 불안정한 장바구니 물가의 원인으로 &apos;담합&apos;을 꼽고 &quot;독과점으로 국민에게 고물가를 강요한다&quot;고 질타했다. 그러면서 &quot;국가 공권력을 총동원해 반드시 시정하길 바란다&quot;고 지시했다. 이 대통령은 이날 오후 청와대에서 수석보좌관회의를 주재하고 &quot;물가가 여전히 문제&quot;라며 이같이 말했다. 이 대통령은 &quot;소비자물가가 5개월 만에 최저치인 2%가 됐다고 한다. 5개월 만에 가장 낮다&quot;면서도 &quot;쌀값을 포함한 먹거리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국혁신당 &quot;민주당 예비후보 등록자 지선 공천 배제&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514384311062</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514384311062</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:38:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>조국혁신당이 더불어민주당을 비롯한 다른 정당 예비후보로 등록한 이력이 있는 자의 공천을 배제하는 등 &apos;6·3 지방선거 12대 부적격 기준&apos;을 공개했다. 김형연 혁신당 공직후보자검증위원장은 5일 국회 소통관에서 기자회견을 열고 &quot;후보자 부적격 기준은 지방선거기획단에서 마련한 초안을 토대로 검증위원회에서 최종 보완·의결하여 마련한 것&quot;이라고 했다. 혁신당은 이번 지방선거 공천에서 &apos;혁신당 DNA&apos;를 강조할 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 &quot;당대표 사퇴, 전당원투표로 결정…누구든 정치생명 걸고 요구를&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514325081446</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514325081446</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:32:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>장동혁 국민의힘 대표는 3일 한동훈 전 대표 제명을 둘러싸고 한동훈계·소장파 모임 일각에서 제기되는 당 대표직 사퇴·재신임 요구와 관련해 &quot;누구라도 내일까지 자신의 정치적 생명을 걸고 내게 사퇴나 재신임을 요구한다면 곧바로 전 당원 투표를 실시할 것&quot;이라면서 &quot;(전 당원 투표에서) 당원들이 사퇴하라고 하거나 재신임받지 못하면 당 대표직을 내려놓고 국회의원직도 사퇴할 것&quot;이라고 말했다.  장 대표는 이날 오후 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령 &quot;국가연구자 제도 도입·대체복무 확대 검토&quot; (종합)</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514305769991</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514305769991</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:30:57 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 5일 청와대에서 미래 과학 인재들을 만나 &quot;앞으로는 국가장학제도 뿐만 아니라 국가연구자 제도까지 도입하겠다&quot;고 밝혔다. 그러면서 &quot;평생을 과학기술에 종사하면서도 자랑스럽게 명예스럽게 살아갈 수 있는 길을 열어보려고 한다&quot;고 강조했다. 또 과학기술 인재를 대상으로 대체복무 확대를 검토하고, 군 복무기간이 또 하나의 기회가 될 수 있도록 군 체제를 개편하겠다는 구상도 내놨다.  이 대통령은 청와대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김태흠지사 여·야 지도부에&quot;재정·권한 없는 통합은 없다&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514203488225</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514203488225</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:20:34 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김태흠 충남도지사가 대전·충남 행정통합의 전제 조건으로 &apos;재정과 권한의 과감한 이양&apos;을 못 박으며 여의도 정치권을 정면으로 압박하고 나섰다.  또 통합의 외형만 남긴 특별법에는 동의할 수 없다는 점을 분명히 했다. 김 지사는 5일 국회를 방문해 여야 지도부와 상임위원장을 잇따라 만나 대전·충남 행정통합 특별법안의 전면 보완을 요구했다.  그는 수도권으로 인적·물적 자원이 집중되며 지방이 인구 소멸 위기에 직면해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구미시의회, 제293회 임시회 폐회중 산업건설위원회 비교견학 실시</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514034479031</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514034479031</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:17:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>경북 구미시의회 산업건설위원회는 제293회 구미시의회 임시회 폐회 중 3일부터 4일까지 1박 2일간 충북 청주, 전북 전주, 대전 대덕구를 방문하여 비교 견학을 실시했다. 이번 비교 견학은 폐산업시설을 활용한 복합문화공간 재생 사례와 도시재생 거점시설의 운영 현황을 직접 확인하고, 이를 바탕으로 구미시 재생에 필요한 정책 발굴과 적용 방안을 모색하기 위해 추진됐다.첫날, 산업건설위원회 위원들은 충청북도 청주의 문화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與강득구 &quot;지선 후 조국혁신당·소나무당 합쳐야 진짜 합당&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514003957554</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020514003957554</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 14:00:38 GMT</pubDate>
      <content:encoded>강득구 더불어민주당 최고위원이 5일 &quot;지방선거 이후 조국혁신당은 물론 소나무당까지 포함하는 민주 진영의 진짜 합당, 대통합 합당을 원점에서 논의해야 한다&quot;고 밝혔다. 강 최고위원은 이날 오후 서울 여의도 국회 소통관에서 기자회견을 열고 &quot;합당이 아니면 지방선거 승리가 불가능한 상황인가. 오히려 합당 문제가 제기된 후 당 안팎의 걱정만 커졌다&quot;며 &quot;선거는 결국 중도 확장에서 결정되는데 중도층이 고개를 젓고 있다&quot;고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감사원, 2026 연간감사계획 공개…&quot;국민체감 변화에 역점&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020506435252553</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020506435252553</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:53:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>감사원이 올해 연간 감사계획을 공개하고 과거의 지적·적발 중심 감사에서 벗어나 국민이 체감하는 제도 개선과 공직사회 활력 제고에 감사역량을 집중하겠다고 밝혔다. 감사원은 5일 감사위원회 의결을 거쳐 &apos;2026년도 연간감사계획&apos;을 확정해 공개했다. 감사원은 올해 감사운영 방향으로 ▲국민체감형 감사활동 중심 ▲혁신 성장을 이끄는 적극적 공직문화 조성 ▲재정 효율성 제고와 국민·기업 동반 성장 토대 마련 ▲기관정기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, 美 주도 핵심광물 블록 &apos;포지이니셔티브&apos; 의장국 맡아</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511040827166</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511040827166</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:42:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국이 미국 주도의 핵심광물 무역블록인 &apos;지전략적 자원협력 포럼(FORGE·포지 이니셔티브)&apos; 의장국을 맡게 됐다. 기간은 오는 6월까지다. 5일 외교부에 따르면 조현 외교부 장관은 4일(현지시각) 미국 워싱턴D.C.에서 개최된 핵심광물 장관급회의에서 &quot;의장국으로서 회원국 간 협력 확대와 실질 협력 사업 발굴을 적극 추진하겠다&quot;고 밝혔다. 이번 핵심광물 장관급회의는  미 국무부가 처음으로 개최한 것으로, 주요 7개국(G7)을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁, 영수회담 거듭 요청…홍익표 &quot;대통령께 전달&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020513323112784</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020513323112784</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 13:32:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>장동혁 국민의힘 대표가 5일 홍익표 청와대 정무수석과 만나 영수회담을 거듭 요청했다. 행정 통합 이슈와 관련해서는 국회 차원의 특별위원회 설치를 제안했다. 홍 수석은 해당 내용을 대통령에게 전달하겠다고 했다.  장 대표는 이날 서울 여의 국회 본관에서 홍 수석과 접견해 &quot;지금이라도 제1야당 대표와 대통령이 한자리에서 머리를 맞대고 국정 전반을 논의할 자리가 마련될 수 있었으면 좋겠다&quot;고 말했다. 또 &quot;여·야·정이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;법적 테두리 밖 가상자산 범죄…제도적 기반 마련 시급&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511470718900</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511470718900</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:47:07 GMT</pubDate>
      <content:encoded>가상자산을 이용한 금융 범죄가 고도화되면서 스테이블코인을 외국환거래법 체계에 편입하고, 모니터링을 실질화해야 한다는 목소리가 커지고 있다.  정영기 김앤장 변호사는 5일 &apos;초국가범죄와 가상자산 국회 정책 세미나&apos;에서 &quot;법원은 &apos;실질&apos;을 기준으로 기존 법리를 적극적으로 해석해 대응하고 있으나 명확한 규정 부재의 한계에 직면했다&quot;며 &quot;사후적 대응을 넘어 불법 외환 거래를 미연에 방지하기 위한 제도적 기반 마련이 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조현, 美에너지 장관 &quot;핵잠·재처리 등 조속한 실무협의 추진&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510073399005</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510073399005</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:42:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>미국을 방문 중인 조현 외교부 장관은 4일(현지시간) 워싱턴D.C.에서 크리스 라이트 미국 에너지부 장관을 만나 한미 정상회담 공동설명자료에 담긴 핵추진잠수함, 농축·재처리 분야의 조속한 실무 협의를 추진하기로 했다. 양국 장관은 구체적 진전을 조속히 만들어 나갈 필요성에 대해 공감대를 재확인했다고 외교부는 강조했다. 관세 재인상 문제를 놓고 한미 통상당국 간 협의가 난항 국면인 가운데, 조 장관은 안보 분야 합의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우 의장 &quot;국민투표법 개정·개헌, 남은 임기 역점 과제&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020509364392929</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020509364392929</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:27:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>우원식 국회의장은 5일 &quot;국민투표법 개정과 개헌을 남은 임기 동안 역점을 둘 중점과제 중 하나로 삼겠다&quot;고 밝혔다. 우 의장은 이날 오전 국회 사랑재에서 신년 기자회견을 열고 &quot;설 전후를 지방선거 동시투표를 위한 국민투표법 개정 시한으로 보고 마지막까지 최선을 다해 설득해볼 작정&quot;이라며 이같이 말했다. 우 의장은 &quot;최근 대통령 신임정무수석과 여당 원내대표가 모두 지방선거 원포인트 개헌을 이야기했고, 조국혁신당도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무너진 &apos;홀드백&apos;에 시드는 한국영화…국회서 해법 찾는다</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511245865720</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511245865720</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:24:58 GMT</pubDate>
      <content:encoded>한국영화 산업의 선순환 구조를 복원하기 위해 &apos;홀드백(극장 개봉작의 VOD·OTT 송출 유예 기간)&apos; 제도 도입을 논의하는 자리가 국회에 마련된다. 임오경 더불어민주당 의원은 6일 오전 10시 서울 여의도 국회의원회관 제2소회의실에서 한국영화관산업협회와 한국케이블TV방송협회 주관 &apos;한국영화 산업의 선순환 구조 복원을 위한 홀드백 정책 토론회&apos;를 개최한다고 5일 밝혔다. 국내 영화 산업은 팬데믹(세계적 대유행) 이후 홀드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박원석 &quot;전한길, 이석기보다 훨씬 더 위험&quot;[시사쇼]</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511135486885</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511135486885</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:23:41 GMT</pubDate>
      <content:encoded>■ 방송 : 아시아경제 &apos;소종섭의 시사쇼&apos;(월~금·오후 4~5시)■ 진행 : 소종섭 정치스페셜리스트  ■ 연출 :  박수민 PD■ 출연 : 박원석 전 국회의원(2월4일)※ 기사 내용을 인용할 때는 반드시 &apos;소종섭의 시사쇼&apos;를 명기해 주시기 바랍니다. 소종섭 : 여러분 안녕하십니까. 소종섭의 시사쇼 시작하겠습니다. 오늘은 박원석 전 의원과 함께 여러 가지 이슈들 짚어보도록 하겠습니다. 박원석 : 네, 안녕하십니까. 소종섭 : 오늘 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장동혁 &quot;선거 승리위해 힘 모을 때&quot; 당협위원장 교체 않기로</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510352590714</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510352590714</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:15:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>장동혁 국민의힘 대표가 일부 당협위원장 교체를 진행하지 않기로 했다. 한동훈 전 대표 제명사건 여파로 당이 내홍에 빠진 가운데 나온 결정이다. 장 대표는 &quot;6·3 지방선거 승리를 위해 모두 힘을 모아야 할 때&quot;라고 말했다. 정희용 국민의힘 사무총장은 5일 최고위원회의 직후 취재진과 만나 &quot;장 대표는 지방선거를 앞두고 당협위원장을 교체하면 해당 지역에서 선거를 치르기 매우 어려울 수 있다고 보고 (교체 권고 대상) 37명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, &quot;보완수사권·합당 이견&quot;…감정의 골 깊어지나</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510222210547</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510222210547</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:11:42 GMT</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당은 5일 검찰개혁과 합당 제안과 관련해 각각 정책 의원총회와 초선의원 간담회에서 내부 논의를 이어간다. 두 의제 모두 당내 의원 간 견해차가 큰 사안이라 민주당 내부 감정의 골이 깊어질 수 있다는 우려가 나온다. 이날 오후 열리는 정책 의총에서는 보완수사권이 화두가 될 전망이다. 앞서 당은 정부가 입법예고한 중대범죄수사청(중수청)·공소청 설치 법안과 관련해 크게 ▲중수청 수사관 직제를 &apos;수사사법관&apos;과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 &quot;전한길과 공개토론 할 것…부정선거론 종식&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511014612884</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511014612884</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:01:45 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이준석 개혁신당 대표는 5일 강사 출신 유튜버인 전한길(본명 전유관)씨와 부정선거를 둔 공개토론을 예고하고 나섰다. 이 대표는 &quot;부정선거론자들의 추태를 한 번에 종식시키는 자리를 만들겠다&quot;고 말했다. 이 대표는 이날 오전 국회에서 열린 최고위원회의에 참석해 &quot;조속한 시일 내에 전씨와의 공개 토론회를 갖겠다&quot;면서 이같이 밝혔다. 앞서 이 대표는 극우 보수세력 일각의 부정선거론에 대해 공개토론을 제안한 바 있다.  그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부, 前드론사령관·계엄부사령관 등 장성 4명 징계위</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511000086941</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020511000086941</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:59:59 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국방부는 김용대 전 드론작전사령관(소장) 등 12·3 비상계엄 관여 의혹을 받는 장성 4명에 대해 5일 징계위원회를 개최한다고 밝혔다.       김 전 사령관과 이승오 전 합참 작전본부장(중장), 정진팔 전 합참 차장(중장), 원천희 전 국방정보본부장(중장) 등이다. 김 전 사령관은 윤석열 전 대통령, 김용현 전 국방부 장관의 지시에 따라 2024년 10월 무렵 &apos;평양 무인기&apos; 투입 작전을 실행한 인물로, 직권남용과 허위공문서 작성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극한대치 속 법안처리 손잡은 여야…9일 대미투자특위 출범</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020508322410223</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020508322410223</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:59:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>여야가 대치 상황에서도 &apos;대미투자특별법 처리를 위한 특별위원회&apos;를 구성하기로 뜻을 모았다. 미국 행정부가 우리 국회의 관련 법안 처리 지연을 문제 삼아 &apos;25% 관세&apos;를 관보에 게재하는 절차에 돌입하자 황급히 법안 처리 절차를 서두르기로 한 셈이다. 한병도 더불어민주당 원내대표와 송언석 국민의힘 원내대표는 4일 오후 국회에서 회동하고 이같이 합의했다. 특위 구성을 위한 결의안은 오는 9일 본회의에서 의결 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>李대통령, 미래과학자와의 대화…&quot;국가연구자 제도 도입&quot;</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020509062637806</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020509062637806</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:58:19 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 5일 청와대에서 미래 과학 인재들을 만나 &quot;앞으로는 국가장학제도 뿐만 아니라 국가연구자 (장학) 제도까지 도입하겠다&quot;고 밝혔다. 그러면서 &quot;평생을 과학기술에 종사하면서도 자랑스럽게 명예스럽게 살아갈 수 있는 길을 열어보려고 한다&quot;고 강조했다. 이 대통령은 청와대 영빈관에서 &apos;미래과학자와의 대화&apos;를 주재하고 이같이 밝혔다. 이 대통령은 &quot;과학기술은 나라의 국가 역량 그 자체라고 할 수 있다&quot;며 &quot;역사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칠곡군의회 김태희 의원, 칠곡군 출자·출연 기관 재정 책임성 및 투명성 강화 마련</title>
      <link>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510353496875</link>
      <guid>https://www.asiae.co.kr/article/2026020510353496875</guid>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:42:44 GMT</pubDate>
      <content:encoded>경북 칠곡군의회 행정복지위원장 김태희 의원이 대표 발의한&quot; 칠곡군 출자·출연 기관 출연금 등의 정산에 관한 조례&quot;가 지난 29일 제315회 임시회 본회의를 통과했다고 밝혔다. 김 의원은&quot; 지자체의 재정이 어려운 상황에서도 군 산하의 출자·출연기관은 매년 순세계잉여금이 발생하여 자체 재정으로 활용하는 사례가 있음에도 불구하고, 예산편성시 누락하는 등 형식적인 예·결산서 검사에 대한 책임성과 투명성 부족을 강력히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미, ‘자유의 방패’ 연합연습 예년대로…FTX는 연중 분산 실시</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11952758</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11952758</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 14:33:46 GMT</pubDate>
      <content:encoded>일정 축소없이 내달 9~19일 진행 李정부 ‘평화공존’ 감안 로우키로 조정 주장했던 통일부와 갈등예상 北, 맞불 무력시위성 도발 가능성한미가 올해 상반기 ‘자유의 방패(FS)’ 연..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국민 죽음 악용해 정치공작”…‘서해피격 무죄’ 박지원, 윤석열 고소</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11952695</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11952695</guid>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2026 13:47:10 GMT</pubDate>
      <content:encoded>박지원 더불어민주당 의원이 4일 ‘서해 공무원 피격 사건’과 관련해 윤석열 전 대통령과 김규현 전 국가정보원장, 최재해 전 감사원장을 고위공직자범죄수사처에 고소했다. 박 의원은 이..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일부, 이재명 정부 대북정책 로드맵서 통일보다 ‘평화공존’ 앞세워</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11951220</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11951220</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘이재명 정부 한반도 평화공존 정책’ 발간 관계개선·긴장완화…시급현안 우선 순위 비핵화 대신 ‘핵 없는 한반도’ 표현에 무게통일부가 이재명 정부의 대북정책을 요약·정리한 대국민 설..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인민들에게 버터·치즈 공급하라”…김정은, 축산농장 찾아 ‘천지개벽’ 칭찬</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11951051</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11951051</guid>
      <pubDate>Tue, 03 Feb 2026 09:12:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘스위스 유학’ 金, 낙농업 관심김정은 북한 국무위원장이 유제품을 생산하는 농장을 찾아 농촌 발전의 ‘본보기’로 치켜세우면서 농촌 발전의 질적 변혁과 세계적 수준으로의 축산 현대화..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI가 전장 주도하는 시대”···유용원·부승찬 의원, 국방인공지능법 공동발의</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11950642</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11950642</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:54:48 GMT</pubDate>
      <content:encoded>빅데이터를 기반으로 한 인공지능(AI)기업 팔란티어가 마두로 전 베네수엘라 대통령을 미국으로 압송하는 작전에 기여했다는 소식이 들려왔다. 구체적으로 어떤 역할을 했는지에 대해서는 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은, 새해 첫 지방 건설현장 착공식…“전국 3분의 1 개벽”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11948524</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11948524</guid>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:21:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>‘지방발전 20×10‘ 성과 자찬 “생활수준 향상하려는 의지”김정은 북한 국무위원장이 새해 첫 지방 생산시설 착공식에 참석해 ‘지방발전 20×10 정책’의 성과를 자찬했다. 9차 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 북 “어제 대구경 방사포 무기체계 시험사격”…김정은 참관</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11945206</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11945206</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:13:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>딸 주애도 시험 사격 참관북한은 28일 김정은 국무위원장이 지켜보는 가운데 성능을 개량한 대구경 방사포 무기체계를 전날 시험사격 했다고 밝혔다. 조선중앙통신은 이날 “미사일총국은 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 김정은 “9차 당대회서 핵억제력 강화 위한 다음 구상 천명”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11945203</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11945203</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:12:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 안보실 “북한 탄도미사일 발사, 안보리 결의 위반…즉각중단 촉구”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11944867</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11944867</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:17:13 GMT</pubDate>
      <content:encoded>국가안보실은 27일 북한이 평양 인근에서 동해상으로 탄도미사일 수 발을 발사한 것과 관련, 국방부와 합동참모본부 등 관계기관이 참석한 가운데 ‘긴급 안보상황 점검회의’를 개최했다...</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 합참 “북한, 동해상으로 미상 발사체 발사”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11944564</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11944564</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:02:01 GMT</pubDate>
      <content:encoded>합동참모본부가 북한이 동해상으로 미상의 발사체를 발사했다고 27일 밝혔다. 합참은 발사체의 제원과 사거리 등을 분석하고 있다. 앞서 북한은 지난 4일 동해상으로 탄도미사일을 발사한..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다카이치 “핵보유국 북한” 발언…日정부는 인정하지 않는데 왜</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/world/11944141</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/world/11944141</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:03:08 GMT</pubDate>
      <content:encoded>다카이치 사나에 총리가 북한에 대해 핵보유국이라는 표현을 사용했다. 일본 정부는 북한을 핵보유국으로 공식 인정하지 않고 있다. 27일 아사히신문 등에 따르면 다카이치 총리는 전날 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 사람도 앞으로 못볼 수도?…북한 국방상, 김주애 몸에 손대는 영상 포착</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11943421</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11943421</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:18:25 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김정은 북한 국무위원장의 딸 김주애의 등을 군 수뇌부가 떠미는 듯한 장면이 국영 방송을 통해 포착됐다. 25일 대북 정보 전문매체 데일리NK재팬 고영기 편집장은 “이른바 ‘백두혈통..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이해찬 평통 수석부의장, 베트남 출장 중 응급실행…한때 심정지도</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11941838</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11941838</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:29:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>출장前 몸살증세…호흡은 회복이해찬 민주평화통일자문회의 수석부의장이 베트남 출장 도중 23일 급격한 건강 악화로 인해 현지 병원으로 옮겨진 것으로 파악됐다. 복수의 정부 소식통에 따..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보람 있는 일 또 하나 했다”…여탕 들어간 김정은 활짝 웃은 까닭</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11941338</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11941338</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:20:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김정은 북한 국무위원장이 “물고기 수조보다 못하다”며 신랄하게 질타했던 온천 휴양시설을 찾아 리모델링 성과에 만족해 했다. 조선중앙통신은 21일 김 위원장이 함경북도 경성군 온포근..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정동영이 4년 만에 남북 교류협력부처 불러모아 회의를 연 까닭은…</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11940203</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11940203</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:32:03 GMT</pubDate>
      <content:encoded>남북교류협력추진協 4년 만에 대면회의 외교·통일부·국정원·안보실 차관급 참여 정, 대북정책 주도권 논쟁 속 유화 행보“남북관계의 폐허 위에 다시 집을 짓겠다” 정동영 통일부 장관이..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국힘 유용원 “북한군 포로 2인 송환 필요...우크라에 대통령 특사 보내야”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11940106</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11940106</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:57:04 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한군 포로 2명 한국 송환 위해 대통령 특사 제안 2월 3일 ‘우크라이나 북한군 포로, 국내 송환’ 세미나러시아-우크라이나 전쟁 개전 4주년을 앞둔 가운데, 우크라이나에 억류된 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북한이 핵 포기하겠나”…현실 인정하고 접근하자는 李</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11939768</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11939768</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:55:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>[대통령 신년 기자회견 / 대북정책]  사실상 北핵보유국 지위 인정 무인기 저자세 대응 지적에는 “그럼 한판 떠야 하나?” 반박이재명 대통령이 21일 단기적인 북한 비핵화는 ‘이상..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;北, 핵무기 포기하겠나 … 1년에 10~20개 생산 가능&quot;</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11939289</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11939289</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:16:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령이 21일 단기적인 북한 비핵화는 &apos;이상&apos;에 가깝다며 우선 북한의 핵능력 확대부터 막아야 한다는 현실론을 펼쳤다. &apos;동결(중단)→감축→폐기&apos;의 3단계 비핵화 구상을 재..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다른 전우들 자폭, 한국 가고 싶다”…우크라 전쟁서 생포된 북한군의 절규</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11939174</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11939174</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:27:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>지난 2022년 2월 러시아의 침공으로 발발한 우크라이나 전쟁에 참전했다 우크라 군에 의해 생포된 북한군 2명의 목소리가 방송을 통해 생생하게 공개됐다. 이들은 인터뷰에서 “한국으..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너절하다” 버럭했던 온천 다시 찾은 김정은…이번엔 이용객 보며 ‘엄지척’ 칭찬</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938968</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938968</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:22:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김정은 북한 국무위원장이 과거 운영 실태를 질타했던 온천 휴양시설을 찾아 리모델링 성과를 칭찬했다. 조선중앙통신은 21일 김 위원장이 함경북도 경성군 온포근로자휴양소 준공식에 전날..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 대통령 “북한, 연간 최대 20개 핵무기 만들 핵물질 생산…일단 중단부터”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938854</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938854</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:42:47 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한 비핵화 ‘이상’만 보다 ICBM 기술도 계속 개선돼 남북관게는 나아지지 않아 트럼프 대통령 역할 중요이재명 대통령이 21일 그동안 한국과 세계가 북한 비핵화라는 ‘이상’만 바..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이 대통령 “북한, 핵 포기하겠나…현 상태 중단이 모두에 이익”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938814</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938814</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:13:56 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이 대통령 “북한, 연간 10∼20개 핵무기 만들 핵물질 계속 생산”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938805</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938805</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:08:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이 대통령 “대전충남·광주전남 통합, 반드시 성공시켜야 할 생존전략”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938721</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11938721</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:18:12 GMT</pubDate>
      <content:encoded>신년 기자회견 모두 발언서 광역통합 성사의지 강력 표명 “수도권서 멀수록 두텁게 지원 지방에 떡하나 더 주는 수준 아냐”이재명 대통령은 21일 올해 최우선 정책으로 천명한 ‘지방 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤건영 “고척돔 공연도 잡았는데…김정은 서울 답방 하루전 무산”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11937612</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11937612</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:51:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>윤건영 의원 회고록서 밝혀 김정은 서울 방문 물밑 추진 2018년 金방문 확정에 ‘초비상’ 방문 하루 전 “못 온다” 통보윤건영 더불어민주당 의원이 지난 2018년 말 김정은 북한..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 대통령 “민간인의 ‘무인기 북한 침투’, 전쟁 개시 행위와 마찬가지”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11937571</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11937571</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:17:21 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“있을 수 없는 일…철저 수사” “국가기관 연관됐다는 설도 있어” 국방장관에 “왜 무인기 체크 못했나” 질책이재명 대통령은 20일 “불법적 목적으로 무인기를 북침시킨다든지, 또는 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은, 시찰현장서 부총리 해임…“제 발로 나갈 수 있을 때 나가라”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11937553</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11937553</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:08:29 GMT</pubDate>
      <content:encoded>룡성기계기업소 현대화 차질 문책 당대회 앞두고 내각 기강잡기 포석김정은 북한 국무위원장이 공장 준공식 현장에서 내각 간부들의 ‘무책임성’과 ‘보신주의’를 질타하면서 사업을 담당한 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문 전 대통령 받았는데 이 대통령은 ‘패스’…김정은 연하장 발송에 담긴 ‘메시지’는</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11936085</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11936085</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:48:50 GMT</pubDate>
      <content:encoded>외교관계 ‘온도계’인 北지도자의 연하장 단 한 번 韓정상에 발송김정은 북한 국무위원장이 우방국 정상들에게 연하장을 보낸 가운데 과거 그가 한국 대통령에게도 연하장을 보낸 것으로 알..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북한에 무인기 보냈다”…‘윤석열 대통령실 근무’ 30대男 자수, 민주 “배후 조사”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11935828</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11935828</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:52:09 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한에 무인기를 보냈다고 주장한 30대 남성이 윤석열 정부 때 용산 대통령실에서 근무한 것으로 알려졌다. 더불어민주당은 이와 관련해 “배후 여부를 포함한 신속하고 엄정한 조사로 한..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“북한에 드론 보냈다” 주장한 30대 알고보니…尹대통령실 대변인실 근무이력</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11935583</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11935583</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:50:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“北우라늄 공장 오염도 측정 목적” 주장자신이 북한에 무인기를 보낸 당사자라 주장한 30대 남성이 윤석열 전 대통령 시절 용산 대통령실에서 근무했던 것으로 알려졌다. 16일 채널A..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정동영 “무인기 사건 신속 대처해 남북 긴장 완화 완화하겠다”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11933971</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11933971</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:56:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>제2차 ‘한반도 평화전략 자문단’ 회의서 연일 위성락과 결 다른 대북접근법 강조정동영 통일부 장관은 15일 “최근 무인기 사건과 관련한 신속한 대처를 바탕으로 남북간 긴장을 완화하..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10개 남북경협단체, 통일부에 ‘5·24 조치’ 해제 촉구</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11932890</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11932890</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:33:35 GMT</pubDate>
      <content:encoded>“북한과 대화 단절된 상황에서 기업이 움직일 통로 만들어야”개성공단·금강산 관광 등 남북경제협력 사업에 투자했던 기업인들이 남북교역 중단을 골자로 하는 ‘5·24 조치’를 해제해 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위성락 “무인기, 민간일 가능성 파악을…9·19 군사합의 복원 검토”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11932889</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11932889</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:31:51 GMT</pubDate>
      <content:encoded>李대통령 방일 현지 기자 간담회서 밝혀 사실확인 강조하며 희망적 사고 선 그어위성락 국가안보실장은 북한의 ‘한국 무인기 영공 침범’ 주장과 관련해 민간에서 위법행위를 했을 가능성부..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 김여정 “조한관계 개선, 희망부푼 개꿈…도발 사과해야”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11932172</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11932172</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:14:22 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김여정 북한 노동당 중앙위원회 부부장은 13일 담화를 통해 우리 정부의 대화·긴장 완화 기대를 ‘헛된 꿈’에 불과하다고 강한 어조로 비판했다. 김여정은 이날 조선중앙통신을 통해 발..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>北, 김정은 경호 책임자 대거 물갈이…정세불안 속 신변보호 강화?</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11931779</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11931779</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:09:43 GMT</pubDate>
      <content:encoded>통일부 ‘2025 北주요인물정보’ 자료 펴내 金 호위·경호 4개조직中 3곳 지휘관 교체 한때 ‘군부 1인자’ 78세 리병철 은퇴 수순북한이 김정은 국무위원장의 경호·호위부대 책임자..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제2 대북전단 사태로 커질라…이 대통령 “민간무인기, 북 넘어갔다면 중대 범죄”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929670</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929670</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:11:39 GMT</pubDate>
      <content:encoded>北 韓무인기 영공침범 주장  북한, 지난해 9월엔 침묵하더니 李방중 후 돌연 공개해 맹공세 김여정 “尹이든 李든 주권도발”  靑 “남북 아닌 우리 내부의 일” 제2 대북전단 사태 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대 “북한 도발 의도 없어”…야권 “북한엔 ‘어쩌라고’ 왜 못하나”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929232</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929232</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:40:27 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북 ‘무인기 침투’ 주장에 정부 재언급 “합동조사 결과 신속 공개” 국힘 “북한 눈치 보는 자충수” 개혁신당 “국방부는 갈팡지팡”청와대는 11일 북한의 한국 무인기 침투 주장과 관..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무인기 침범 원조 북한 적반하장에…국힘 “이제와서 피해자인양”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929201</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929201</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:08:16 GMT</pubDate>
      <content:encoded>유용원 “무인기 날리던 北 피해호소” 잔해분석해 “민간 무인기 가능성 커” 정부·軍 저자세가 자초했다 주장도유용원 국민의힘 의원이 그간 우리 영공을 수 없이 침범했던 북한이 이제와..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 김여정 “명백한건 한국발 무인기 영공 침범…반드시 설명해야”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929109</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929109</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 06:34:49 GMT</pubDate>
      <content:encoded>김여정 북한 노동당 부부장은 “명백한 것은 한국발 무인기가 우리 국가의 영공을 침범하였다는 사실 그 자체”라며 “실체에 대한 구체적인 설명은 반드시 있어야 할 것”이라고 밝혔다. ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 이재명 대통령, 민간 무인기 가능성에 “군경 합수팀 엄정 수사” 지시</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929058</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11929058</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:18:28 GMT</pubDate>
      <content:encoded>이재명 대통령은 민간이 무인기를 운용했을 가능성에 대해 10일 “사실이라면 한반도 평화와 국가 안보를 위협하는 중대 범죄이므로 군경 합동 수사팀을 구성해 신속 엄정 수사할 것”을 ..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부 “북한 자극 의도 없어…민간 무인기 가능성 조사”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11928980</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11928980</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:44:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>1차 조사결과, 우리 군 보유기종 부인 “긴장완화 위해 실질적 조치할 것”국방부는 10일 한국이 무인기를 또다시 침투시켰다는 북한의 주장에 대해 우리 군의 작전이 아니라고 거듭 강..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국이 무인기 공격” 주장한 北 공개 사진 보니...중국산 부품과 삼성 로고찍힌 메모리카드</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11928944</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11928944</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:15:31 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한이 지난 4일 한국이 북한에 무인기를 침투시켰다고 주장하며 강한 어조로 협박했다. 그러나 우리 군은 북한의 주장이 사실이 아니라고 반박했다. 10일 조선중앙통신에 따르면 조선인..</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[속보] 안규백, 北의 ‘무인기 침투’ 주장에 “우리 군 보유 기종 아냐”</title>
      <link>https://www.mk.co.kr/news/politics/11928916</link>
      <guid>https://www.mk.co.kr/news/politics/11928916</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 09:59:11 GMT</pubDate>
      <content:encoded>북한 총참모부 “대가 치르게 될 것” 성명서 발표로 위협…국방부, 반박안규백 국방부 장관이 지난해 9월과 지난 4일에 “한국이 무인기를 침투시켰다”는 북한 총참모부의 성명 발표와 ..</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>